<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>Вучич зустрівся із Зеленським: розповів, який важливий для нього мир</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466347/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:29:58 +0300</pubDate>
<description>Президент Сербії Александар Вучич зустрівся з Володимиром Зеленським на полях саміту Європейської політичної спільноти у Великій Британії. 
Джерело: повідомлення обох лідерів в соцмережах, пише "Європейська правда" 
У пості в Instagram Вучич сказав, що під час "гарної зустрічі" із Зеленським обговорив "усі виклики та важливі питання, як для Сербії та України, так і для Європи та світу".</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Президент Сербії Александар Вучич зустрівся з Володимиром Зеленським на полях саміту Європейської політичної спільноти у Великій Британії.</p>
<p><strong>Джерело: </strong>повідомлення обох лідерів в соцмережах, пише "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/18/7190482/">Європейська правда</a>"</p>
<p>У пості в Instagram Вучич сказав, що під час "гарної зустрічі" із Зеленським обговорив "усі виклики та важливі питання, як для Сербії та України, так і для Європи та світу".</p>
<p>"Я наголосив на важливості відновлення миру та стабільності на нашому континенті та повторив, що цього можна досягти лише шляхом діалогу та політичних рішень", &ndash; додав він.</p>
<p>Український президент своєю чергою&nbsp;<a href="https://t.me/V_Zelenskiy_official/11170">сказав</a>, що із президентом Сербії обговорив "безпекові питання та розвиток двосторонніх відносин", а також подякував за участь у першому Глобальному саміті миру.</p>
<p>Попередня&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/02/28/7180705/"><strong>зустріч між Зеленським і Вучичем</strong></a>&nbsp;відбулась у лютому цього року на полях саміту "Україна&nbsp;&ndash; Південно-Східна Європа" в Албанії.</p>
<p>Непрості відносини між Україною та Сербією позначені тим, що Белград є традиційним союзником Росії на Балканах.</p>
<p>Сербська сторона відмовляється підтримувати санкції ЄС проти Москви, але, за неофіційною інформацією,&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/25/7188882/"><strong>через посередників продає Україні зброю</strong></a>.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466347/</guid>

</item>

<item>
<title>Після спаду спеки обсяги відключень світла знизяться - Держенергонагляд</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716839/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:24:36 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716839/</guid>

</item>

<item>
<title>У Шевченка не хочуть ховати "Дніпро-1" самі. Пропонують УПЛ ухвалювати рішення автономно</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/virishuyte-sami-uaf-vidpovila-na-list-upl-shchodo-viklyuchennya-dnipra-1-1005576/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:13:57 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/virishuyte-sami-uaf-vidpovila-na-list-upl-shchodo-viklyuchennya-dnipra-1-1005576/</guid>

</item>

<item>
<title>На скільки зросте пальне з новими ставками акцизу</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716836/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:10:28 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716836/</guid>

</item>

<item>
<title>Найбільший скелет стегозавра продали на аукціоні за рекордні 45 млн доларів</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/naybilshiy-skelet-stegozavra-pishov-z-molotka-za-45-mln-302739/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:00:32 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/naybilshiy-skelet-stegozavra-pishov-z-molotka-za-45-mln-302739/</guid>

</item>

<item>
<title>Україна та Словенія підписали безпекову угоду</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/18/7190480/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:59:46 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/18/7190480/</guid>

</item>

<item>
<title>Командувач безпілотних сил: Україна за кількістю дронів можливо навіть обходить РФ</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466339/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/f/f/ff26262-clipboard01.jpg" type="image/jpeg" length="271417"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:56:32 +0300</pubDate>
<description>Командувач Сил безпілотних системи Вадим Сухаревський заявив, що наразі українська армія по кількості дронів не програє, а можливо і виграє у росіян. 
Джерело: Сухаревський в інтерв'ю Армія TV 
Пряма мова: "Тільки за ці два квартали цього року ми уже поставили у війська в 6 разів більше дронів, ніж за весь минулий рік.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Командувач Сил безпілотних системи Вадим Сухаревський заявив, що наразі українська армія по кількості дронів не програє, а можливо і виграє у росіян.</p>
<p><strong>Джерело: </strong>Сухаревський в інтерв&rsquo;ю <a href="https://armyinform.com.ua/2024/07/18/komanduvach-syl-bezpilotnyh-system-rozpoviv-yak-prosuvayetsya-stanovlennya-novogo-rodu-vijsk/">Армія TV</a></p>
<p><strong>Пряма мова: </strong>"Тільки за ці два квартали цього року ми уже поставили у війська в 6 разів більше дронів, ніж за весь минулий рік. І це спільна перемога як Генерального штабу, так і Міністерства оборони".</p>
<p>"Ми явно крутіші у виборі і маневрі засобами. У нас більше 165 розробок різного виду, які тестуються і використовуються на полі бою. По кількості дронів ми явно не програємо, можливо і виграємо".</p>
<p><strong>Передісторія: </strong></p>
<ul>
<li>Вадима Сухаревського <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/10/7460149/">призначили командувачем</a> Сил безпілотних систем Збройних Сил України 10 червня.</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466339/</guid>

</item>

<item>
<title>Часті переїзди в дитинстві підвищують ризик депресії у дорослому віці – дослідження</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/chasti-perejizdi-v-ditinstvi-mozhut-stati-prichinoyu-depresiji-u-doroslomu-vici-vcheni-302737/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:55:11 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/chasti-perejizdi-v-ditinstvi-mozhut-stati-prichinoyu-depresiji-u-doroslomu-vici-vcheni-302737/</guid>

</item>

<item>
<title>Слідча групі по MH17: розслідування відновлять, якщо буде нова інформація</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466340/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/a/b/ab5aa18-gettyimages-1233114049-2.jpg" type="image/jpeg" length="452346"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:54:47 +0300</pubDate>
<description>Керівниця слідчої групи Дігна ван Бутцелар у коментарі "Укрінформу" розповіла, що розслідування щодо MH17 відновлять, якщо з'явиться нова інформація, жодних обмежень за термінами щодо цього немає. 
Джерело: "Європейська правда" з посиланням на "Укрінформ"  
Деталі: Спільна слідча група з розслідування обставин збиття рейсу MH17 у лютому 2023 року оголосила про призупинення розслідування, заявивши, що не має достатньо доказів для переслідування більшої кількості підозрюваних.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Керівниця слідчої групи Дігна ван Бутцелар у коментарі "Укрінформу" розповіла, що розслідування щодо MH17 відновлять, якщо з&rsquo;явиться нова інформація, жодних обмежень за термінами щодо цього немає.</p>
<p><strong>Джерело: </strong><a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/18/7190479/" target="_blank">"Європейська правда"</a> з посиланням на "<a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-world/3886600-sprava-mn17-rozsliduvanna-prodovzat-koli-bude-nova-informacia.html?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTAAAR0X_gouzJnUJssN1wdJcZ7BAZl0FQdiogtiIaahByYYdFuRUN-w0hoGGz0_aem_K99oUXgCJ9CMUrnAd5scCQ">Укрінформ</a>"&nbsp;</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Спільна слідча група з розслідування обставин збиття рейсу MH17 у лютому 2023 року оголосила про призупинення розслідування, заявивши, що не має достатньо доказів для переслідування більшої кількості підозрюваних.</p>
<p>Ван Бутцелар наголосила, що за наявною інформацією було проведене вичерпне розслідування.</p>
<p>"Ми зробили все, що могли. Але якщо надходить нова інформація, ми починаємо знову. Отже, всі, як і раніше, доступні та готові продовжити роботу, якщо буде нова інформація", &ndash; зазначила керівниця слідчої групи у справі MH17.</p>
<p>Вона окремо наголосила, що жодних термінів щодо появи нових фактів немає.</p>
<p>"Зараз ми не можемо йти далі. Але коли отримаємо нові дані, знову рухатимемося вперед", &ndash; сказала ван Бутцелар.</p>
<p>Як відомо, Окружний суд Гааги 17 листопада 2022 року заочно<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2022/11/17/7150857/"> засудив до довічного ув&rsquo;язнення</a> Ігоря Гіркіна, Сергія Дубінського та Леоніда Харченка за їхню роль у збитті малайзійського лайнера MH17 над Донбасом та доручив забезпечити їхній арешт. Суд постановив, що вони повинні виплатити родичам загиблих<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2022/11/17/7150859/"> понад 16 млн євро компенсацій.</a></p>
<p>Росія відмовилася видати трьох причетних до збиття літака, але прем&rsquo;єр Нідерландів Дік Схооф у 10-ту річницю катастрофи пообіцяв <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190419/">боротись, аби вони сіли за ґрати.</a></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466340/</guid>

</item>

<item>
<title>Росіяни атакують Харківщину в районах Глибокого і Вовчанська, за день скинули 11 КАБів</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466337/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/a/1/a1e4cf2-tank.jpg" type="image/jpeg" length="474680"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:49:50 +0300</pubDate>
<description>За 18 липня на фронті відбулося 73 бойових зіткнення, найактивніше російські загарбники діють на Покровському та Курахівському напрямках, на Харківщину окупанти скинули 11 КАБів та штурмують позиції захисників біля Глибокого та Вовчанська.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>За 18 липня на фронті відбулося 73 бойових зіткнення, найактивніше російські загарбники діють на Покровському та Курахівському напрямках, на Харківщину окупанти скинули 11 КАБів та штурмують позиції захисників біля Глибокого та Вовчанська.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: вечірнє <a href="https://www.facebook.com/GeneralStaff.ua/posts/pfbid02ZfRXoQBx8rrJFeVnhcVNesWN2QuunkeaapFt4rqmSbv9ouN6ogDh9Nn169k3v4tkl" target="_blank">зведення</a> Генштабу</p>
<p><strong>Дослівно</strong>: Ситуація на фронті характеризується активністю ворога на всіх напрямках, ворог застосовує усі наявні сили та засоби для досягнення своїх цілей, найактивніше окупант діє на Покровському та Курахівському напрямках, де відбулась понад третина від усіх бойових зіткнень".</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Повідомляється, що протягом доби від терористичних атак ворога постраждала низка населених пунктів Сумської та Чернігівської областей, таких як Угроїди, Ободи, Кремський Бугор. Під обстріл некерованих авіаційних ракет потрапив населений пункт Журавка, також ворог здійснює в прикордонних районах диверсійно-розвідувальну діяльність.&nbsp;</p>
<p>Під постійним вогнем ворожої авіації перебуває Харківщина -&nbsp; 18 липня терористи скинули вже 11 КАБів. Цілили у райони населених пунктів Вовчанські Хутори, Стариця, Липці, Веселе.</p>
<p>Крім цього, <strong>на Харківському напрямку</strong> російські окупанти вісім разів намагались здійснити штурм оборонних рубежів українського війська в районі Глибокого та Вовчанська. Наразі триває три бойових зіткнення. Ситуація залишається під контролем наших військ.</p>
<p><strong>На Куп&rsquo;янському напрямку</strong> противник, за підтримки авіації, п&rsquo;ять разів активно йшов на позиції наших підрозділів у районі Синьківки, Стельмахівки та Берестового, три боєзіткнення досі тривають. Українські воїни продовжують стійко тримати оборону.</p>
<p>Сьогодні <strong>на Лиманському напрямку</strong> загарбницька армія здійснила сім атак на позиції українців поблизу Макіївки, Невського, Тернів та Торського. Три боєзіткнення завершилися без успіху для противника, ще чотири - тривають.</p>
<p><strong>На Сіверському напрямку</strong> поблизу населених пунктів Переїзне, Спірне, Берестове оборонці української землі відбили п&rsquo;ять атак окупаційної армії.</p>
<p><strong>На Краматорському напрямку</strong> загарбники здійснили чотири штурми позицій нашого війська поблизу Іванівського, Часового Яру та в напрямку Новомаркового. Ворогом здійснено авіаційні удари штурмовою та бомбардувальною авіацією по Часовому Яру.</p>
<p><strong>На Торецькому напрямку</strong> кількість ворожих атак зросла до десяти. Зосередження зусиль ворога відзначається в районах Північного та Торецька, де відбулось девять боєзіткнень, та ще одне -&nbsp; поблизу Нью-Йорка. Українські воїни відбили всі атаки противника. Окупанти активно застосовують авіацію на цьому напрямку, зокрема бомбардуванням піддались райони населених пунктів Північне та Торецьк.</p>
<p><strong>На Покровському напрямку</strong> відбулась найбільша кількість боєзіткнень. З початку доби окупанти, за підтримки бомбардувальної та штурмової авіації, здійснили вже 15 спроб потіснити наших захисників із займаних позицій в районах Прогресу, Новоселівки Першої, Воздвиженки, Новоолександрівки, Уманського та Яснобродівки. Сили оборони стримують натиск та на даний час відбили шість атак противника, дев&rsquo;ять атак &ndash; ще&nbsp; тривають. Втрати ворога уточнюються.</p>
<p>Продовжуються бої поблизу Красногорівки, Карлівки та Парасковіївки на Курахівському напрямку. За уточненою інформацією, у цьому районі за сьогоднішній день відбито шість атак окупаційної армії, ще шість боєзіткнень тривають досі.</p>
<p><strong>На Времівському напрямку</strong> противник активно застосовує авіацію, вдарив по районах населених пунктів Шевченко, Берестки, Велика Новосілка, Урожайне.</p>
<p><strong>На Оріхівському напрямку</strong> окупанти здійснили п&rsquo;ять невдалих спроб атакувати наші підрозділи поблизу Малої Токмачки, Роботиного та в напрямку Новоандріївки і Нестерянки.</p>
<p><strong>На Придніпровському напрямку</strong> противник не полишає спроб вибити наші підрозділи із займаних позицій. Два невдалі штурми ворожої піхоти було відбито українськими воїнами.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466337/</guid>

</item>

<item>
<title>Словаччина не бачить причин для бойкоту головування Угорщини в ЄС</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/18/7190472/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:16:32 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/18/7190472/</guid>

</item>

<item>
<title>За три дні на АЕС згоріли три трансформатори: експерт пояснив погіршення ситуації зі світлом</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716834/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:14:10 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716834/</guid>

</item>

<item>
<title>"Надзвичайно схоже на людину": у США самка орангутана зникаючого виду народила дитинча</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/u-ssha-samka-orangutana-znikayuchogo-vidu-narodila-ditincha-302736/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:11:34 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/u-ssha-samka-orangutana-znikayuchogo-vidu-narodila-ditincha-302736/</guid>

</item>

<item>
<title>Бізнес скаржиться на проблеми відображення статусу критично важливих підприємств у "Дії"</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716833/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:10:43 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716833/</guid>

</item>

<item>
<title>Росіяни поцілили у багатоповерхівку в Херсоні: дівчина, яка була поруч, у важкому стані</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466331/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/1/c/1ca7a90-kherson.jpg" type="image/jpeg" length="488331"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:08:39 +0300</pubDate>
<description>Російські війська вдень, 18 липня вдарили по багатоповерхівці у Центральному районі Херсона, поранені дві жінки та 16-річна дівчина, яку у важкому стані доправили до лікарні. 
Джерело: начальник Херсонської МВА Роман Мрочко, голова Херсонської ОВА Олександр Прокудін 
Пряма мова Прокудіна: "У багатоповерхівці, яку атакували окупанти, потрощено вікна та зрешечено уламками стіни.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Російські війська вдень, 18 липня вдарили по багатоповерхівці у Центральному районі Херсона, поранені дві жінки та 16-річна дівчина, яку у важкому стані доправили до лікарні.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: начальник Херсонської МВА <a href="https://www.facebook.com/mrochko.roman/posts/pfbid036rvccw7YcR9JHbFs77ZeHowvyhaz6D29WiUfexieCzDS8vs84YdmCSwwDTUyua5Dl" target="_blank">Роман Мрочко</a>, голова Херсонської ОВА <a href="https://t.me/olexandrprokudin/4025" target="_blank">Олександр Прокудін</a></p>
<p><strong>Пряма мова Прокудіна</strong>: "У багатоповерхівці, яку атакували окупанти, потрощено вікна та зрешечено уламками стіни. Також пошкоджені припарковані поруч автомобілі й газопровід".</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Повідомляється, що під ворожий удар потрапили троє людей, які перебували на вулиці. У тяжкому стані до лікарні доставили 16-річну дівчину. Вона дістала вибухову травму, забій головного мозку та поранення голови.</p>
<p>У 71-річної жінки діагностували поранення обличчя, шиї та перелом щелепи. 50-річна херсонка дістала контузію, вибухову та черепно-мозкову травми, уламкові поранення обличчя та нижніх кінцівок.</p>
<p>Лікарі надають потерпілим необхідну медичну допомогу.</p>
<p><strong>Оновлено</strong>: Пізніше Мрочко повідомив, що 71-річну жінку доправили до лікарні з ушкодженнями обличчя і шиї. Вона у середньому стані тяжкості.</p>
<p>За уточненою інформацією, поранені 16-річна дівчина та 50-річна жінка &mdash; мати і донька. Потерпілі на момент удару перебували біля будинку, в який влучив снаряд росіян.</p>
<p><iframe frameborder="0" height="400" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=315&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmrochko.roman%2Fvideos%2F1010590347374453%2F&amp;show_text=false&amp;width=560&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="600"></iframe></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466331/</guid>

</item>

<item>
<title>Чому під час відключень світла зникає зв'язок і що з цим робити?</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/podcasts/63bff58767d28/2024/07/18/7466329/</link>

<category>Статті</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:04:53 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.pravda.com.ua/podcasts/63bff58767d28/2024/07/18/7466329/</guid>

</item>

<item>
<title>Україна не продовжуватиме транзитну угоду з "Газпромом" - "Нафтогаз"</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716827/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/2/728181f-worker-pumping-down-lines-on-the-gas-drilling-pad-site.jpg" type="image/jpeg" length="221984"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:55:29 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716827/</guid>

</item>

<item>
<title>Чому під час відключень світла зникає зв'язок і що з цим робити?</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/podcasts/63bff58767d28/2024/07/18/7466329/</link>

<category>Хроніки економіки </category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/5/8/58e7bf7-zvyavok690.jpg" type="image/jpeg" length="120954"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:51:24 +0300</pubDate>
<description> 
В той час як більшість бізнесів в країні готувалися до можливих перебоїв в електропостачанні, у мобільних операторів така підготовка виявилася щонайменше не такою відчутною. Як наслідок, весною та влітку 2024 року українці пригадують, яким було життя у минулому столітті, коли ще не було ані мобільного зв'язку, ані інтернету.</description>


<content:encoded><![CDATA[<div style="width: 100%; height: 200px; margin-bottom: 20px; border-radius: 6px; overflow: hidden;"><iframe frameborder="no" height="150" scrolling="no" src="https://player.captivate.fm/episode/ea250805-c47d-44e1-aefb-c76098e66c98/" style="width: 100%; height: 200px;" width="300"></iframe></div>
<p>В той час як більшість бізнесів в країні готувалися до можливих перебоїв в електропостачанні, у мобільних операторів така підготовка виявилася щонайменше не такою відчутною. Як наслідок, весною та влітку 2024 року українці пригадують, яким було життя у минулому столітті, коли ще не було ані мобільного зв'язку, ані інтернету.</p>
<p>Природа зникнення стільникового покриття зрозуміла &ndash; для роботи базових станцій мобільних операторів також потрібна електроенергія. Без енергопостачання станції можуть пропрацювати протягом 2-3 годин, а далі будь-який зв'язок із зовнішнім світом обривається.</p>
<p>Чи достатньою була підготовка мобільних операторів до відключень зв'язку? Як держава збирається забезпечувати українців доступом до інтернету? Про це ми говорили зі Станіславом Прибитьком, директором директорату електронних комунікацій та радіочастотного спектра Мінцифри.</p>
<div class="podcast_p">
<div class="podcast_p_title">Слухайте подкаст "Хроніки економіки" на зручній платформі:</div>
<div class="podcast_p_wrapper"><a class="podcast_p_item" href="https://podcasts.apple.com/podcast/id1664769334?app=podcast&amp;at=1000lPBj&amp;ls=1&amp;mt=2"><span class="podcast_p_ico"> <img alt="Apple Podcasts" height="30" src="https://img.pravda.com/files/0/0/pico1.png" title="Apple Podcasts" width="30" /></span><span class="podcast_p_txt">Apple Podcasts</span></a> <a class="podcast_p_item" href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9mZWVkcy5jYXB0aXZhdGUuZm0vZXByYXZkYQ"><span class="podcast_p_ico"> <img alt="Google Podcasts" height="30" src="https://img.pravda.com/files/0/0/pico2.png" title="Google Podcasts" width="30" /></span><span class="podcast_p_txt">Google Podcasts</span></a> <a class="podcast_p_item" href="https://open.spotify.com/show/0h9aOWGtUKOaJar3IZpAmI"><span class="podcast_p_ico"> <img alt="Spotify" height="30" src="https://img.pravda.com/files/0/0/pico3.png" title="Spotify" width="30" /></span><span class="podcast_p_txt">Spotify</span></a> <a class="podcast_p_item" href="https://soundcloud.com/user-277386820/sets/xroniki-ekonomiki"><span class="podcast_p_ico"><img alt="Soundcloud" height="30" src="https://img.pravda.com/files/0/0/pico4.png" title="Soundcloud" width="30" /></span><span class="podcast_p_txt">Soundcloud</span></a> <a class="podcast_p_item" href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLmH1vEBQ9eIpgKIe2OBF3m0IwE4xrCJyV"><span class="podcast_p_ico"> <img alt="YouTube" height="30" src="https://img.pravda.com/files/0/0/pico7.png" title="YouTube" width="30" /></span><span class="podcast_p_txt">YouTube</span></a> <a class="podcast_p_item" href="https://feeds.captivate.fm/epravda/"><span class="podcast_p_ico"> <img alt="RSS" height="30" src="https://img.pravda.com/files/0/0/pico11.png" title="RSS" width="30" /></span><span class="podcast_p_txt">RSS</span></a></div>
</div>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/podcasts/63bff58767d28/2024/07/18/7466329/</guid>

</item>

<item>
<title>Російські війська атакували Донеччину з різнокаліберної зброї: 5 загиблих, 3 поранених</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466328/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/e/9/e9e363d-451633238-892211279612219-3094499474651700782-n--1-.jpg" type="image/jpeg" length="668763"/>


<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:43:50 +0300</pubDate>
<description>Російські окупаційні війська атакували Донеччину з різнокаліберної зброї: вбили 5-х та поранили трьох цивільних. 
Джерело: Донецька обласна прокуратура 
Деталі: Зранку 18 липня 2024 року окупанти здійснили артилерійський обстріл села Плещіївка Краматорського району.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Російські окупаційні війська атакували Донеччину з різнокаліберної зброї: вбили 5-х та поранили трьох цивільних.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: Донецька <a href="https://www.facebook.com/don.gp.gov.ua/posts/pfbid02gqqkzwMWArSAwqnccmsqxRdPJ7HrRNnA7psTQFY5EZLmo9pvjnKgADdoJeDukXC4l" target="_blank">обласна прокуратура</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> Зранку 18 липня 2024 року окупанти здійснили артилерійський обстріл села Плещіївка Краматорського району. Внаслідок влучання засобу ураження по житловому будинку загинув 85-річний місцевий житель. Його дружину намагались врятувати, проте під час надання невідкладної допомоги вона померла.</p>
<p>Крім того, ЗС РФ завдали удару по селищу Гродівка Покровського району. Боєприпаси окупантів поцілили по приватному сектору, де від отриманих травм, несумісних з життям, загинули троє жінок 26, 32 та 77 років.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/6/b/6b4fabb-451682912-892211259612221-4056057597509941589-n.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author">фото прокуратури</div>
</div>
<p>Також під приціл армії держави-агресора потрапило селище Велика Новосілка Волноваського району. Попередньо, проти мирного населення ворог використав дві авіабомби "КАБ-250". Перебуваючи у власній оселі, дістала поранення подружня пара віком 48 та 56 років.</p>
<p>Ще один чоловік травмований у місті Залізне, яке окупанти обстріляли, ймовірно, з артилерії. На момент атаки він перебував за місцем мешкання. 58-річного потерпілого ушпиталено.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/18/7466328/</guid>

</item>

<item>
<title>Кабмін заборонив вимикати світло у прифронтових зонах та біля кордону з РФ і Білоруссю</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716830/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:38:10 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/18/716830/</guid>

</item>

</channel>
</rss>