<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>Буде Турнір чотирьох. Стало відомо хто займе місце Дніпра-1 в УПЛ</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/vikonkom-uaf-progolosuvav-za-provedennya-turniru-za-misce-dnipra-1-v-upl-1005886/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:08:44 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/vikonkom-uaf-progolosuvav-za-provedennya-turniru-za-misce-dnipra-1-v-upl-1005886/</guid>

</item>

<item>
<title>У Хорватії сталася стрілянина в будинку для літніх людей, є загиблі</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190672/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:07:38 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190672/</guid>

</item>

<item>
<title>Українське суспільство заслуговує на посадовців із високим рівнем професіоналізму та бездоганною репутацією </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466834/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:00:00 +0300</pubDate>
<description>12 липня Конкурсна комісія з проведення конкурсу на зайняття посад керівника служби дисциплінарних інспекторів та його заступника, дисциплінарного інспектора, завершила один з етапів своєї діяльності - конкурс на посаду керівника Служби.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>12 липня Конкурсна комісія з проведення конкурсу на зайняття посад керівника служби дисциплінарних інспекторів та його заступника, дисциплінарного інспектора, завершила один з етапів своєї діяльності &ndash; конкурс на посаду керівника Служби.</p>
<p>Наразі є гарна можливість проаналізувати цей новий досвід і в подальшому перейти до успішного запуску Служби дисциплінарних інспекторів.</p>
<h2 style="text-align: center;">Яким є результат завершеного конкурсу?</h2>
<p>Комісія отримала двох кандидатів на фінальному етапі конкурсу &ndash; співбесідах. Ці кандидати пройшли тестування когнітивних навичок та особистісних якостей, виконання практичного завдання, перевірку лідерських якостей. Зрештою Комісія дійшла висновку, що існують обґрунтовані сумніви щодо доброчесності одного з кандидатів, а інший не відповідав рівню професійної компетентності, який очікується від переможця конкурсу на цю дуже важливу посаду. Відтак, конкурс завершився без надання пропозицій щодо призначення на посаду керівника Служби.</p>
<h2 style="text-align: center;">Чому результат не такий, як очікувалося?&nbsp;</h2>
<p>Спершу може здатися, що це провал, оскільки початкова кількість кандидатів на цю посаду була досить великою &ndash; одинадцять. Проте варто пам&rsquo;ятати, що Закон передбачає вимогу щодо високого рівня доброчесності для кандидатів до Служби. Крім того, Порядок проведення конкурсу, затверджений Комісією, передбачає досить високий прохідний бал (вищий середнього) для тестування когнітивних навичок та виконання практичного завдання кандидатами. Однак, давайте поглянемо на це з іншого боку &ndash; з точки зору очікувань суспільства і потреб судової системи. Чи достатньо довірити особі із середніми інтелектуальними здібностями чи професійними навичками нижче середнього та репутацією, що викликає обґрунтовані сумніви щодо доброчесності такої особи, очолити службу, відповідальну за розслідування справ про притягнення суддів до дисциплінарної відповідальності? Я готова заявити, що "ні, не достатньо", тому що очікування українського суспільства та європейські прагнення країни вимагають, щоб посадовці відповідали найвищим стандартам щодо професійності та доброчесності.</p>
<h2 style="text-align: center;">Що можна покращити?</h2>
<p>Пам&rsquo;ятаючи про те, що є набагато більше кандидатів на посади дисциплінарних інспекторів, які отримали високі бали за результатами тестування когнітивних навичок та виконання практичного завдання, Конкурсна комісія припускає, що додаткові формальні вимоги, не передбачені Законом, до потенційних кандидатів на посаду керівника, могли стати на заваді ширшого кола успішних кандидатів. Одна з таких вимог &ndash; це подання сертифікату про володіння іноземною мовою. Комісія дійшла висновку, що володіння англійською або французькою мовою, передбачене Законом, можна оцінити у менш формальний спосіб під час конкурсу.&nbsp;</p>
<h2 style="text-align: center;">Що далі?</h2>
<p>За проханням Комісії сьогодні Вища рада правосуддя оголосила новий конкурс на посаду керівника Служби дисциплінарних інспекторів без вимоги щодо подання сертифікату про володіння іноземною мовою і з додатковим проханням подати мотиваційний лист, який дозволить зрозуміти бачення кандидата щодо Служби, його/її ролі, а також справжню мотивацію отримати цю важливу посаду у публічній службі.</p>
<p>Конкурсна комісія не лише послідовно заявляє, а й безкомпромісно дотримується мети цього конкурсу &ndash; обрати найкращих фахівців, здатних виконувати це дуже важливе завдання та опиратися будь-якому тиску. Наш підхід до цього конкурсу полягає у тому, що ми не зосереджуємо увагу на визначенні слабких місць або некомпетентності необраних кандидатів, натомість ми зосереджуємо увагу на тому, щоб визначити найбільш підходящих осіб.&nbsp;</p>
<h2 style="text-align: center;">Закликаємо вмотивованих і досвідчених фахівців взяти участь у справедливому та об&rsquo;єктивному конкурсі&nbsp;</h2>
<p>Я би хотіла закликати потенційних кандидатів &ndash; фахівців із відповідним правничим та управлінським досвідом, які є вмотивованими та готовими долучитися до розвитку потужної, незалежної та підзвітної судової системи, яка служить кращим інтересам суспільства щодо захисту прав людини та верховенства права, подаватися на цю посаду та брати участь у конкурсі. У свою чергу, Комісія гарантує, що конкурс буде проводитися без жодних компромісів у найбільш об&rsquo;єктивний, справедливий та прозорий спосіб.&nbsp;</p>
<p>Кінцевий строк подання заяв про участь у конкурсі &ndash; 22&nbsp;серпня. Більш детальну інформацію про процес подання документів для участь у конкурсі можна знайти у оголошенні про проведення конкурсу розміщеному на <a href="https://hcj.gov.ua/tags/dyscyplinarani-inspektory">веб-сайті Вищої ради правосуддя</a>.</p>
<p>Також, запрошую слідкувати за перебігом конкурсу на сторінках комісії у <a href="https://www.facebook.com/konkurs.sdi">Facebook</a> та <a href="https://t.me/konkurs_sdi">Telegram</a>.</p>
<p><em><strong>Реда Мольєне,</strong> Голова Конкурсної комісії з проведення конкурсу на зайняття посад керівника служби дисциплінарних інспекторів та його заступника, дисциплінарного інспектора</em></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466834/</guid>

</item>

<item>
<title>Українські євробонди зросли після новин про реструктуризацію боргу</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716953/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:55:58 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716953/</guid>

</item>

<item>
<title>В окупованому Криму демонтують останню українську церкву &amp;#8722; ЗМІ</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466848/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/e/8/e833328-cerkva1300.jpg" type="image/jpeg" length="153050"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:55:41 +0300</pubDate>
<description>Російські окупанти розпочали демонтаж Хрестовоздвиженського храму Православної Церкви України у тимчасово окупованій Євпаторії, колишній заступник генпрокурора Гюндуз Мамедов повідомив, що це був останній український храм у Криму.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Російські окупанти розпочали демонтаж Хрестовоздвиженського храму Православної Церкви України у тимчасово окупованій Євпаторії, колишній заступник генпрокурора Гюндуз Мамедов повідомив, що це був останній український храм у Криму.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: видання <a href="https://www.voicecrimea.com.ua/main/mainnews/v-yevpatori%D1%97-okupanti-rozpochali-demontazh-ukra%D1%97nskogo-xramu.html?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTEAAR0Ayp80OBiPndV6fC6FM37dCnSVHGDHjWrZ9nvq5IblwYuqrzSusmSksEI_aem_A18SixNkNgaalYwcHU7IYw" target="_blank">"Голос Криму" </a>та колишній заступник генпрокурора Гюндуз <a href="https://x.com/mamedovgyunduz/status/1815333389018280152?s=46&amp;fbclid=IwY2xjawELFOBleHRuA2FlbQIxMAABHYi0hOcmiR5NO3y0SRdLKPkHUqMqzcTvj1xSprdCLYR6S79Gv9v1hiD9WA_aem_1AFWluryvIcaxxo-6YV4qQ" target="_blank">Мамедов </a>у мережі Х (Twitter)</p>
<p><strong>Деталі</strong>: За даними видання, демонтаж почали 21 липня. Уже зняли купол і розібрали верхню частину церкви.</p>
<p>"Голос Криму" пише, що з 2019 року на парафію ПЦУ в Євпаторії чинили тиск, щоб вона виконала &nbsp;рішення підконтрольного РФ суду, який постановив знести храм. При цьому в рішенні було вказано, що демонтаж релігійної будівлі має здійснити громада цього храму.</p>
<p>Парафіяни попри погрози рішення суду не виконували. Через це підконтрольна РФ влада Євпаторії знову звернулася до суду з проханням знести храм самостійно, а витрати за ці роботи стягнути з парафіян.</p>
<p>Мамедов повідомив, що це був останній український храм у Криму. &nbsp;</p>
<p>"Черговий прояв систематичної політики дискримінації українців зі сторони РФ за національною ознакою в умовах окупації. Митрополит Климент повідомив, що в окупованому Криму демонтують останню українську церкву. Окупаційна міська влада Євпаторії розпочала демонтаж Хрестовоздвиженського храму ПЦУ", &minus; написав Мамедов.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466848/</guid>

</item>

<item>
<title>Розвідка Британії: В Україні знаходиться понад 3 тис. росгвардійців, але їх тримають в тилу</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466846/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/9/e/9e43f08-guardia-ros.jpg" type="image/jpeg" length="684026"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:46:47 +0300</pubDate>
<description>Розвідувальна спільнота Великої Британії зазначає, що наразі на території України розгорнуто понад 3000 військовослужбовців Росгвардії - військового формування РФ, прямо підпорядковане президенту, більшість з яких знаходяться у тилу.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Розвідувальна спільнота Великої Британії зазначає, що наразі на території України розгорнуто понад 3000 військовослужбовців Росгвардії &ndash; військового формування РФ, прямо підпорядковане президенту, більшість з яких знаходяться у тилу.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190668/" target="_blank">"Європейська правда"</a> з посиланням на розвідувальний <a href="https://x.com/DefenceHQ/status/1815311060582236667" target="_blank">огляд</a> британського Міноборони за 22 липня</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Більшість особового складу Росгвардії майже напевно виконує завдання з охорони тилових районів, і лише кілька підрозділів беруть участь у бойових діях на передовій, зазначили у відомстві.</p>
<p>Головна бойова одиниця Росгвардії, 116 бригада спеціального призначення, найімовірніше, складається з трьох полків, які мають на озброєнні танки, бойові машини піхоти та артилерію.</p>
<p>З початку 2024 року Росгвардія майже напевно намагалася збільшити свої сили за рахунок поглинання російських нерегулярних формувань.</p>
<p>У травні 2024 року Росгвардія успішно інтегрувала до своїх лав батальйон "Восток" з так званої "ДНР".</p>
<p>Цілком ймовірно, що очікувана угода про підпорядкування сил Групи Вагнера 1-му добровольчому корпусу Росгвардії зірвалася в березні 2024 року, додали у розвідці.</p>
<p><strong>Передісторія</strong>:</p>
<ul>
<li>В одному з останніх оглядів британська розвідка відзначала, що&nbsp;основні наступальні зусилля Росії на лінії фронту в Україні&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/20/7190584/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">зосереджені на Авдіївському напрямку</a>.</li>
<li>Також британська розвідка розповідала, як РФ намагається<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/16/7190298/">&nbsp;запобігти втечі потенційних призовників.</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466846/</guid>

</item>

<item>
<title>Смертельний обрив канатної дороги у Києві: директор компанії заявив, що буде співпрацювати зі слідством</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/obriv-kanatnoji-dorogi-u-kiyevi-direktor-kompaniji-gotoviy-spivpracyuvati-zi-slidstvom-302784/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:45:52 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/obriv-kanatnoji-dorogi-u-kiyevi-direktor-kompaniji-gotoviy-spivpracyuvati-zi-slidstvom-302784/</guid>

</item>

<item>
<title>В енергетиці немає магії. Шлях до енергонезалежності без клікбейту та рожевих окулярів</title>
<link>https://mezha.media/articles/v-enerhetytsi-nemaie-mahii/</link>

<category>Статті</category>
<dc:creator>Кирило Балалін</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:45:27 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/articles/v-enerhetytsi-nemaie-mahii/</guid>

</item>

<item>
<title>Tesla зупинила деякі виробничі лінії через глобальний комп’ютерний збій</title>
<link>https://mezha.media/2024/07/22/tesla-zupynyla-vyrobnychi-linii/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:44:11 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/2024/07/22/tesla-zupynyla-vyrobnychi-linii/</guid>

</item>

<item>
<title>Таїланд, Дубай, Монако: за кілька місяців "волонтерства" друг Кличка привіз для ЗСУ два мавіка</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466842/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:34:29 +0300</pubDate>
<description>Друг міського голоси Києва 37-річний "волонтер" Олексій Владіміров, під час повномасштабного вторгнення, виїжджав зустрічати Новий 2024 рік за кордон через систему "Шлях". Владіміров за кілька місяців побував у Таїланді, Дубаї, Барселоні і Монако, а потім прозвітував про 2 дрони DJI Mavic для ЗСУ.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Друг міського голоси Києва&nbsp;37-річний "волонтер" Олексій Владіміров, під час повномасштабного вторгнення, виїжджав зустрічати Новий 2024 рік за кордон через систему "Шлях". Владіміров за кілька місяців побував у Таїланді, Дубаї, Барселоні і Монако, а потім прозвітував про 2 дрони&nbsp;<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/DJI_Mavic" data-ved="2ahUKEwjNgYHMtbqHAxVOBNsEHbq2MJoQFnoECCIQAQ"></a>DJI Mavic для ЗСУ.&nbsp;</p>
<p><strong>Джерело</strong>: розслідування&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/22/7466776/" target="_blank">"Української правди"</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> У Таїланд "волонтер" Владіміров, вилетів&nbsp;першим класом, а це коштує близько 5-ти тисяч доларів.&nbsp;</p>
<p>За допомогою джерел Української правди у правоохоронних органах, стало відомо, що виїхав Владіміров з країни під час загальної мобілізації через волонтерську систему "Шлях".</p>
<p>В Таїланді Владіміров "волонтерив" близько двох тижнів, а потім вирушив до Дубая.</p>
<p>Там Владіміров "волонтерив" в новому і одному з найдорожчих пятизіркових готелів <a href="https://www.booking.com/hotel/ae/the-royal-atlantis.uk.html" data-ved="2ahUKEwj58PSzt7qHAxW6SPEDHViGBgUQFnoECBkQAQ"></a>Atlantis The Royal вартістю 70 тисяч гривень на добу.&nbsp;Використовував найдорожчі автівки, оренда яких за добу також коштує більше тисячі доларів.</p>
<p>Згодом він вирушив до Барселони і вже там грав в карти з родиною свого товариша Дмитра Половка.</p>
<p>Закінчив майже двомісячний "волонтерський виїзд" Владіміров на Лазуровому березі в Монако, де він провів ще тиждень.</p>
<p>На другу річницю повномасштабного вторгнення Росії в Україну 24 лютого 2024 року Владіміров опублікував у соцмережах фото з двома дронами Mavic.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/4/f/4fce487-------.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p><strong>Дослівно УП:</strong> "Завдяки джерелам Української правди у прикордонній службі нам вдалося встановити, що Владіміров приїхав на кордон з Україною лише 26 лютого і з майже двомісячного відпочинку, який за дуже приблизними підрахунками коштував більше ста тисяч доларів, "волонтер" Владіміров привіз для Сил оборони два дрони DJI Mavic Classic і кілька ящиків&nbsp;печива. І такі дрони і печиво можна легко придбати в Україні.&nbsp;</p>
<p>За інформацією наших джерел у правоохоронних органах, цей виїзд Владімірова був третім від початку повномасштабного вторгнення. І загалом герой був відсутній в країні близько трьох з половиною місяців".</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466842/</guid>

</item>

<item>
<title>Київське "Динамо" дізналося наступного суперника в Лізі чемпіонів у разі, якщо обіграє "Партизан"</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/dinamo-kijiv-zigraye-proti-reyndzhersa-u-kvalifikaciji-lch-u-razi-prohodu-partizana-1005889/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:34:06 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/dinamo-kijiv-zigraye-proti-reyndzhersa-u-kvalifikaciji-lch-u-razi-prohodu-partizana-1005889/</guid>

</item>

<item>
<title>Нелегальне постачання чипів для російського ОПК через Китай суттєво скоротилося</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716950/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:15:30 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716950/</guid>

</item>

<item>
<title>Безкоштовна допомога. Топ-10 вільних агентів, за якими полюють найкращі клуби</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/bezkoshtovna-dopomoga-top-10-vilnih-agentiv-za-yakimi-polyuyut-naykrashchi-klubi-1005848/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:07:56 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/bezkoshtovna-dopomoga-top-10-vilnih-agentiv-za-yakimi-polyuyut-naykrashchi-klubi-1005848/</guid>

</item>

<item>
<title>"Волонтер" і власник ресторану в Києві забезпечив мільйонними підрядами родину свого друга - УП</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466837/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/9/7942995-up.jpg" type="image/jpeg" length="230999"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:06:27 +0300</pubDate>
<description>37-річний "волонтер" Олексій Владіміров, який веде розкішне життя під час повномасштабного вторгнення Росії в Україну та дружить з мером Києва Віталієм Кличком, "допомагає" отримувати державні підряди в будівництві та оборонній сфері, йдеться у розслідуванні "Української правди".</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>37-річний "волонтер" Олексій Владіміров, який веде розкішне життя під час повномасштабного вторгнення Росії в Україну та дружить з мером Києва Віталієм Кличком, "допомагає" отримувати державні підряди в будівництві та оборонній сфері, йдеться у розслідуванні "Української правди".</p>
<p><strong>Джерело</strong>: розслідування <a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/22/7466776/" target="_blank">"Української правди"</a></p>
<p><strong>Деталі</strong>: За даними розслідування, Владіміров офіційно володіє збитковим столичним рестораном грузинської кухні "Сапераві", на початку повномасштабного вторгнення фотографувався у військовій формі, а в додатку Getcontact записаний як "Кличко гуманітарка" та "відкат від тендеру", "Кличко. Цемент" і так далі.</p>
<p>Також, судячи зі сторінки Влідімірова в Instagram, він дружить з мером Києва Віталієм Кличком.</p>
<p>У 2023 році, у розпал повномасштабного вторгнення Росії в Україну у Владімірова істотно збільшилась кількість нових преміум авто.</p>
<p>За даними джерел "Української правди" у бізнесових та політичних колах, "заробляє" Владіміров на державних будівельних підрядах у столиці і за рахунок "дружби" з мером може допомогти отримати&nbsp; будь який підряд.</p>
<p>Крім того, йдеться у розслідуванні, "волонтер" "заробляє" й на оборонці завдяки дружбі свого батька з Олексієм Пєтровим &nbsp;-&nbsp; очільником державної компанії спецекспортера зброї головного управління розвідки МО України.</p>
<p>"Українська правда" ідентифікувала одного з найближчих друзів "волонтера" Дмитра Половка, компанія матері якого ДСЗ з Дніпропетровщини після початку війни почала вигравати багатомільйонні тендери у Києві.</p>
<p>В розслідуванні зазначається, що відповідно до даних публічних баз компанія матері Половка у 2022 році "натендерила" майже 7 мільйонів гривень. У 2023 вже майже 50 млн. У 2024 році - 50 млн лише за перші шість місяців року.</p>
<p>"Як компанія ДСЗ настільки стрімко розвивається? Тим паче що у більшості київських тендерів дніпровська компанія матері Половка навіть не мала конкурентів", - говориться у розслідування.</p>
<p>Тим часом, судячи з відео, сам Половко з дружиною відвідав на Rolls-Royce казино у Монте-Карло та приблизно з червня вже другий місяць, схоже, живе на лазуровому березі Франції, "поки компанія матері Дмитра облаштовує сквери та бомбосховища в українській столиці".</p>
<p><strong>Знати більше: <a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/22/7466776/" target="_blank"><em>"Волонтер" на Lamborghini. Ще одна історія великого успіху під час великої війни</em></a></strong></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466837/</guid>

</item>

<item>
<title>Спека втримається по всій Україні найближчими днями, місцями дощі</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466835/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/c/3/c3a2f3c-997a8be6a8159b3a--1---1-.jpg" type="image/jpeg" length="938732"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:04:32 +0300</pubDate>
<description>Короткочасні дощі та грози очікуються місцями в Сумській і східних, а вдень у Житомирській і західних областях України 23 липня, на решті території без опадів. 
Джерело: "Інтерфакс-Україна" з посиланням на дані Укргідрометцентру 
Деталі: У вівторок вітер очікується переважно північний, 3-8 м/с.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Короткочасні дощі та грози очікуються місцями в Сумській і східних, а вдень у Житомирській і західних областях України 23 липня, на решті території без опадів.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> "<a href="https://interfax.com.ua/" target="_blank">Інтерфакс-Україна</a>" з посиланням на дані Укргідрометцентру</p>
<p><strong>Деталі</strong>: У вівторок вітер очікується переважно північний, 3-8 м/с. Температура вночі 14-19&deg;, вдень 25-30&deg;; у південній частині вночі 19-24&deg;, вдень 29-34&deg;.</p>
<p>У Києві 23 липня без опадів. Вітер північний, 3-8 м/с. Температура вночі 17-19&deg;, вдень 27-29&deg;.</p>
<p>У середу в західних областях України пройдуть дощі з грозами, у Житомирській та Вінницькій областях короткочасні дощі та грози, місцями град, шквали 15-20 м/с. На решті території без опадів, лише в Київській, Черкаській, Кіровоградській та Одеській областях місцями невеликий короткочасний дощ, гроза.</p>
<p>Вітер змінних напрямків, 3-8 м/с. Температура вночі 15-20&deg;, на півдні країни до 23&deg;; вдень 24-29, у південній частині, Кіровоградській, Дніпропетровській областях 27-32&deg;.</p>
<p>У столиці 24 липня без опадів. Вітер змінних напрямків, 3-8 м/с. Температура вночі 17-19&deg;, вдень 26-28&deg;.</p>
<p><strong>Додатково:</strong> За даними Центральної геофізичної обсерваторії ім. Бориса Срезневського, у Києві за весь час метеорологічних спостережень у день 23 липня найвища температура вдень була 34,8&deg; у 2001 р., найнижча вночі 5,8&deg; у 1904 р.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466835/</guid>

</item>

<item>
<title>Глава МЗС Чехії: Протягом двох місяців Україна отримає ще 100 тисяч боєприпасів</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466836/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/c/c/ccdd03a-gettyimages-2154780449-2.jpg" type="image/jpeg" length="254298"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:02:36 +0300</pubDate>
<description>Глава МЗС Чехії Ян Ліпавський перед початком засідання міністрів закордонних справ країн ЄС у Брюсселі заявив, що у рамках чеської ініціативи протягом липня-серпня в Україну доставлять ще 100 тисяч боєприпасів.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Глава МЗС Чехії Ян Ліпавський перед початком засідання міністрів закордонних справ країн ЄС у Брюсселі заявив, що у рамках чеської ініціативи протягом липня-серпня в Україну доставлять ще 100 тисяч боєприпасів.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190666/" target="_blank">"Європейська правда"</a> з посиланням на<a href="https://www.ceskenoviny.cz/"> &#268;esk&eacute; noviny</a></p>
<p><strong>Деталі: </strong>За його словами, наразі до ініціативи долучилися 18 країн, 15 з них вже виконали свої обіцянки та зробили внески.</p>
<p>Це означає, що є достатньо коштів, щоб доставити в Україну 500 тисяч боєприпасів до кінця року, додав Ліпавський.</p>
<p>"Протягом липня і серпня ми відправимо загалом 100 тисяч додаткових боєприпасів. Зараз ми шукаємо гроші, щоб купити більше боєприпасів, щоб продовжити ініціативу в 2025 році. Цього року ми могли б доставити до 800 тисяч боєприпасів, якби у нас були гроші", &ndash; сказав чеський міністр.</p>
<p>Він розповів, що чеська сторона перебуває у щоденному контакті зі своїми українськими партнерами, які дуже цінують ініціативу.</p>
<p>Ліпавський також зазначив, що Росія намагається зірвати ініціативу, і зокрема, тому Чехія не розкриває, звідки отримує боєприпаси.</p>
<p>Прем'єр-міністр Чехії Петр Фіала наприкінці червня повідомив, що перший вантаж зі снарядами у межах чеської ініціативи прибув до України деякий час тому.&nbsp;</p>
<p>Тоді міністерка оборони Яна Чернохова уточнила, що йдеться <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/27/7189044/">про 50 тисяч одиниць боєприпасів</a>, а завданням є цього року поставити в Україну 500 тисяч боєприпасів. Ця кількість наразі фінансово забезпечена. При цьому перша частина зі 180 тисяч одиниць боєприпасів фінансується за рахунок німецького внеску.</p>
<p>Раніше повідомляли, що чеська ініціатива здатна забезпечити для ЗСУ <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/05/30/7187067/">від 50 до 100 тисяч снарядів </a>великого калібру на місяць.</p>
<p><strong>Більше про неї <a href="https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/05/31/7187138/">читайте в статті "Європейської правди"</a>.</strong></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466836/</guid>

</item>

<item>
<title>В управління АРМА передали 4 гелікоптери і 2 літаки підприємців із Криму, які фінансували агресію РФ</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716948/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/d/a/dae39a7-fedf575-za-materialami-dbr-v-upravlinnya-arma-peredano-chotiri-gelikopteri-ta-dva-litaki-kri" type="image/jpeg" length=""/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:50:32 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716948/</guid>

</item>

<item>
<title>На Київщині чоловік зґвалтував 15-річну доньку, його взяли під варту – поліція</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/na-kijivshchini-cholovika-zatrimali-za-pidozroyu-u-zgvaltuvanni-15-richnoji-donki-302781/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:23:46 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/na-kijivshchini-cholovika-zatrimali-za-pidozroyu-u-zgvaltuvanni-15-richnoji-donki-302781/</guid>

</item>

<item>
<title>Невідомі компанії допомагають Росії розширювати тіньовий газовий флот - FT</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716944/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/0/2/0211b0e-worker-pumping-down-lines-on-the-gas-drilling-pad-site.jpg" type="image/jpeg" length="221984"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:20:15 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716944/</guid>

</item>

<item>
<title>Кулеба полетить до Китаю говорити про мир</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466828/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/6/a/6adde44-kul-d-fb-1--1-.jpg" type="image/jpeg" length="432495"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:10:51 +0300</pubDate>
<description>Міністр закордонних справ України Дмитро Кулеба здійснить 23-25 липня візит до Китаю на запрошення міністра закордонних справ Китайської Народної Республіки Ван Ї. 
Джерело: пресслужба МЗС 
Деталі: Зазначається, що в ході зустрічей і переговорів сторони проведуть обмін думками щодо актуального стану та перспектив розвитку двосторонніх відносин.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Міністр закордонних справ України Дмитро Кулеба здійснить 23-25 липня візит до Китаю на запрошення міністра закордонних справ Китайської Народної Республіки Ван Ї.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> пресслужба<a href="https://mfa.gov.ua/events/vizit-dmitra-kulebi-do-knr?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTAAAR2QclpD9555Z57fITje4vWWeu7EqHBWpLlyRpesjgZfL5c9sWjiT6Hyefw_aem_ANk9YQVLxbMn75tLPqWlvg" target="_blank"> МЗС</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> Зазначається, що в ході зустрічей і переговорів сторони проведуть обмін думками щодо актуального стану та перспектив розвитку двосторонніх відносин.</p>
<p>При цьому головною темою обговорень стане пошук шляхів припинення російської агресії та можливої ролі Китаю у досягненні сталого і справедливого миру.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466828/</guid>

</item>

</channel>
</rss>