<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>Завершив кар'єру на вершині: Кроос став найкращим півзахисником ЧЄ</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/evro-2024/kroos-stav-rekordsmenom-za-kilkistyu-uspishnih-peredach-na-yevro-2024-1005464/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:44:07 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/evro-2024/kroos-stav-rekordsmenom-za-kilkistyu-uspishnih-peredach-na-yevro-2024-1005464/</guid>

</item>

<item>
<title>Польща анонсувала військову операцію на кордоні з Білоруссю</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466128/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:39:00 +0300</pubDate>
<description>У Польщі з 1 серпня на кордоні з Білоруссю розпочнеться операція "Безпечне Підляшшя", до якої залучать близько 17 тисяч військових. 
Джерело: "Європейська правда", міністр оборони Польщі Владислав Косіняк-Комиш, якого цитує RMF24 
Деталі: На пресконференції з главою польського МВС Томашем Семоняком Косіняк-Комиш оцінив, серед іншого, що рішення про запровадження буферної зони на кордоні з Білоруссю має позитивний ефект - кількість спроб перетину кордону і самих перетинів зменшилась.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>У Польщі з 1 серпня на кордоні з Білоруссю розпочнеться операція "Безпечне Підляшшя", до якої залучать близько 17 тисяч військових.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> "Європейська правда", міністр оборони Польщі Владислав Косіняк-Комиш, якого цитує&nbsp;<a href="https://www.rmf24.pl/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">RMF24</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> На пресконференції з главою польського МВС Томашем Семоняком Косіняк-Комиш оцінив, серед іншого, що рішення про запровадження буферної зони на кордоні з Білоруссю має позитивний ефект&nbsp;&ndash; кількість спроб перетину кордону і самих перетинів зменшилась.</p>
<p>Відповідальною за операцію буде 18-та механізована дивізія.</p>
<p>Очільник Міноборони додав, що для навчання солдатів на кордоні були відряджені поліцейські, в тому числі ті, які брали участь у місії в Косові.</p>
<p>Міністр також запевнив, що всі, хто в будь-який спосіб кривдитиме солдатів польської армії та офіцерів, які захищають польський кордон, відповідатимуть за це.</p>
<p>Своєю чергою Семоняк вказав, що кількість спроб незаконного перетину кордону скоротилася вдвічі.</p>
<p>"Це дуже конкретний результат, пов'язаний із тим, що ми відсунули контрабандистів від самого кордону",&nbsp;&ndash; зазначив міністр внутрішніх справ.</p>
<p>Семоняк розповів, що спільно з Міністерством закордонних справ проводяться заходи, спрямовані на те, щоб громадяни країн, з яких прибувають нелегальні мігранти, усвідомлювали, що запланований ними перетин польсько-білоруського кордону є злочином.</p>
<p>"Ми також постійно чинимо політичний тиск на Білорусь, щоб вона відмовилася від цієї процедури",&nbsp;&ndash; додав він.</p>
<p>Міністр зазначив, що Польща також вимагає від Білорусі співпраці у розслідуванні, щоб знайти вбивцю польського солдата, який помер після поранення на кордоні.</p>
<p><strong>Нагадаємо:</strong></p>
<ul>
<li>Польща суттєво<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2023/08/10/7167329/">&nbsp;збільшила кількість військових</a>&nbsp;на кордоні з Білоруссю через спроби режиму Лукашенка за допомогою мігрантів чинити тиск на країну.</li>
<li>Нещодавно стало відомо, що Польща<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/4/7189517/">&nbsp;сподівається залучити прикордонників і поліцейських</a>&nbsp;з Фінляндії, Німеччини та Греції для патрулювання кордону з Білоруссю.</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466128/</guid>

</item>

<item>
<title>Литва забороняє в'їзд легковиків на білоруських номерах</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190388/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:30:58 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190388/</guid>

</item>

<item>
<title>Sinsay відкриє ще один магазин під Києвом</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716763/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:30:48 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716763/</guid>

</item>

<item>
<title>За 3 тисячі доларів допоміг внести військовозобов’язаного до системи "Шлях": затримали киянина</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466127/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/9/0/90a3471-photo-2024-07-17-13.08.22-2.jpg" type="image/jpeg" length="199861"/>


<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:19:37 +0300</pubDate>
<description>У Києві затримали чоловіка, який за 3 тисячі доларів допоміг внести військовозобов'язаного до системи "Шлях" як волонтера, щоб той міг безперешкодно виїхати за межі України. 
Джерело: Київська міська прокуратура 
Дослівно: "Встановлено, що 51-річний киянин посприяв військовозобов'язаному чоловіку, який мав намір виїхати за кордон, внесенню його даних до системи "Шлях" як волонтера.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>У Києві затримали чоловіка, який за 3 тисячі доларів допоміг внести військовозобов&rsquo;язаного до системи "Шлях" як волонтера, щоб той міг безперешкодно виїхати за межі України.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> <a href="https://kyiv.gp.gov.ua/ua/news.html?_m=publications&amp;_c=view&amp;_t=rec&amp;id=365533" target="_blank">Київська міська прокуратура</a></p>
<p><strong>Дослівно:</strong> "Встановлено, що 51-річний киянин посприяв військовозобов&rsquo;язаному чоловіку, який мав намір виїхати за кордон, внесенню його даних до системи "Шлях" як волонтера. Це надавало йому право безперешкодно виїхати за межі України.</p>
<p><strong>Деталі: </strong>Повідомляється, що зловмисника затримали під час зустрічі з "клієнтом", коли той отримував за свою "послугу"&nbsp;3 000 доларів.&nbsp;</p>
<p>Чоловіку повідомили про підозру за фактом сприяння незаконному переправленню особи через державний кордон України вчиненого за попередньою змовою групою осіб з корисливих мотивів. Слідчі дії у кримінальному провадженні тривають. Правоохоронці встановлюють інші особи, які можуть бути причетними до вчинення цього злочину.</p>
<p>"Санкція статті передбачає покарання у вигляді позбавлення волі на строк до 9 років з позбавленням права обіймати певні посади чи займатися певною діяльністю на строк до 3 років з конфіскацією майна", &mdash; зазначають в прокуратурі.&nbsp;</p>
<p><strong>Читати більше про виїзд військовозобов'язаних через систему "Шлях" в матеріалі "Української правди": <em><a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/01/26/7438925/" target="_blank">"Шлях" слуги народу. УП отримала список утікачів з країни</a></em></strong></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466127/</guid>

</item>

<item>
<title>В Кремлі назвали, що було позитивного для РФ за президенства Трампа в США</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466123/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/5/0/5073d7d-clipboard01.jpg" type="image/jpeg" length="379321"/>


<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:15:51 +0300</pubDate>
<description>Прессекретар російського диктатора Дмитро Пєсков заявив, що за президенства в США Дональда Трампа "нічого хорошого для Росії не робили", проте позитивним було те, що між країнами був діалог. 
Джерело: російське пропагандистське агентство "РИА Новости" 
Пряма мова Пєскова: "За Трампа особливо нічого хорошого для Росії не робили, навпаки, запроваджували все нові й нові обмеження за Трампа.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Прессекретар російського диктатора Дмитро Пєсков заявив, що за президенства в США Дональда Трампа "нічого хорошого для Росії не робили", проте позитивним було те, що між країнами був діалог.</p>
<p><strong>Джерело: </strong>російське пропагандистське агентство "<a href="https://ria.ru/20240717/peskov-1960219478.html">РИА Новости</a>"</p>
<p><strong>Пряма мова Пєскова:</strong> "За Трампа особливо нічого хорошого для Росії не робили, навпаки, запроваджували все нові й нові обмеження за Трампа. Але, тим не менш, був діалог. Це, напевно, можна віднести до позитивного".</p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>Днями кандидат у президенти США Дональд Трамп заявив, що <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190369/">не є прихильником</a> запровадження санкцій.</li>
<li>Раніше&nbsp;Трамп заявляв, що якщо у США буде "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/29/7189176/">розумний президент</a>", то такі країни як Росія, Китай і КНДР перестануть бути ворогами Сполучених Штатів.&nbsp;</li>
<li>У штабі Трампа розповідали, що пріоритетом його потенційного другого терміну буде<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/26/7188916/">&nbsp;якнайшвидше закінчення війни&nbsp;</a>між Росією та Україною</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466123/</guid>

</item>

<item>
<title>Омбудсмен звернувся до Червоного Хреста з вимогою повернути тіла підлітків, закатованих у Бердянську</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/ombudsmen-prosit-mkchh-pospriyati-povernennyu-til-zakatovanih-u-berdyansku-pidlitkiv-302714/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:15:02 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/ombudsmen-prosit-mkchh-pospriyati-povernennyu-til-zakatovanih-u-berdyansku-pidlitkiv-302714/</guid>

</item>

<item>
<title>Керівника "Київавтодору" підозрюють у завданні мільйонних збитків на ремонті дороги</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716762/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:12:30 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716762/</guid>

</item>

<item>
<title>У Росії закінчуються запаси танків і артстволів радянських часів – The Economist</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466120/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/e/f/efb9152-aa46b7b-znyshchena-tehnika-rosiyan6.jpg" type="image/jpeg" length="462283"/>


<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:10:06 +0300</pubDate>
<description>Західні аналітики повідомляють, що Росія розконсервувала зброю, накопичену за радянських часів, але до 70% старих танків "не зрушили з місця", а інші помили і видали за нові. Також окупанти знімають артилерійські стволи зі старої техніки і встановлюють їх на самохідні гаубиці.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Західні аналітики повідомляють, що Росія розконсервувала зброю, накопичену за радянських часів, але до 70% старих танків&nbsp;"не зрушили з місця", а інші помили і видали за нові. Також окупанти знімають артилерійські стволи зі старої техніки і встановлюють їх на самохідні гаубиці. Якщо так буде продовжуватися, то у 2025 році РФ&nbsp;досягне "критичної точки виснаження".</p>
<p><strong>Джерело:</strong> <a href="https://www.economist.com/europe/2024/07/16/russias-vast-stocks-of-soviet-era-weaponry-are-running-out?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTAAAR3E9K07jEnEd9QNQTKSKo96ztVcVrgmLH4rtWUYJbtNZOLXbyZldfCrEwQ_aem_GDiY3JZamDVkshu4UUc7lg" target="_blank">The Economist</a></p>
<p><strong>Дослівно:</strong> "Широко розрекламований російський наступ на Харків на півночі, що розпочався в травні, згасає. Його просування в інших місцях уздовж лінії фронту, особливо на Донбасі, було стратегічно тривіальним і досягнуто лише величезною ціною.</p>
<p>Питання зараз полягає не стільки в тому, чи зможе Україна продовжувати боротьбу, скільки в тому, як довго Росія зможе підтримувати свій нинішній темп операцій.</p>
<p>Ключовим питанням є не людські ресурси. Здається, Росія здатна продовжувати знаходити ще близько 25 000 солдатів щомісяця, щоб підтримувати чисельність на фронті на рівні 470 000.</p>
<p>Виробництво ракет для нанесення ударів по українській інфраструктурі також стрімко зростає.</p>
<p>Але попри всі розмови про те, що Росія перетворилася на військову економіку, витрачаючи близько 8% свого ВВП на військові витрати, вона здатна замінити приголомшливі втрати танків, броньованих машин піхоти і артилерії, лише <strong>витягнувши зі сховищ і відновивши запаси, накопичені за радянських часів. Хоча ці запаси величезні, вони не безмежні</strong>".</p>
<p><strong>Деталі:</strong> За оцінками більшості розвідок, за перші два роки війни Росія втратила близько 3 000 танків і 5 000 інших броньованих машин.</p>
<p>Голландський розвідувальний сайт з відкритими джерелами Oryx оцінює кількість втрат російських танків, щодо яких є фото- або відеодокази, у 3235, але припускає, що реальна цифра "значно вища".</p>
<p>Аналітик Стокгольмського центру східноєвропейських досліджень Олександр Гольц каже, що правитель РФ Володимир Путін має завдячувати СРСР за величезні запаси зброї, які були накопичені під час холодної війни.</p>
<p>Зокрема, коли колишній міністр оборони РФ Сергій Шойгу хвалився в грудні 2023 року, що протягом року було поставлено 1530 танків, він забув сказати, що майже 85% з них були не новими танками, а старими (переважно Т-72, а також Т-62 і навіть деякі Т-55, що датуються відразу після Другої світової війни), які були зняті зі зберігання і пройшли мийку і чистку.</p>
<p>З моменту вторгнення на фронт було відправлено близько 175 досить сучасних танків Т-90М. За оцінками iiss, річний обсяг виробництва цього року може наблизитися до 90 танків.</p>
<p>Аналітик СІСІ Міхаель Гьєрстад стверджує, що більшість Т-90М насправді є модернізацією старих Т-90А.</p>
<p>Ще однією проблемою для РФ є виробництво артилерійських стволів. Наразі, за допомогою Північної Кореї, Росія має достатньо снарядів, ймовірно, близько 3 млн: "але зворотною стороною такої високої інтенсивності вогню є зношеність стволів". Так, у деяких гарячих точках стволи гаубиць потребують заміни вже через кілька місяців.</p>
<p>Росіяни вирішили зняти стволи зі старої буксируваної артилерії і встановити їх на самохідні гаубиці. Аналітики вважають, що до початку 2024 року було замінено близько 4800 стволів. Як довго росіяни зможуть продовжувати це робити, залежить від стану близько 7000 стволів, які можуть залишитися.</p>
<p>Найбільша проблема виникає з танками і бойовими машинами піхоти.</p>
<p>В лютому цього року, за оцінками СІМІС, Росія могла мати на складах близько 3200 танків, проте, за словами аналітиків, до 70% з них "не зрушили з місця ні на дюйм з початку війни".</p>
<p>Значна частина Т-72 зберігається у відкритому вигляді з початку 1990-х років і, ймовірно, перебуває в дуже поганому стані.</p>
<p>За словами аналітиків, за нинішніх темпів зносу російські танки і піхотні машини, які перебувають на зберіганні, досягнуть "критичної точки виснаження" до другої половини 2025 року.</p>
<p><strong>Дослівно:</strong> "Якщо нічого не зміниться, до кінця цього року російські війська, можливо, будуть змушені змінити свою позицію на більш оборонну... Це може стати очевидним вже до кінця літа. Очікується, що зацікавленість Путіна в укладенні тимчасового перемир'я зростатиме".</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466120/</guid>

</item>

<item>
<title>Huawei добудовує найбільший центр розробки чипів за $1,4 млрд</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716761/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:09:27 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716761/</guid>

</item>

<item>
<title>Маск переносить X та SpaceX до Техасу через каліфорнійський закон про захист ЛГБТ-людей</title>
<link>https://mezha.media/2024/07/17/elon-musk-move-to-texas/?utm_source=epravda_widget</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:08:26 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/2024/07/17/elon-musk-move-to-texas/?utm_source=epravda_widget</guid>

</item>

<item>
<title>У четвер і п’ятницю спека трохи спаде, в низці областей пройдуть дощі </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466122/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/9/b/9b01b4f-doshch1300.jpg" type="image/jpeg" length="305643"/>


<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:03:43 +0300</pubDate>
<description>18 та 19 липня на правобережжі та півночі України очікуються короткочасні дощі та грози, в окремих районах град і шквали 15-20 м/с, спека у низці областей дещо спаде. 
Джерело: "Інтерфакс-Україна" з посиланням на Укргідрометцентр 
Деталі: У четвер вночі в західних, удень у північних областях місцями сильний дощ, на решті території країни без опадів.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>18 та 19 липня на правобережжі та півночі України очікуються короткочасні дощі та грози, в окремих районах град і шквали 15-20 м/с, спека у низці областей дещо спаде.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: "<a href="https://interfax.com.ua/" target="_blank">Інтерфакс-Україна</a>" з посиланням на Укргідрометцентр</p>
<p><strong>Деталі</strong>: У четвер вночі в західних, удень у північних областях місцями сильний дощ, на решті території країни без опадів. Температура в південній частині країни, східних, більшості центральних областей України вночі 21-26&deg;, вдень сильна&nbsp;спека&nbsp;35-39&deg;, місцями надзвичайна&nbsp;спека&nbsp;40-42&deg;; на решті території вночі 18-23&deg;, вдень 27-32&deg;, у західних областях 23-28&deg;.<br /> <br /> Вітер північно-східний, удень у західних і північних областях північно-західний, 7-12 м/с.<br /> <br /> У Києві 18 липня прогнозують короткочасний дощ, удень грозу, подекуди град і шквали 15-20 м/с, вночі 21-23&deg;, вдень біля 30&deg;, вітер північний, північно-західний, 5-10 м/с. &nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><a href="https://img.pravda.com/images/doc/3/3/336565b-lypen-18-original.jpg" target="_blank"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/3/3/336565b-lypen-18.jpg" /></a>
<div class="image-box__caption">Погода 18 липня</div>
<div class="image-box__author">Скриншот з сайту уГМЦ</div>
</div>
<p>За даними Центральної геофізичної обсерваторії ім. Бориса Срезневського, у Києві за весь час спостережень із 1881 року в день 18 липня найвища температура була 35,2&deg; у 2010 р., найнижча вночі 9,4&deg; у 1989 р.</p>
<p>19 липня в Україні без опадів, лише на Закарпатті, в Карпатах, удень і в південно-східних областях місцями короткочасні дощі, грози. Температура в західних і північних областях України вночі 14-19&deg;, вдень 24-29&deg;. На решті території вночі 20-25&deg;, вдень у центральних областях 29-34&deg;, на півдні та сході країни сильна&nbsp;спека&nbsp;35-38&deg;. Вітер переважно північний, 5-10 м/с.<br /> <br /> У Києві в п'ятницю без опадів, вночі 17-19&deg;, вдень 27-29&deg;, вітер північний, 5-10 м/с.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><a href="https://img.pravda.com/images/doc/5/e/5e686d2-lypen-19-original.jpg" target="_blank"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/5/e/5e686d2-lypen-19.jpg" /></a>
<div class="image-box__caption">Погода 19 липня&nbsp;</div>
<div class="image-box__author">Скриншот з сайту уГМЦ</div>
</div>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466122/</guid>

</item>

<item>
<title>Досвід жінок важливий. Чому рівність у процесах безпеки та підготовки до стійкого миру має значення</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/columns/dosvid-zhinok-vazhliviy-chomu-rivnist-u-procesah-bezpeki-ta-pidgotovki-do-stiykogo-miru-maye-znachennya-302696/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:00:00 +0300</pubDate>
<description>Чому інклюзивність та ветеранська політика є важливими чинниками для підготовки до повоєнного відновлення суспільства? І чи матимуть українські жінки можливості для дієвої участі в процесах побудови стійкого миру після перемоги України? Про це пропонуємо пороздумувати далі.</description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/columns/dosvid-zhinok-vazhliviy-chomu-rivnist-u-procesah-bezpeki-ta-pidgotovki-do-stiykogo-miru-maye-znachennya-302696/</guid>

</item>

<item>
<title>Театральний фестиваль-премія ГРА 2024 оприлюднив шортліст номінантів</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/culture/gra-2024-teatralna-premiya-spisok-finalistiv-302712/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:55:26 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/culture/gra-2024-teatralna-premiya-spisok-finalistiv-302712/</guid>

</item>

<item>
<title>Держспецзв’язку зобов’язала мобільних операторів забезпечити 10 годин роботи мережі без світла</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716759/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:53:31 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716759/</guid>

</item>

<item>
<title>Головний тренер сербського "Партизана" порівняв київське "Динамо" із московським</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/golovniy-trener-partizana-podilivsya-ochikuvannyami-vid-matchu-z-dinamo-kijiv-1005458/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:38 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/golovniy-trener-partizana-podilivsya-ochikuvannyami-vid-matchu-z-dinamo-kijiv-1005458/</guid>

</item>

<item>
<title>Reuters: Німеччина планує вдвічі зменшити підтримку України у 2025 році</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466111/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/2/8/28bcb60-clipboard01.jpg" type="image/jpeg" length="448415"/>


<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:32:08 +0300</pubDate>
<description>У компромісному проєкті бюджету, який у середу має ухвалити німецький уряд після тривалих суперечок у коаліції, закладають удвічі меншу суму на підтримку України, аніж на 2024 рік. 
Джерело: "Європейська правда", Reuters з посиланням на проєкт документа, що опинився у розпорядженні агентства 
Деталі: У середу уряд Німеччини має нарешті затвердити бюджет на 2025 рік - після тривалих переговорів, що стали непростим випробуванням для "світлофорної коаліції" в умовах необхідності не збільшувати держборг понад встановлені межі.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>У компромісному проєкті бюджету, який у середу має ухвалити німецький уряд після тривалих суперечок у коаліції, закладають удвічі меншу суму на підтримку України, аніж на 2024 рік.</p>
<p><strong>Джерело: </strong>"<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190378/">Європейська правда</a>", Reuters з посиланням на проєкт документа, що опинився у розпорядженні агентства</p>
<p><strong>Деталі: </strong>У середу уряд Німеччини має нарешті затвердити бюджет на 2025 рік &ndash; після тривалих переговорів, що стали непростим випробуванням для "світлофорної коаліції" в умовах необхідності не збільшувати держборг понад встановлені межі.</p>
<p>Міністр фінансів Крістіан Лінднер наполягав, що витрати потрібно обмежити після вищих видатків під час пандемії коронавірусу та енергетичної кризи.</p>
<p>У проєкті нібито передбачено удвічі менші кошти на військову допомогу Україні&nbsp;&ndash; закладають 4 млрд євро замість 8 млрд євро у 2024 році.&nbsp;&nbsp;</p>
<p>Раніше неофіційно повідомляли, що у проєкті все ще&nbsp;<strong><a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/15/7190264/">залишається дефіцит у розмірі 17 мільярдів євро</a>.</strong></p>
<p>Канцлер Німеччини Олаф Шольц кілька днів тому&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/7/7189641/"><strong>захистив досягнутий коаліцією компроміс</strong></a>&nbsp;щодо федерального бюджету на 2025 рік, незважаючи на критику з боку опозиції.</p>
<p>Нагадаємо, Німеччина минулого тижня&nbsp;відзвітувала про відправку Україні<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/8/7189758/"><strong>&nbsp;боєприпасів до Patriot і Leopard 1.</strong></a></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466111/</guid>

</item>

<item>
<title>Спекотний градус: вода у Дніпрі в Києві прогрілась до рекордного показника</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466110/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/6/d/6d39104-water.jpg" type="image/jpeg" length="506681"/>


<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:31:47 +0300</pubDate>
<description>Столичні гідрологи станом на 16 липня зафіксували у Києві рекордний прогріву води у Дніпрі. 
Джерело: Центральна геофізична обсерваторія імені Бориса Срезневського 
Дослівно: "Рекорд температура води у Дніпрі у столиці.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Столичні гідрологи станом на 16 липня зафіксували у Києві рекордний прогріву води у Дніпрі.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: Центральна геофізична <a href="https://www.facebook.com/CGO.Official/posts/pfbid07E1D1FwGoyStfPNB9bdbxNqiecubiQ9zv2cUp8HUrDgjxyCBPQv8Ke2mv2NsExzMl" target="_blank">обсерваторія</a> імені Бориса Срезневського</p>
<p><strong>Дослівно</strong>: "Рекорд температура води у Дніпрі у столиці. За даними&nbsp; спостережень гідрологічної станції Київ&nbsp; Центральної геофізичної обсерваторії&nbsp; ім. Бориса Срезневського 16 липня максимальна температура води у Дніпрі досягла 29,0&deg;С".</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Таким чином температура води перевищила попередній максиму на 0,4&deg;, що був зафіксований 22 липня 2010 року і становив 28,6&deg;С.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466110/</guid>

</item>

<item>
<title>Меркиня Парижа скупалася в Сені</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190376/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:28:07 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/17/7190376/</guid>

</item>

<item>
<title>Дерегуляція: Рада перевела дозволи та ліцензії на декларативний принцип </title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716757/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:27:35 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/17/716757/</guid>

</item>

</channel>
</rss>