<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>Тренер олімпійської збірної Ротань: Кілька гравців мають невеликі пошкодження</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/rotan-skazav-shcho-kilka-gravciv-olimpiyskoji-zbirnoji-mayut-neznachni-travmi-1005869/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:04:36 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/rotan-skazav-shcho-kilka-gravciv-olimpiyskoji-zbirnoji-mayut-neznachni-travmi-1005869/</guid>

</item>

<item>
<title>Україна домовилася про реструктуризацію зовнішнього боргу</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716941/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:03:06 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716941/</guid>

</item>

<item>
<title>Вибори без Байдена, на яких перемагає Трамп. Що змінює запізніле рішення президента США</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/07/22/7190654/</link>

<category>Статті</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:56:21 +0300</pubDate>
<description>Вибір наступниці Байдена став вимушено безальтернативним. Найреальнішим є варіант перемоги Трампа у президентському двобої з Гарріс...</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/07/22/7190654/</guid>

</item>

<item>
<title>У Києві знайшли тіло хлопця, який впав у Дніпро через обрив канатної дороги</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/znayshli-tilo-hlopcya-yakiy-vpav-u-dnipro-cherez-obriv-kanatnoji-dorogi-u-stolici-302780/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:39:13 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/znayshli-tilo-hlopcya-yakiy-vpav-u-dnipro-cherez-obriv-kanatnoji-dorogi-u-stolici-302780/</guid>

</item>

<item>
<title>"Волонтер" на Lamborghini. Ще одна історія великого успіху під час великої війни</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/22/7466776/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:38:28 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/22/7466776/</guid>

</item>

<item>
<title>Банки оновили курс валют: скільки коштують долар та євро</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716940/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:37:45 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716940/</guid>

</item>

<item>
<title>Кремль готується заблокувати Youtube. Що чекає на популярний відеохостинг у Росії</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/publications/2024/07/22/716900/</link>

<category>Статті</category>
<dc:creator>Ігор Пилипів</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:32:37 +0300</pubDate>
<description>Невдовзі найвідоміший у світі відеохостинг YouTube може перестати працювати в РФ. Для чого Кремлю його блокувати?</description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/publications/2024/07/22/716900/</guid>

</item>

<item>
<title>Поразка "Динамо" неприпустима: чому протистояння з сербським "Партизаном" більше, ніж просто футбол</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/liga-chempioniv-sezonu-2024-25-chomu-dinamo-ne-mozhe-prograti-partizanu-1005747/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:20:17 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/liga-chempioniv-sezonu-2024-25-chomu-dinamo-ne-mozhe-prograti-partizanu-1005747/</guid>

</item>

<item>
<title>Байден не планує достроково складати повноваження &amp;#8722; Білий дім  </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466811/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/0/e/0e5b497-biden1300.jpg" type="image/jpeg" length="130158"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:18:44 +0300</pubDate>
<description>Президент США Джо Байден не має наміру достроково скласти повноваження після того, як вирішив не брати участі у виборах 2024 року, повідомили у Білому домі. 
Джерело: "Європейська правда" з посиланням на CNN 
Деталі: За словами речника Білого дому Ендрю Бейтса, Байден успадкував після Трампа "економіку у вільному падінні, зростаючі показники насильницьких злочинів та підірвані альянси", та зумів забезпечити велике економічне зростання та найнижчий рівень злочинності за майже пів століття, а у НАТО з'явилися нові члени.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Президент США Джо Байден не має наміру достроково скласти повноваження після того, як вирішив не брати участі у виборах 2024 року, повідомили у Білому домі.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190650/" target="_blank">"Європейська правда"</a> з посиланням на <a href="https://edition.cnn.com/politics/live-news/biden-trump-election-07-21-24/index.html" target="_blank">CNN</a></p>
<p><strong>Деталі</strong>: За словами речника Білого дому Ендрю Бейтса, Байден успадкував після Трампа "економіку у вільному падінні, зростаючі показники насильницьких злочинів та підірвані альянси", та зумів забезпечити велике економічне зростання та найнижчий рівень злочинності за майже пів століття, а у НАТО з&rsquo;явилися нові члени.&nbsp;</p>
<p><strong>Пряма мова Бейтса:</strong> "Він планує завершити свій термін на посаді і забезпечити ще більше історичних результатів для американського народу".</p>
<p>Видання також акцентує, що Байден, який у неділю оголосив про вихід з президентських перегонів, не має запланованих подій на понеділок &minus; він залишається вдома на лікуванні після того, як у нього підтвердили коронавірус.&nbsp;</p>
<p>У Білому домі зазначили, що додаткові деталі про графік президента на решту тижня оголосять ближчим часом. Серед іншого, очікують президентського звернення до нації, в якому Байден&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/21/7190639/" target="_blank">обіцяв пояснити причини свого рішення</a>.</p>
<p>В анонімному коментарі від посадовця з Білого дому журналістам сказали, що рішення Байдена зняти кандидатуру не було пов&rsquo;язано з проблемами зі здоров&rsquo;ям. Співрозмовник заявив, що останнім часом президент не проходив серйозних медичних обстежень, окрім щоденного спілкування з лікарем для моніторингу його лікування після зараження Covid-19.&nbsp;</p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>Увечері 21 липня за київським часом президент США Джо Байден оголосив, що виходить з передвиборчих перегонів та&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/21/7190640/" target="_blank">підтримав кандидатуру своєї віцепрезидентки</a>&nbsp;Камали Гарріс.</li>
<li>Кандидат від республіканців, експрезидент Дональд Трамп відреагував на це&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190642/" target="_blank">заявою з образами</a>&nbsp;та заявив, що Байден "не може" обіймати посаду.</li>
<li>Перед тим кандидат Трампа у віцепрезиденти Джей Ді Венс натякнув, що у разі зняття президента США Джо Байдена з виборів у Трампа&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/20/7190582/" target="_blank">планують вимагати його дострокової відставки.&nbsp;</a></li>
</ul>
<p><em><strong>Детально про це читайте в статті "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/07/19/7190537/" target="_blank">Кінець дідових виборів? Хто та як може замінити Байдена на президентських перегонах у США</a>"</strong></em></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466811/</guid>

</item>

<item>
<title>ЗМІ: Гарріс поспілкувалась з потенційними кандидатами у віцепрезиденти</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190649/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:11:32 +0300</pubDate>
<description>Віцепрезидентка США Камала Гарріс, яка після виходу Джо Байдена з президентських перегонів заявила про готовність змагатись за посаду президента, почала спілкуватись з потенційними кандидатами у віцепрезиденти.</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190649/</guid>

</item>

<item>
<title>Льюїс Гамільтон став першим гонщиком в історії Формули-1, який здобув 200 подіумів</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/autosport/Formala-one/pilot-mersedes-lyujis-gamilton-vstanoviv-unikalne-dosyagnennya-u-formuli-1-1005857/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:04:39 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/autosport/Formala-one/pilot-mersedes-lyujis-gamilton-vstanoviv-unikalne-dosyagnennya-u-formuli-1-1005857/</guid>

</item>

<item>
<title>Україна накопичила вже 10 мільярдів кубометрів газу до зими</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716939/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:03:55 +0300</pubDate>
<description>В українських підземних сховищах вже накопичено понад 10 млрд кубометрів газу у межах підготовки до опалювального сезону.</description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716939/</guid>

</item>

<item>
<title>Українські партії та гроші Орбана. Хто сприяє угорському впливу на Закарпатті?</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466763/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:00:00 +0300</pubDate>
<description>Протягом останнього місяця ви точно неодноразово чули про Угорщину та її прем&amp;#700;єр-міністра Віктора Орбана. Або в контексті його скандальних заяв, або ж у контексті візитів до України, рф та Китаю.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Протягом останнього місяця ви точно неодноразово чули про Угорщину та її прем&#700;єр-міністра Віктора Орбана. Або в контексті його скандальних заяв, або ж у контексті візитів до України, рф та Китаю. Здавалося б, як Орбан може мати підтримку серед українських політиків, ще й під час повномасштабної війни?</p>
<p>Проте є один яскравий приклад &ndash; колишній народний депутат від БПП <a href="https://www.chesno.org/politician/19690/">Василь Брензович</a>. Він не лише нині переховується в Угорщині через <a href="https://ssu.gov.ua/novyny/na-zakarpatti-sbu-pereviriaie-blahodiinyi-fond-cherez-mozhlyve-vtruchannia-u-vnutrishnopolitychnu-sytuatsiiu-v-kraini">обшуки</a> у нього СБУ, а й досі очолює одну з найбільших партій Закарпаття &ndash; "КМКС" Партію угорців України. І це лише маленька частина загальної картини того, як Угорщина використовує українських політиків для посилення власного впливу. Чи можливо це виправити &ndash; <a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/16/7465951/">розбирався Рух ЧЕСНО</a>.</p>
<h2 style="text-align: center;">До чого тут фінансування партій?</h2>
<p>Один із важливих принципів діяльності політичних партій &ndash; їхня незалежність від іноземного впливу. В абсолютній більшості країн світу анонімні та закордонні пожертви на користь політсил або заборонені, або суттєво обмежені. Україна тут не виключення. Проте деякі партії навчилися обходити ці регулювання.</p>
<p>Так, наприклад, активно використовуються громадські організації &ndash; близнюки. Вони мають не лише спільні з партією назву та айдентику, а й офіси та тих самих працівників. До того ж, діяльність таких ГО та партій неможливо розділити. Така схема особливо поширена під час фінансування політичних рекламних кампаній, про що уже <a href="https://www.chesno.org/post/3923/">писав</a> Рух ЧЕСНО.</p>
<p>Проте все складніше на Закарпатті. Цей регіон особливо тісно пов&#700;язаний з Угорщиною. В містах багато угорських національних прапорів, назви вулиць дублюються угорською мовою, нею переважно розмовляє місцеве населення. Також одразу дві проугорські партії явно домінують у регіоні. Мова йде про вже згадану "КМКС" та Демократичну партію угорців України. Обидві партії мають однойменні громадські організації.</p>
<p>Цікаво, що, за даними партійних звітів, ці політсили не можуть похвалитися значним фінансуванням. За останні чотири роки "КМКС" отримала всього 3,6 млн гривень, а Демократична партія угорців &ndash; взагалі трохи більше 240 тис. гривень. При тому вони представлені у більшості місцевих рад регіону та мають активні офіси у багатьох містах і районах.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 1013px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/8/2/822ac71-11.png" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p>Можливе пояснення, звідки політсили беруть кошти на підтримку своєї діяльності, ховається саме в ГО-близнюках. Так, наприклад, "Товариство угорської культури Закарпаття" лише за минулий рік <a href="https://opendatabot.ua/c/20440111">вказало</a> дохід у понад 55 млн гривень. Ця організація не лише офіційно фінансово підтримувала "КМКС", а й загалом працює разом із цією партією. Більше того, за даними ЗМІ, ця ГО <a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-elections/2741451-miljoni-dolariv-dla-ugorciv-brenzovica-foto-dokumenti.html">отримувала</a> мільйони доларів від благодійних фондів, наближених до уряду Угорщини.</p>
<h2 style="text-align: center;">Угорський вплив та що з ним робити</h2>
<p>Згадані партії та громадські організації активно сприяють поширенню угорського впливу в регіоні. Дуже показова історія сталася у 2020 році. Тоді після складання присяги новообрані депутати Сюртівської територіальної громади <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2020/12/1/7275508/">заспівали</a> гімн Угорщини. Більшість цих депутатів були обрані саме від партії "КМКС". Тоді це спричинило не лише резонанс у суспільстві &ndash; комітет Верховної Ради з питань національної безпеки <a href="https://www.radiosvoboda.org/a/news-rada-ugorshchyna/30979965.html">анонсував</a>, що заслухає представників СБУ з цього приводу. Щоправда, на цьому все і зупинилось.</p>
<p>Голова Демократичної партії угорців України Ласлов Зубанич виступав на церемонії відкриття головування Угорщини в Раді ЄС цьогоріч. Там він згадував про угорську історичну спадщину так званого Карпатського басейну, тобто Закарпаття. ГО &ndash; близнюк його партії також неодноразово поширювала дописи Віктора Орбана.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 684px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/9/9/9980fd9-22.png" />
<div class="image-box__caption">
<p><em>Скриншот із Facebook ГО "Демократична спілка угорців України"</em></p>
</div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p>Як ми бачимо, проблема угорських партій на Закарпатті комплексна. Те, що варто врегулювати першочергово, &ndash; існування однойменних організацій, які фінансуються Угорщиною. Сам феномен використання ГО для "сірого" фінансування партій не новий, і Рух ЧЕСНО вже <a href="https://www.chesno.org/post/4128/">писав</a> про це неодноразово, проте у цій ситуації він особливо небезпечний. Адже це, ймовірно, дозволяє партіям із доволі значущим представництвом у місцевих радах фінансувати свою діяльність за рахунок іншої держави.</p>
<p>У теперішніх реаліях життя в Україні варто замислитись &ndash; чи не підриває діяльність цих партій та організацій суверенітет України? Історія з виконанням угорського гімну на засіданні місцевої ради найбільш показова. Ймовірні зв&#700;язки з угорською владою прослідковуються доволі легко не лише через фінансування, а й через комунікації та роботу організацій.&nbsp;</p>
<p>Політичним партіям заборонено вести діяльність, яка несе загрозу суверенітету та нацбезпеці України. Повномасштабна війна з росією не має відволікати увагу від непростої ситуації на Закарпатті. І це точно яскравий сигнал, що час навести лад в українському законодавстві та врегулювати діяльність припартійних громадських організацій та благодійних фондів.</p>
<p>У цій ситуації є два можливих рішення &ndash; врегулювання діяльності таких організацій та заборона підтримки ними політичних партій. По-перше, громадські організації мали би звітувати про свої витрати та надходження як і партії, проте виникне проблема перевірки усіх цих даних. По-друге, буде важко контролювати дотримання такої заборони та застосовувати дієві санкції до порушників, проте потенційно таке рішення може значно упрозорити усю сферу політичного фінансування.</p>
<p><strong><em>Вікторія Максимова</em></strong></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466763/</guid>

</item>

<item>
<title>Заступник директора НАБУ Углава подав позов проти ЦПК: Шабунін відреагував на звинувачення</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466806/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/b/2/b2871e7-155714-1-large-2-2.jpg" type="image/jpeg" length="141242"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:59:35 +0300</pubDate>
<description>Перший заступник директора НАБУ Гізо Углава заявив, що подав позов про захист честі та гідності проти Центру протидії корупції та особисто голови правління Віталія Шабуніна, вимагає спростувати інформацію про його причетності до витоку даних досудового розслідування НАБУ.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Перший заступник директора НАБУ Гізо Углава заявив, що подав позов про захист честі та гідності проти Центру протидії корупції та особисто голови правління Віталія Шабуніна, вимагає спростувати інформацію про його причетності до витоку даних досудового розслідування НАБУ. У ЦПК відреагували на звинувачення.&nbsp;</p>
<p><strong>Джерело:</strong> Углава у <a href="https://www.facebook.com/share/p/wybHDz8hezMgFCRL/">Facebook</a>, <a href="https://t.me/fuckcorruption/3091" target="_blank">ЦПК</a></p>
<p><strong>Пряма мова:</strong> "Вимагаю від Центра протидії корупції та особисто від Віталія Шабуніна спростувати розповсюджену проти мене недостовірну інформацію щодо нібито зливу фігурантам одного із розслідувань даних досудового розслідування НАБУ.</p>
<p>Відповідний позов подано до суду. Саме судовий розгляд та винесення відповідного рішення поставить крапку у цій дискусії".</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Углава вважає, що проти нього та НАБУ продовжується необґрунтована медійна атака. На його думку, вона координується "деякими представниками громадських організацій", які вдаються до маніпуляцій.&nbsp;</p>
<p>"Хочу ще раз чітко заявити: інформація щодо моєї нібито причетності до витоку із НАБУ даних &ndash;&nbsp;неправдива. Більш того, вона формує у суспільства хибне сприйняття моєї професійної діяльності, порушує право на повагу до честі, гідності та моєї ділової репутації. Наразі проти мене немає жодного кримінального чи дисциплінарного провадження щодо розповсюдження мною особисто інформації та/або матеріалів будь-якого досудового розслідування. Тому на кожне таке висловлювання я буду реагувати відповідно до закону &ndash;&nbsp;у суді", &ndash;&nbsp;зазначив Углава.</p>
<p>У коментарях під цим повідомленням сам Шабунін написав: "Дискусія з вами мене цікавить виключно в частині вашого звільнення з НАБУ. Гідності піти самому у вас, на жаль, не вистачило.&nbsp;</p>
<p>І дуже мило, що в суд ви не подали на журналістів, які злив вами інформації розслідували. Власне у цьому добре видно як вашу послідовність, так і сміливість".</p>
<p>У ЦПК додали, що&nbsp;звільнення Углави має відбутися не за результатами судів, а після службового розслідування, яке якраз завершили.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></p>
<p>"Далі &ndash; розгляд результатів розслідування дисциплінарною комісією НАБУ і наказ директора про звільнення",&nbsp;&ndash; йдеться в повідомленні.</p>
<p><strong>Нагадаємо:&nbsp;</strong></p>
<ul>
<li aria-level="1">Після появи інформації про витік інформації першого заступника директора Національного антикорупційного бюро Гізо Углаву усунули від виконання повноважень за власною заявою.</li>
<li aria-level="1">22 травня Спеціалізована антикорупційна прокуратура та представники поліції <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/05/22/7457097/">проводили обшуки</a> вдома у представника НАБУ в рамках розслідування про витік інформації в резонансній кримінальній справі щодо "великого будівництва". За словами співрозмовників УП, підставою для обшуків стало розголошення даних досудового розслідування представниками НАБУ в інтересах зокрема бізнесмена <a href="https://www.epravda.com.ua/news/2023/10/3/705023/">Юрія Голика</a>, який є фігурантом антикорупційного розслідування по "великому будівництву".</li>
<li aria-level="1">Пізніше <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/05/23/7457216/">Національне антикорупційне бюро заявило</a>, що має достатньо ресурсів, щоб самим розслідувати цю справу.</li>
<li aria-level="1">12 липня Углава <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/12/7465344/">заявив</a>, що пройшов за власною ініціативою поліграф і висновок свідчить про те, що він не причетний до витоку інформації слідства з бюро.</li>
<li aria-level="1">15 липня Углава <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/15/7465820/">розповів</a>, що пройшов опитування в рамках проведення службового розслідування щодо витоку інформації слідства з бюро.</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466806/</guid>

</item>

<item>
<title>Гарріс підтвердила, що готова змагатися за крісло президента США</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466804/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/1/7139c9e-kamala-harris1300.jpg" type="image/jpeg" length="134612"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:54:50 +0300</pubDate>
<description>Віцепрезидентка США Камала Гарріс підтвердила, що готова брати участь у виборах президента у 2024 році після того, як чинний президент Джо Байден зняв свою кандидатуру та оголосив про підтримку кандидатури Гарріс.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Віцепрезидентка США Камала Гарріс підтвердила, що готова брати участь у виборах президента у 2024 році після того, як чинний президент Джо Байден зняв свою кандидатуру та оголосив про підтримку кандидатури Гарріс.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190647/" target="_blank">Європейська правда</a>" з посиланням на <a href="https://thehill.com/" target="_blank">The Hill</a></p>
<p><strong>Пряма мова Гарріс:</strong> "Для мене честь отримати підтримку з боку президента, і я планую заслужити і виграти номінацію&hellip; Я зроблю усе, що у моїх силах, щоб об&rsquo;єднати Демократичну партію&nbsp;&minus; і нашу країну&nbsp;&minus; для перемоги над Дональдом Трампом з його радикальною програмою Project 2025".</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Вона нагадала, що до виборів 107 днів і запевнила, що "разом ми будемо боротися і разом ми переможемо".</p>
<p>Видання акцентує, що обліковий запис кампанії Байдена у соцмережі X (Twitter) BidenHQ вже перейменували на KamalaHQ.</p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>CNN станом на ранок понеділка нарахували&nbsp;<a href="https://www.cnn.com/politics/live-news/biden-trump-election-07-21-24#h_68cd86497a41f10c0fa6d4fbe9679eb7" target="_blank">понад 500 заяв на підтримку</a>&nbsp;кандидатури Гарріс від делегатів Демократичної партії.&nbsp;Підтримку кандидатурі Гарріс висловили вже більшість демократів у Сенаті та щонайменш 60 демократів з Палати представників.&nbsp;</li>
<li>Як відомо, ввечері 21 липня за київським часом президент США Джо Байден оголосив, що виходить з передвиборчих перегонів та&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/21/7190640/" target="_blank">підтримав кандидатуру своєї віцепрезидентки</a>&nbsp;Камали Гарріс.&nbsp;</li>
<li>Байден, який переміг на праймеріз, не може самостійно обирати кандидата у разі свого виходу з перегонів. Однак видається малореальним, що партія виступить проти його пропозиції &ndash; у тому числі зважаючи на дуже малий часовий проміжок для ухвалення рішення.&nbsp;</li>
</ul>
<p><em><strong>Детально про це читайте в статті "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/07/19/7190537/" target="_blank">Кінець дідових виборів? Хто та як може замінити Байдена на президентських перегонах у США</a>"</strong></em></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466804/</guid>

</item>

<item>
<title>Вчені виявили зв'язок між допологовою дієтою під час вагітності і розвитком аутизму в дитини</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/health/dopologova-diyeta-mozhe-vplivati-na-rozvitok-autizmu-doslidzhennya-302777/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:48:49 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/health/dopologova-diyeta-mozhe-vplivati-na-rozvitok-autizmu-doslidzhennya-302777/</guid>

</item>

<item>
<title>Monobank запустив сервіс для бізнесу з безплатними переказами та грою "Косинка"</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716938/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:34:35 +0300</pubDate>
<description>Перші компанії отримали свої запрошення до mono бізнесу - сервісу для підприємств з безплатними переказами на рахунки інших банків та іншими послугами.</description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716938/</guid>

</item>

<item>
<title>В Якутії знайшли розбитим вертоліт: у ньому були співробітники ФСБ </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466801/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/5/75a0600-vertolit-rf1300.jpg" type="image/jpeg" length="76977"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:31:05 +0300</pubDate>
<description>Гелікоптер Robinson, у якому перебували троє співробітників ФСБ і який зник у Якутії після спрацьовування аварійного маяка 19 липня, знайшли розбитим. 
Джерело: Східно-Сибірська транспортна прокуратура РФ у Telegram 
Дослівно прокуратура: "У результаті пошуково-рятувальних робіт повітряне судно Robinson виявлено в повністю зруйнованому стані.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Гелікоптер Robinson, у якому перебували <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/19/7466452/" target="_blank">троє співробітників ФСБ</a> і який зник у Якутії після спрацьовування аварійного маяка 19 липня, знайшли розбитим.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: Східно-Сибірська транспортна прокуратура РФ у <a href="https://t.me/vstproc/2899" target="_blank">Telegram</a></p>
<p><strong>Дослівно прокуратура</strong>: "У результаті пошуково-рятувальних робіт повітряне судно Robinson виявлено в повністю зруйнованому стані. Знайдено тіла пілота та 3 пасажирів".</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Раніше повідомлялося, що гелікоптер Robinson зник в районі Алдано-Учурського хребта 19 липня.</p>
<p>За даними ЗМІ, на борту були пілот і <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/19/7466452/" target="_blank">троє співробітників ФСБ.</a></p>
<p><strong>Чому це важливо:</strong>&nbsp;Після введення санкцій проти Росії за розв'язану нею криваву війну проти України, у РФ почастішали аварії на повітряних суднах. Це пояснювали нестачею необхідних деталей, які РФ раніше імпортувала із західних країн.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466801/</guid>

</item>

<item>
<title>Опитування свідчать про незначне відставання Гарріс від Трампа</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190646/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:24:52 +0300</pubDate>
<description>Дані останніх опитувань свідчать про те, що Камала Гарріс, яка може стати кандидаткою Демократичної партії на президентських виборах у США, з незначним відривом відстає від кандидата республіканців Дональда Трампа.</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190646/</guid>

</item>

<item>
<title>B1t визнаний найкращим гравцем Esports World Cup 2024</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/esports/b1t-naykrashchiy-gravec-esports-world-cup-2024-1005858/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:08:41 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/esports/b1t-naykrashchiy-gravec-esports-world-cup-2024-1005858/</guid>

</item>

</channel>
</rss>