<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>Справу обвинуваченого у катуванні в "Ізоляції" Бражнікова мають передати до Франції &amp;#8722; адвокат </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463875/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:51:44 +0300</pubDate>
<description>Справу Євгена Бражнікова, якого обвинувачують у тому, що він знущався з українських в'язнів у донецькій спецв'язниці "Ізоляція", повинні передати для розгляду у Франції, куди фігурант виїхав кілька років тому, але український суд гальмує цей процес.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Справу Євгена Бражнікова, якого обвинувачують у тому, що він знущався з українських в'язнів у донецькій спецв'язниці "Ізоляція", повинні передати для розгляду у <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2021/11/27/7315455/" target="_blank">Франції, куди фігурант виїхав кілька років тому,</a> але український суд гальмує цей процес.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: адвокат журналіста Станіслава Асєєва, якого утримували в "Ізоляції", Олег Горбачов у Facebook</p>
<p><strong>Пряма мова Горбачова</strong>: "Взяв участь у засіданні Київського апеляційного суду по справі Євгена Бражнікова, фігуранта катівні "Ізоляція" в окупованому Донецьку. Він втік з України перед початком повномасштабного вторгнення та <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2021/11/27/7315455/" target="_blank">зараз знаходиться у Франції.</a></p>
<p>У цій справі я представляю інтереси журналіста Станіслава Асєєва, який пройшов полон в цій катівні.</p>
<p>Апеляційний суд підтвердив законність рішення про передачу справи до Франції, де Бражников зараз перебуває, і Франція висловила готовність розглянути цю справу".</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Адвокат наголосив, що за три роки в українських судах справа не зрушила з мертвої точки, і наразі суд продовжує гальмувати передачу провадження.</p>
<p><strong>Пряма мова Горбачова:</strong> "Після того, як в задоволенні апеляційної скарги Бражнікова відмовили, суд першої інстанції має врешті-решт звернутися до Мін&rsquo;юсту з метою передачі кримінального провадження до Франції.</p>
<p>Однак навіть тепер, коли є запит на справедливість від Франції, український суд гальмує процес передачі справи через технічні перешкоди, такі як відсутність світла для проведення судових засідань, хоча всі матеріали, необхідні для кримінального переслідування Бражнікова на території Франції, вже перекладені французькою мовою та готові до передачі".</p>
<p><strong><em>Читайте також:&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2020/02/24/7241046/" target="_blank">Страх та смерть в "Ізоляції". Як катують людей у підвалах Донецька</a></em></strong></p>
<p><strong>Передісторія</strong>:</p>
<ul>
<li>29 грудня 2019 року у рамках&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2019/12/29/7236192/" target="_blank">обміну утримуваними особами</a>&nbsp;бойовики ОРДЛО звільнили 81 українця, з них 76 повернулися на підконтрольну Україні територію. У свою чергу, Україна передала 124 особи.</li>
<li>СБУ опублікувала&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2019/12/29/7236175/" target="_blank">список</a>&nbsp;повернутих в Україну осіб, серед яких 12 військових, 64 цивільних.</li>
<li>1 березня 2020 року журналіст&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2020/03/1/7242182/" target="_blank">Станіслав Асєєв</a>, якого звільнили з полону ОРДО за обміном 29 грудня 2019 року, заявив, що інший звільнений того ж дня, Євген Бражніков, знущався з українських в'язнів у донецькій спецв'язниці "Ізоляція".</li>
<li>Бражнікову <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2020/03/4/7242507/" target="_blank">повідомили про підозру</a> в катуванні співвітчизників &nbsp;у донецькій спецв'язниці "Ізоляція".</li>
<li>У листопаді 2021 року стало відомо, що&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2021/11/27/7315455/" target="_blank">Бражніков виїхав з України та просить притулку у Франції.</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463875/</guid>

</item>

<item>
<title>Нащадок панди зі знаменитої трійні: у китайському парку показали новонароджене панденя</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/u-kitaji-narodilosya-ditincha-gigantskoji-pandi-foto-302470/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:47:59 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/u-kitaji-narodilosya-ditincha-gigantskoji-pandi-foto-302470/</guid>

</item>

<item>
<title>Китай - лідер по патентах штучного інтелекту: кратно обігнав США</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716145/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:47:38 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716145/</guid>

</item>

<item>
<title>У НАТО досягли згоди щодо 40 млрд євро для України – ЗМІ</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463869/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/e/e/ee1931b-0b78eaf-c929dc3-ukraina-nato.jpg" type="image/jpeg" length="354516"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:47:15 +0300</pubDate>
<description>Союзники у НАТО досягли згоди щодо фінансування на військову допомогу для України наступного року у розмірі 40 млрд євро.  
Джерело: Reuters з посиланням на європейського дипломата, який коментував на умовах анонімності, "Європейська правда" 
Деталі: Співрозмовник у середу 3 липня сказав, що країни-члени Північноатлантичного альянсу погодили пропозицію генсека Єнса Столтенберга про фінансування на військову підтримку для України у наступному році обсягом 40 млрд євро.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Союзники у НАТО досягли згоди щодо фінансування на військову допомогу для України наступного року у розмірі 40 млрд євро.&nbsp;</p>
<p><strong>Джерело:</strong><strong>&nbsp;</strong><a href="https://www.reuters.com/" target="_blank">Reuters</a>&nbsp;з посиланням на європейського дипломата, який коментував на умовах анонімності, "Європейська правда"</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Співрозмовник у середу 3 липня сказав, що країни-члени Північноатлантичного альянсу погодили пропозицію генсека Єнса Столтенберга про фінансування на військову підтримку для України у наступному році обсягом 40 млрд євро.</p>
<p>Офіційно затвердити рішення мають на саміті НАТО у Вашингтоні наступного тижня.&nbsp;</p>
<p>Водночас джерело агентства уточнило, що хоча&nbsp;країни-члени не підтримали початковий запит Столтенберга щодо такого багаторічного зобов'язання, домовленість містить положення про переоцінку внесків союзників на майбутніх самітах НАТО.</p>
<p>Союзники також вирішили підготувати два звіти протягом наступного року, щоб визначити, яка країна і що постачає Україні, щоб задовольнити вимоги щодо більшої прозорості розподілу тягаря в Альянсі, розповів дипломат.</p>
<p>Раніше у пресу неофіційно потрапляли&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/27/7189004/">деталі обговорень про 40 млрд для України</a>&nbsp;і "камені спотикання" у цьому процесі.</p>
<p>Нещодавно ЗМІ також повідомили, що на ювілейному 75-му саміті НАТО у Вашингтоні&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/27/7189025/">оголосять про створення</a>&nbsp;нової структури для координації всіх видів допомоги Україні в довгостроковій перспективі, що матиме назву "Допомога НАТО з безпеки і тренування для України" (NSATU).</p>
<p>Крім того, обговорюють створення посади спецпредставника у Києві для контролю за міжнародною координацією поставок зброї та навчань для українських Збройних сил&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/06/17/7188245/">під егідою НАТО</a>.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463869/</guid>

</item>

<item>
<title>Уряди ЄС вагаються щодо тарифів на китайські електромобілі побоюючись торговельної "війни"</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716147/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:40:36 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716147/</guid>

</item>

<item>
<title>Юрген Клопп назвав фаворитів Євро-2024 та Копа Америка-2024</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/klopp-viznachivsya-z-favoritam-yevro-2024-ta-kopa-ameriki-2024-1004329/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:37:12 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/klopp-viznachivsya-z-favoritam-yevro-2024-ta-kopa-ameriki-2024-1004329/</guid>

</item>

<item>
<title>YouTube досі має проблему з рекламою для дорослих</title>
<link>https://mezha.media/2024/07/03/youtube-still-has-nsfw-ads/?utm_source=epravda_widget</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:20:29 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/2024/07/03/youtube-still-has-nsfw-ads/?utm_source=epravda_widget</guid>

</item>

<item>
<title>Ще один скандал: Демірала звинуватили у фашистському жесті під час матчу</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/evro-2024/avstriyskiy-zhurnalist-zvinuvativ-demirala-u-fashiskomu-zhesti-pid-chas-svyatkuvannya-golu-na-yevro-2024-1004348/?fbclid=IwY2xjawDyEFpleHRuA2FlbQIxMAABHXS4Go2WTLw2YmpIKT_V3gdz-rLx4qkuNSyUKkE3T2M5ZlWUvkr1Kp5NL</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:08:12 +0300</pubDate>
<description>Австрійський журналіст Міхаель Бонвалот звинуватив захисника збірної Туреччини Меріха Демірала у фашиському жесті під час святкування голу у матчі 1/8 фіналу Євро-2024 проти Австрії (2:1).</description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/evro-2024/avstriyskiy-zhurnalist-zvinuvativ-demirala-u-fashiskomu-zhesti-pid-chas-svyatkuvannya-golu-na-yevro-2024-1004348/?fbclid=IwY2xjawDyEFpleHRuA2FlbQIxMAABHXS4Go2WTLw2YmpIKT_V3gdz-rLx4qkuNSyUKkE3T2M5ZlWUvkr1Kp5NL</guid>

</item>

<item>
<title>Російські доходи від продажу нафти і газу зросли на 41%</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716144/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:00:05 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716144/</guid>

</item>

<item>
<title>УП запрошує розділити 4-річницю заснування Клубу читачів разом</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463861/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/a/c/ac07632------3.png" type="image/jpeg" length="1504259"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:55:24 +0300</pubDate>
<description>Запрошуємо вас долучитися до Клубу УП та 9 липня разом з нами відсвяткувати день народження спільноти.  
Чотири роки тому редакція "Української правди" заснувала Клуб УП, аби бути ще ближчими з читачами, чути їхні думки та краще розуміти потреби.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Запрошуємо вас долучитися до <a href="https://club.pravda.com.ua/?utm_source=main&amp;utm_campaign=news_f">Клубу УП</a> та 9 липня разом з нами відсвяткувати день народження спільноти.&nbsp;</p>
<p>Чотири роки тому редакція "Української правди" заснувала Клуб УП, аби бути ще ближчими з читачами, чути їхні думки та краще розуміти потреби.&nbsp;</p>
<p>Фінансові внески читачів за цей період допомогли нам стійкіше триматися на ногах під час пандемії коронавірусу, а також продовжують допомагати у складний час війни.&nbsp;</p>
<p>За допомогою внесків від читачів ми створюємо нові проєкти, серед яких подкасти та репортажі і розслідування на YouTube.&nbsp;</p>
<p>Завдяки фінансовій підтримці від читачів Клубу УП Оля Кириленко має змогу їздити у відрядження на схід, команда Федора Попадюка &mdash; створювати нові проєкти, а Михайло Ткач вишукувати можновладців за кордоном.&nbsp;</p>
<p>Що дає членство в Клубі УП:</p>
<ul>
<li aria-level="1">Можливість отримати мерч з Дон Кіхотом, який є символом УП (за річну підписку від 1000 грн - пін, а також футболку за річну підписку від 2500 грн);</li>
<li aria-level="1">Доступ до закритої Facebook-групи та чату іншими учасниками Клубу УП та нашою редакцією;</li>
<li aria-level="1">Можливість пропонувати теми для матеріалів;</li>
<li aria-level="1">Приходити на записи YouTube-проєктів та ставити питання гостям ;</li>
<li aria-level="1">Отримувати безкоштовні&nbsp; квитки на наші некомерційні заходи та від 50% знижки на комерційні, а також відвідувати&nbsp; заходи від наших партнерів.&nbsp;</li>
</ul>
<p>Долучайтеся до <a href="https://club.pravda.com.ua/?utm_source=main&amp;utm_campaign=news_f">Клубу УП</a>, підтримуйте незалежну журналістику, яка призводить до змін. <br /><br />Якщо ви зареєструвалися у Клуб та хочете долучитися до дня народження, просимо писати нашій менеджерці спільноти Ользі Гуцол на пошту: <a href="mailto:olha.hutsol@pravda." target="_blank">olha.hutsol@pravda.&nbsp;</a></p>
<p><iframe height="387" src="//www.youtube.com/embed/8kJWVz4dK-E" width="690"></iframe></p>
<p>В рамках святкування ми збираємо кошти на купівлю комплексу важкого дрону для 48 ОШБ. <br /><br />Долучитися до збору на БПЛА HEAVY SHOT</p>
<p>&#127919;Ціль: 2 830 000.00 &#8372;</p>
<p>&#128279;Посилання на банку:&nbsp;<a href="https://send.monobank.ua/jar/7jkNNeZb9q" rel="nofollow noopener noreferrer" target="_blank">monobank.ua</a></p>
<p>&#128179;Номер картки банки</p>
<p>5375 4112 1964 2514</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463861/</guid>

</item>

<item>
<title>Тищенко спробував через суд вийти з-під домашнього арешту, але не зміг</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463864/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/6/9/690d02e-sud.jpg" type="image/jpeg" length="393230"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:55:11 +0300</pubDate>
<description>Народний депутат Микола Тищенко намагався оскаржити запобіжний захід у вигляді цілодобового домашнього арешту, Київський апеляційний суд 3 липня залишив рішення першої інстанції без змін. 
Джерело: "Укрінформ" з посиланням на трансляцію судового засідання 
Пряма мова судді, який оголошував рішення: "Суд ухвалив: запобіжний захід у вигляді цілодобового домашнього арешту (Миколі Тищенку - ред.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Народний депутат Микола Тищенко намагався оскаржити запобіжний захід у вигляді цілодобового домашнього арешту, Київський апеляційний суд 3 липня залишив рішення першої інстанції без змін.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: <a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-polytics/3881454-apelacijnij-sud-zalisiv-tisenka-pid-domasnim-arestom.html" target="_blank">"Укрінформ"</a> з посиланням на трансляцію судового засідання</p>
<p><strong>Пряма мова</strong> судді, який оголошував рішення: "Суд ухвалив: запобіжний захід у вигляді цілодобового домашнього арешту (Миколі Тищенку &ndash; ред.) залишити без змін".</p>
<p><strong>Передісторія:</strong>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Правоохоронці 25 червня&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/25/7462435/">повідомили про підозру</a>&nbsp;народному депутату Миколі Тищенку за фактом подій у місті Дніпро.</li>
<li>У Дніпрі 20 червня група невідомих напала на колишнього бійця спеціального підрозділу Kraken Дмитра Павлова, коли той гуляв із дитиною.&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/20/7461816/">На відео видно</a>, що до цього причетна охорона народного депутата Миколи Тищенка, з яким Павлов посперечався.</li>
<li>У поліції Дніпропетровської області&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/PoliceDniproRegion/posts/pfbid051ffytjZbKP3v25TaatDrTFWRTGZmGrLvth8zaNXNvBghZCuMgci4BFJrGTwkJgEl" target="_blank">підтвердили</a>, що за фактом конфлікту у центрі Дніпра відкрили два кримінальні провадження.&nbsp;</li>
<li><a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/24/7462393/">Поліція Києва звільнила свого співробітника</a>&nbsp;Богдана Писаренка, котрий разом з охороною народного депутата Миколи Тищенка у Дніпрі брав участь у нападі на колишнього бійця спеціального підрозділу Kraken.</li>
<li>21 червня голова Офісу президента Андрій Єрмак&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/21/7461996/">відреагував на конфлікт</a>&nbsp;за участю народного депутата Миколи Тищенка та ексвійськового у Дніпрі: назвав його поведінку ганебною.</li>
<li>Печерський районний суд Києва 25 червня обрав запобіжний захід нардепу Миколі Тищенку. За рішенням суду Тищенко має перебувати під цілодобовим домашнім арештом, носити електронний браслет та здати закордонні паспорти.</li>
<li>Після закінчення судового засідання&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/25/7462590/" target="_blank">спалахнув скандал</a>, оскільки Тищенка після обрання запобіжного заходу побачили у п&#700;ятизірковому готелі Києва Hyatt. Правоохоронці одягли електронний браслет нардепу лише о 22:30. До того Тищенко вільно пересувався містом.</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463864/</guid>

</item>

<item>
<title>РФ втратила понад третину експорту алмазів з початку великої війни</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716143/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:50:44 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716143/</guid>

</item>

<item>
<title>Удар по Дніпру: кількість жертв зросла до 5</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463860/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/6/d/6dacbd8-dnipro1300.jpg" type="image/jpeg" length="105523"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:46:58 +0300</pubDate>
<description>Станом на 13:30 зросла кількість жертв російського удару по місту Дніпро &amp;minus; наразі відомо вже про 5 загиблих. 
Джерело: президент Володимир Зеленський у Facebook 
Пряма мова Зеленського: "Знову терористичні удари росіян проти нашого міста.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Станом на 13:30 зросла кількість жертв російського удару по місту Дніпро &minus; наразі відомо вже про 5 загиблих.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> президент Володимир Зеленський у Facebook</p>
<p><strong>Пряма мова Зеленського:</strong> "Знову терористичні удари росіян проти нашого міста. Станом на зараз відомо про п&rsquo;ятьох загиблих. Мої співчуття рідним та близьким. Тридцять чотири людини постраждали, серед них дитина".</p>
<p><strong>Деталі:</strong> За словами президента, на місці працюють підрозділи ДСНС.</p>
<p>"Цей російський терор можуть зупинити тільки дві речі &ndash; сучасні системи ППО та далекобійність нашої зброї. Світ може захистити життя, і для цього потрібна рішучість лідерів. Рішучість, яка може і мусить зробити знов нормою убезпечення від терору", &minus; підсумував Зеленський.</p>
<p><iframe frameborder="0" height="387" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fzelenskyy.official%2Fvideos%2F803338108608832%2F&amp;show_text=false&amp;width=560&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="690"></iframe></p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>Вранці 3 липня росіяни атакували Дніпро. У місті лунали вибухи, пошкоджень зазнав торговий центр. Повідомлялося, що <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463820/" target="_blank">щонайменше 4 людини загинули</a> і 34 отримали поранення.</li>
<li>Згодом Повітряні сили уточнили, що росіяни завдали удару по Дніпропетровщині 3-ма крилатими ракетами наземного базування "Іскандер-К", 4-ма керованими авіаційними ракетами Х-59 та 5-ма ударними БпЛА типу "Shahed". Українські сили <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463832/" target="_blank">ППО збили 11 повітряних цілей:</a> 1 крилату ракету "Іскандер-К", 4 керовані авіаційні ракети Х-59, 5 ударних БпЛА "Shahed-131/136", 1 БпЛА ОТР "Орлан-10".</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463860/</guid>

</item>

<item>
<title>Джерела: ГУР та СЗР провели спільну операцію, через що зупинився важливий для Росії комбінат</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463862/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/0/d/0dcfeb0-clipboard01.jpg" type="image/jpeg" length="482906"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:46:20 +0300</pubDate>
<description>Українські сили 1 липня завдали удару безпілотниками по електропідстанціях в Білгородській області, через що зупинив роботу Оскольський електрометалургійний комбінат імені Угарова у Воронезькій області РФ.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Українські сили 1 липня завдали удару безпілотниками по електропідстанціях в Білгородській області, через що зупинив роботу Оскольський електрометалургійний комбінат імені Угарова у Воронезькій області РФ.</p>
<p><strong>Джерело: </strong>співрозмовники УП в ГУР</p>
<p><strong>Деталі: </strong>Удар був спільною операцією Головного управління розвідки та Служби зовнішньої розвідки. Оскольський електрометалургійний комбінат &ndash; єдиний в Росії металургійним підприємством повного циклу.</p>
<p>Як зазначають джерела у спецслужбі, комбінат припинив роботу внаслідок ураження дронами-камікадзе двох основних електропідстанцій Білгородської області: ПС "Старий Оскол" поблизу села Незнамово та ПС "Металургійну" біля с. Волоконовскоє.</p>
<p>Повідомляється, що в результаті операції було повністю знеструмлено комбінат, через що зупинились усі електродугові печі, у яких застиг метал. Для їхнього повторного запуску може знадобитись декілька місяців.</p>
<p>Джерела вказують, що цей комбінат має виключне значення для військово-промислового комплексу РФ, оскільки виробляє високоякісну сталь, в тому числі леговані види спецсталей для автопрому та машинобудування.</p>
<p>Продукцією комбінату у своїй роботі користуються такі підприємства російського ВПК: "ГАЗ", "УАЗ", "КамАЗ", заводи групи підшипникових компаній "ЕПК" та "SKF".</p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>1 липня в Росії заявили, що проблеми з електропостачанням почалися у Воронезькій та Курській області <a href="https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/1/716012/">внаслідок атаки безпілотників.</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463862/</guid>

</item>

<item>
<title>Комахи-парамедики: вчені виявили, що мурахи ампутують кінцівки товаришам</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/vcheni-viyavili-shcho-murahi-amputuyut-kincivki-poranenim-tovarisham-302469/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:46:15 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/vcheni-viyavili-shcho-murahi-amputuyut-kincivki-poranenim-tovarisham-302469/</guid>

</item>

<item>
<title>Україна імпортує рекордний добовий обсяг електроенергії</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716142/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/d/5/d5611bf-1300-electricity--getty.jpg" type="image/jpeg" length="665962"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:45:34 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/3/716142/</guid>

</item>

<item>
<title>5 найкращих голів 1/8 фіналу Євро-2024 за версією Чемпіона</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/euro-2020/video-pidbirka-top-goliv-1-8-finalu-yevro-2024-1004330/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:44:25 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/euro-2020/video-pidbirka-top-goliv-1-8-finalu-yevro-2024-1004330/</guid>

</item>

<item>
<title>У Google викиди парникових газів зросли майже на 50% – все через штучний інтелект</title>
<link>https://mezha.media/2024/07/03/google-vykydy-parnykovykh-haziv/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:43:16 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/2024/07/03/google-vykydy-parnykovykh-haziv/</guid>

</item>

<item>
<title>Як досвід Азербайджану може допомогти Українській Формулі миру</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/3/7463856/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:35:00 +0300</pubDate>
<description>Сучасний світ розділений між двома філософськими парадигмами. Для демократичних і цивілізованих держав, як Україна, існує єдино вірний шлях суспільного розвитку - це сила права. Держави, які живуть колоніально-імперіалістичним минулим і для яких розпад СРСР є найбільшою геополітичною катастрофою XX століття, сповідують принцип права сили.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Сучасний світ розділений між двома філософськими парадигмами. Для демократичних і цивілізованих держав, як Україна, існує єдино вірний шлях суспільного розвитку &ndash; це сила права. Держави, які живуть колоніально-імперіалістичним минулим і для яких розпад СРСР є найбільшою геополітичною катастрофою XX століття, сповідують принцип права сили.</p>
<p>Історія знає безліч випадків, коли диктатори минулого силою намагалися захопити незалежні народи. Чим це закінчилося? Мільйони загиблих, десятки мільйонів поранених, зруйновані міста і села. Але незруйнована надія, незруйнована впевненість у тому, що сила права врешті-решт переможе. Усі ми знаємо, що так власне і сталося: винні в злочинах проти людства понесли неминуче покарання.</p>
<p>Сьогодні ми всі розуміємо: війна Росії проти України є не стільки регіональним, скільки цивілізаційним протистоянням. Російська збройна агресія проти нашої держави відкрила "скриньку Пандори", що може призвести до ескалації численних конфліктів у різних регіонах світу.&nbsp;</p>
<p>Для того, щоб цього не сталося, ми запропонували дієвий механізм забезпечення справедливого миру у світі &ndash; <a href="https://www.eurointegration.com.ua/articles/2022/11/15/7150645/">Формула миру Президента України Володимира Зеленського</a>.</p>
<p>Ця ініціатива може стати шансом для людства уникнути помилок минулого і розраховувати на спокійне та мирне майбутнє. Якщо ми не скористаємось таким шансом, це означає, що людство вчергове дало ввести себе в оману. Ми не повинні чекати, даючи порушникам глобального світопорядку змогу наростити сили, а потім розпочати нову серію терору та глобальної дестабілізації. Саме зараз настав той час, щоб зупинити руйнівну війну проти вільного й цивілізованого світу.</p>
<p>Кожен з нас повинен запитати себе: "А що я можу зробити для того, щоб жити під мирним небом, не затьмареним ракетами та снарядами, ходити по землі, не забрудненій мінами та боєприпасами, дихати повітрям, наповненим життям, а не смертю?". І якщо деяким державам здається, що визвольна війна України &ndash; це щось далеке і їх не стосується... вони помиляються. Адже сьогодні ворог шматує українську землю, а завтра, можливо, зазіхне і на їхню.</p>
<p>Але світ давно усвідомив: непокаране зло завжди повертається. Саме тому з впевненістю можна стверджувати, що 15-16 червня 2024 року став переломним моментом в історії міжнародних відносин в цілому та у формуванні світової архітектури безпеки зокрема. Саме в цей період у швейцарському Бюргенштоці відбувся <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/15/7460902/">перший Глобальний саміт миру для України</a> &ndash; безпрецедентний захід, спрямований на те, щоб зло ніколи не залишалося непокараним.</p>
<p>Нам вдалося уникнути поділу світу на протилежні табори: підтримати Україну зібралися представники міжнародних організацій та держав Латинської Америки, Африки, Європи, Близького Сходу та Азії, Тихоокеанського регіону, Північної Америки. Присутність на Саміті миру представників всіх континентів стала чітким сигналом Росії, що глобальний світ не підтримує її загарбницької війни.</p>
<p>Саміт став важливим кроком на шляху до відновлення миру, заснованого на правилах міжнародного порядку. Всеосяжного миру для України на основі Статуту ООН, поваги до міжнародного права, справедливих інтересів Українського Народу.</p>
<p>Одним з успіхів цього Саміту стало те, що всі його учасники &ndash; а це &ndash; більшість світу &ndash; у черговий раз підтвердили свою підтримку незалежності, територіальної цілісності та суверенітету України.&nbsp;</p>
<p>За підсумками Саміту було ухвалено <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/06/16/7461066/">Спільне комюніке про основи миру</a>, який повністю відображає наші наміри передати прийдешнім поколінням ефективний механізм реалізації Статуту ООН. Цей документ залишається відкритим для приєднання всіх, хто поважає міжнародне право, і ми розраховуємо, що всі наші друзі та стратегічні партнери, які не змогли взяти участь у Саміті, підтримають це комюніке.</p>
<p>Розраховуємо, що Азербайджанська Республіка як держава, що на собі відчула всі жахіття війни, візьме участь у другому Саміті миру. Крім того, є низка пунктів Української Формули миру, де досвід і технічні можливості Азербайджану є дуже корисними для нашої держави. Зокрема, це:&nbsp;</p>
<ol>
<li><strong>Радіаційна та ядерна безпека</strong>. Усі держави повинні утримуватися від усіх форм ядерних погроз, чітко взяти на себе зобов'язання не застосовувати ядерну зброю і не ставити під загрозу безпеку ядерних об'єктів. МАГАТЕ має відігравати провідну роль у підтримці ядерної безпеки та впровадженні гарантій на цивільних ядерних об'єктах. Цей пункт може бути актуальним і для Азербайджану, яка спільно з МАГАТЕ працює над вивченням можливості застосування ядерних технологій для вирішення одного з найважливіших завдань &ndash; у сфері боротьби з мінною загрозою. Крім того, Азербайджан як держава, що у листопаді 2024 року проведе в себе COP29, сприяючи залученню ресурсів для мирного використання ядерних технологій у сфері боротьби зі зміною клімату, приділятиме пріоритетну увагу фактору ядерної безпеки.</li>
<li><strong>Продовольча безпека. </strong>Війна проти України негативно впливає на продовольчу безпеку в усьому світі. Україна є одним з найважливіших світових ринків експорту зерна та сільськогосподарської продукції. Мільйони людей стикаються з голодом або безпосереднім ризиком голоду, або відчувають гостру продовольчу небезпеку в декількох регіонах світу через війну. Питання продовольчої безпеки має бути позбавлене збройної складової. Будь-які дії, що негативно впливають на виробництво і постачання продовольства, створюють глобальні ризики. Азербайджан як один із лідерів Руху неприєднання може відігравати провідну роль у реалізації гуманітарної ініціативи України "<a href="https://www.epravda.com.ua/news/2022/11/15/693827/">Grain from Ukraine</a>" &ndash; програми, у рамках якої країни-партнери та донори приватного сектору поставляють українське зерно до країн Африки та Азії, які стикаються з проблемами недоїдання та голоду.</li>
<li><strong>Енергетична безпека. </strong>Енергетичні об&rsquo;єкти входять до складу критичної інфраструктури будь-якої країни. Атаки на енергетичні об&rsquo;єкти, особливо в зимовий період, та використання холоду як зброї перетворилися на регіональну та міжнародну загрозу, що негативно впливає на світову цінову кон'юнктуру основних енергоносіїв та електроенергії в цілому. Україна цінує, що Азербайджан, розуміючи неприпустимість такої терористичної політики, активно долучається до посилення енергетичної безпеки Української держави, виділяючи для цих цілей мільйони доларів США.&nbsp;</li>
<li><strong>Звільнення полонених і депортованих осіб. </strong>Зменшення страждань ув'язнених і депортованих осіб є безумовним пріоритетом міжнародного права і має бути в центрі уваги міжнародних установ і національних органів влади. Тисячі українських полонених, у тому числі цивільних осіб, примусово утримуються на тимчасово окупованих територіях України та в Росії. Усі вони повинні бути негайно звільнені. Азербайджан, маючи високий авторитет, зокрема серед держав Глобального Півдня, міг би долучитися до цього процесу, у тому числі шляхом участі в Міжнародній коаліції Bring Kids Back UA.</li>
<li><strong>Екологічна безпека</strong>. Війна проти України завдала масштабної екологічної шкоди, що призвело до безпрецедентного забруднення, руйнування екосистем та фізичного знищення біологічних видів як на території України, так і в масштабах усього регіону та світу. Маємо вжити спільних заходів для відновлення навколишнього природного середовища України, зокрема рекультивації та розмінування земель, відродження знищених лісів і заповідників, створення нових національних парків і природоохоронних зон, очищення річок, озер і морських вод тощо. Цінуємо, що Азербайджан, який з власного досвіду знає всі жахіття замінованих територій, допомагає Україні в розмінуванні її земель.</li>
</ol>
<p>Це ті пункти Української Формули миру, до яких Азербайджанська Республіка може долучитися тут і зараз. Але в майбутньому, переконані, таких пунктів буде більше.</p>
<p>Сьогодні людство стоїть перед дилемою: або мобілізувати всі свої зусилля та дати відсіч агресору, або, заплющивши очі, дати можливість окремим країнам сплюндрувати глобальний світопорядок, що сформувався після Другої світової війни ціною десятків мільйонів життів і сотень мільйонів зруйнованих доль. Час для вибору настав.&nbsp;</p>
<p>Глобальні безпекові виклики у світі після початку війни в Україні лише загострюються і якщо людство серйозно налаштоване на відновлення миру не лише в Україні, а й у всьому світі, то треба не мовчати, а діяти. Голос кожної держави сьогодні є надзвичайно важливим.&nbsp;</p>
<p><em><strong>Юрій Гусєв,&nbsp;</strong><strong>посол України в Азербайджанській Республіці</strong></em></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/3/7463856/</guid>

</item>

<item>
<title>В Україні, крім південного сходу, пройдуть дощі </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463855/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/f/7f5ba99-doshch1300.jpg" type="image/jpeg" length="203787"/>


<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:31:26 +0300</pubDate>
<description>4 липня в західних, Житомирській, Вінницькій, вдень і в Київській, Чернігівській, Черкаській, Кіровоградській, Одеській та Миколаївській областях очікуються короткочасні дощі, грози, на решті території без опадів.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>4 липня&nbsp;в західних, Житомирській, Вінницькій, вдень і в Київській, Чернігівській, Черкаській, Кіровоградській, Одеській та Миколаївській областях очікуються короткочасні дощі, грози, на решті території без опадів.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> <a href="https://www.meteo.gov.ua/ua/Prohnoz-pohodi-na-tri-dobi" target="_blank">Укргідрометцентр</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> У четвер температура у західних та Житомирській областях вночі 10-15&deg;, вдень 19-24&deg;, на решті території вночі 16-21&deg;, вдень 28-33&deg;, у східних, Сумській, Полтавській, Дніпропетровській та Запорізькій областях місцями сильна спека 35-38&deg;.</p>
<p>У Києві 4 липня вночі без опадів, 19-21&deg;, вдень короткочасний дощ, до +31&deg;, вітер північно-західний,&nbsp;5-10&nbsp;м/с.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><a href="https://img.pravda.com/images/doc/9/2/92380c4-pogoda4-original.jpg" target="_blank"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/9/2/92380c4-pogoda4.jpg" /></a>
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author">Скриншот з сайту УГМЦ</div>
</div>
<p>У п'ятницю в Україні місцями невеликий короткочасний дощ, гроза, в суботу переважно без опадів.</p>
<p>Температура у західних, північних, 6 липня і в більшості центральних областей вночі 13-18&deg;, вдень 23-28&deg;, на решті території вночі 18-23&deg;, вдень 29-34&deg;, у східних областях 5 липня подекуди сильна спека 35-38&deg;.</p>
<p>Вітер переважно північно-західний, 5-10 м/с.&nbsp;&nbsp;</p>
<p>У Києві 5 липня вночі та вдень невеликі короткочасні дощі, вночі до +18&deg;, вдень до +27&deg;, вітер північно-західний,&nbsp;5-10&nbsp;м/с.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><a href="https://img.pravda.com/images/doc/b/7/b793e85-pogoda5-original.jpg" target="_blank"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/b/7/b793e85-pogoda5.jpg" /></a>
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author">Скриншот з сайту УГМЦ</div>
</div>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/3/7463855/</guid>

</item>

</channel>
</rss>