<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>ЗМІ: Гарріс поспілкувалась з потенційними кандидатами у віцепрезиденти</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190649/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:11:32 +0300</pubDate>
<description>Віцепрезидентка США Камала Гарріс, яка після виходу Джо Байдена з президентських перегонів заявила про готовність змагатись за посаду президента, почала спілкуватись з потенційними кандидатами у віцепрезиденти.</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190649/</guid>

</item>

<item>
<title>Льюїс Гамільтон став першим гонщиком в історії Формули-1, який здобув 200 подіумів</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/autosport/Formala-one/pilot-mersedes-lyujis-gamilton-vstanoviv-unikalne-dosyagnennya-u-formuli-1-1005857/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:04:39 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/autosport/Formala-one/pilot-mersedes-lyujis-gamilton-vstanoviv-unikalne-dosyagnennya-u-formuli-1-1005857/</guid>

</item>

<item>
<title>Україна накопичила вже 10 мільярдів кубометрів газу до зими</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716939/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:03:55 +0300</pubDate>
<description>В українських підземних сховищах вже накопичено понад 10 млрд кубометрів газу у межах підготовки до опалювального сезону.</description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716939/</guid>

</item>

<item>
<title>Українські партії та гроші Орбана. Хто сприяє угорському впливу на Закарпатті?</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466763/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:00:00 +0300</pubDate>
<description>Протягом останнього місяця ви точно неодноразово чули про Угорщину та її прем&amp;#700;єр-міністра Віктора Орбана. Або в контексті його скандальних заяв, або ж у контексті візитів до України, рф та Китаю.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Протягом останнього місяця ви точно неодноразово чули про Угорщину та її прем&#700;єр-міністра Віктора Орбана. Або в контексті його скандальних заяв, або ж у контексті візитів до України, рф та Китаю. Здавалося б, як Орбан може мати підтримку серед українських політиків, ще й під час повномасштабної війни?</p>
<p>Проте є один яскравий приклад &ndash; колишній народний депутат від БПП <a href="https://www.chesno.org/politician/19690/">Василь Брензович</a>. Він не лише нині переховується в Угорщині через <a href="https://ssu.gov.ua/novyny/na-zakarpatti-sbu-pereviriaie-blahodiinyi-fond-cherez-mozhlyve-vtruchannia-u-vnutrishnopolitychnu-sytuatsiiu-v-kraini">обшуки</a> у нього СБУ, а й досі очолює одну з найбільших партій Закарпаття &ndash; "КМКС" Партію угорців України. І це лише маленька частина загальної картини того, як Угорщина використовує українських політиків для посилення власного впливу. Чи можливо це виправити &ndash; <a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/16/7465951/">розбирався Рух ЧЕСНО</a>.</p>
<h2 style="text-align: center;">До чого тут фінансування партій?</h2>
<p>Один із важливих принципів діяльності політичних партій &ndash; їхня незалежність від іноземного впливу. В абсолютній більшості країн світу анонімні та закордонні пожертви на користь політсил або заборонені, або суттєво обмежені. Україна тут не виключення. Проте деякі партії навчилися обходити ці регулювання.</p>
<p>Так, наприклад, активно використовуються громадські організації &ndash; близнюки. Вони мають не лише спільні з партією назву та айдентику, а й офіси та тих самих працівників. До того ж, діяльність таких ГО та партій неможливо розділити. Така схема особливо поширена під час фінансування політичних рекламних кампаній, про що уже <a href="https://www.chesno.org/post/3923/">писав</a> Рух ЧЕСНО.</p>
<p>Проте все складніше на Закарпатті. Цей регіон особливо тісно пов&#700;язаний з Угорщиною. В містах багато угорських національних прапорів, назви вулиць дублюються угорською мовою, нею переважно розмовляє місцеве населення. Також одразу дві проугорські партії явно домінують у регіоні. Мова йде про вже згадану "КМКС" та Демократичну партію угорців України. Обидві партії мають однойменні громадські організації.</p>
<p>Цікаво, що, за даними партійних звітів, ці політсили не можуть похвалитися значним фінансуванням. За останні чотири роки "КМКС" отримала всього 3,6 млн гривень, а Демократична партія угорців &ndash; взагалі трохи більше 240 тис. гривень. При тому вони представлені у більшості місцевих рад регіону та мають активні офіси у багатьох містах і районах.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 1013px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/8/2/822ac71-11.png" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p>Можливе пояснення, звідки політсили беруть кошти на підтримку своєї діяльності, ховається саме в ГО-близнюках. Так, наприклад, "Товариство угорської культури Закарпаття" лише за минулий рік <a href="https://opendatabot.ua/c/20440111">вказало</a> дохід у понад 55 млн гривень. Ця організація не лише офіційно фінансово підтримувала "КМКС", а й загалом працює разом із цією партією. Більше того, за даними ЗМІ, ця ГО <a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-elections/2741451-miljoni-dolariv-dla-ugorciv-brenzovica-foto-dokumenti.html">отримувала</a> мільйони доларів від благодійних фондів, наближених до уряду Угорщини.</p>
<h2 style="text-align: center;">Угорський вплив та що з ним робити</h2>
<p>Згадані партії та громадські організації активно сприяють поширенню угорського впливу в регіоні. Дуже показова історія сталася у 2020 році. Тоді після складання присяги новообрані депутати Сюртівської територіальної громади <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2020/12/1/7275508/">заспівали</a> гімн Угорщини. Більшість цих депутатів були обрані саме від партії "КМКС". Тоді це спричинило не лише резонанс у суспільстві &ndash; комітет Верховної Ради з питань національної безпеки <a href="https://www.radiosvoboda.org/a/news-rada-ugorshchyna/30979965.html">анонсував</a>, що заслухає представників СБУ з цього приводу. Щоправда, на цьому все і зупинилось.</p>
<p>Голова Демократичної партії угорців України Ласлов Зубанич виступав на церемонії відкриття головування Угорщини в Раді ЄС цьогоріч. Там він згадував про угорську історичну спадщину так званого Карпатського басейну, тобто Закарпаття. ГО &ndash; близнюк його партії також неодноразово поширювала дописи Віктора Орбана.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 684px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/9/9/9980fd9-22.png" />
<div class="image-box__caption">
<p><em>Скриншот із Facebook ГО "Демократична спілка угорців України"</em></p>
</div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p>Як ми бачимо, проблема угорських партій на Закарпатті комплексна. Те, що варто врегулювати першочергово, &ndash; існування однойменних організацій, які фінансуються Угорщиною. Сам феномен використання ГО для "сірого" фінансування партій не новий, і Рух ЧЕСНО вже <a href="https://www.chesno.org/post/4128/">писав</a> про це неодноразово, проте у цій ситуації він особливо небезпечний. Адже це, ймовірно, дозволяє партіям із доволі значущим представництвом у місцевих радах фінансувати свою діяльність за рахунок іншої держави.</p>
<p>У теперішніх реаліях життя в Україні варто замислитись &ndash; чи не підриває діяльність цих партій та організацій суверенітет України? Історія з виконанням угорського гімну на засіданні місцевої ради найбільш показова. Ймовірні зв&#700;язки з угорською владою прослідковуються доволі легко не лише через фінансування, а й через комунікації та роботу організацій.&nbsp;</p>
<p>Політичним партіям заборонено вести діяльність, яка несе загрозу суверенітету та нацбезпеці України. Повномасштабна війна з росією не має відволікати увагу від непростої ситуації на Закарпатті. І це точно яскравий сигнал, що час навести лад в українському законодавстві та врегулювати діяльність припартійних громадських організацій та благодійних фондів.</p>
<p>У цій ситуації є два можливих рішення &ndash; врегулювання діяльності таких організацій та заборона підтримки ними політичних партій. По-перше, громадські організації мали би звітувати про свої витрати та надходження як і партії, проте виникне проблема перевірки усіх цих даних. По-друге, буде важко контролювати дотримання такої заборони та застосовувати дієві санкції до порушників, проте потенційно таке рішення може значно упрозорити усю сферу політичного фінансування.</p>
<p><strong><em>Вікторія Максимова</em></strong></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466763/</guid>

</item>

<item>
<title>Витік інформації з НАБУ: Заступник директора Углава подав позов до суду проти ЦПК</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466806/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/b/2/b2871e7-155714-1-large-2-2.jpg" type="image/jpeg" length="141242"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:59:35 +0300</pubDate>
<description>Перший заступник директора НАБУ Гізо Углава заявив, що подав позов про захист честі та гідності проти Центру протидії корупції та особисто Віталія Шабуніна, вимагає спростувати інформацію про його причетності до витоку даних досудового розслідування НАБУ.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Перший заступник директора НАБУ Гізо Углава заявив, що подав позов про захист честі та гідності проти Центру протидії корупції та особисто Віталія Шабуніна, вимагає спростувати інформацію про його причетності до витоку даних досудового розслідування НАБУ.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> Углава у <a href="https://www.facebook.com/share/p/wybHDz8hezMgFCRL/">Facebook</a></p>
<p><strong>Пряма мова:</strong> "Вимагаю від Центра протидії корупції та особисто від Віталія Шабуніна спростувати розповсюджену проти мене недостовірну інформацію щодо нібито зливу фігурантам одного із розслідувань даних досудового розслідування НАБУ.</p>
<p>Відповідний позов подано до суду. Саме судовий розгляд та винесення відповідного рішення поставить крапку у цій дискусії".</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Углава вважає, що проти нього та НАБУ продовжується необґрунтована медійна атака. На його думку, вона координується "деякими представниками громадських організацій", які вдаються до маніпуляцій.&nbsp;</p>
<p>"Хочу ще раз чітко заявити: інформація щодо моєї нібито причетності до витоку із НАБУ даних &mdash; неправдива. Більш того, вона формує у суспільства хибне сприйняття моєї професійної діяльності, порушує право на повагу до честі, гідності та моєї ділової репутації. Наразі проти мене немає жодного кримінального чи дисциплінарного провадження щодо розповсюдження мною особисто інформації та/або матеріалів будь-якого досудового розслідування. Тому на кожне таке висловлювання я буду реагувати відповідно до закону &mdash; у суді", &mdash; &nbsp;зазначив Углава.</p>
<p>У коментарях під цим повідомленням сам Шабунін написав: "Дискусія з вами мене цікавить виключно в частині вашого звільнення з НАБУ. Гідності піти самому у вас, на жаль, не вистачило.&nbsp;</p>
<p>І дуже мило, що в суд ви не подали на журналістів, які злив вами інформації розслідували. Власне у цьому добре видно як вашу послідовність, так і сміливість".</p>
<p><strong>Нагадаємо:&nbsp;</strong></p>
<ul>
<li aria-level="1">Після появи інформації про витік інформації першого заступника директора Національного антикорупційного бюро Гізо Углаву усунули від виконання повноважень за власною заявою.</li>
<li aria-level="1">22 травня Спеціалізована антикорупційна прокуратура та представники поліції <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/05/22/7457097/">проводили обшуки</a> вдома у представника НАБУ в рамках розслідування про витік інформації в резонансній кримінальній справі щодо "великого будівництва". За словами співрозмовників УП, підставою для обшуків стало розголошення даних досудового розслідування представниками НАБУ в інтересах зокрема бізнесмена <a href="https://www.epravda.com.ua/news/2023/10/3/705023/">Юрія Голика</a>, який є фігурантом антикорупційного розслідування по "великому будівництву".</li>
<li aria-level="1">Пізніше <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/05/23/7457216/">Національне антикорупційне бюро заявило</a>, що має достатньо ресурсів, щоб самим розслідувати цю справу.</li>
<li aria-level="1">12 липня Углава <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/12/7465344/">заявив</a>, що пройшов за власною ініціативою поліграф і висновок свідчить про те, що він не причетний до витоку інформації слідства з бюро.</li>
<li aria-level="1">15 липня Углава <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/15/7465820/">розповів</a>, що пройшов опитування в рамках проведення службового розслідування щодо витоку інформації слідства з бюро.</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466806/</guid>

</item>

<item>
<title>Гарріс підтвердила, що готова змагатися за крісло президента США</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466804/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/1/7139c9e-kamala-harris1300.jpg" type="image/jpeg" length="134612"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:54:50 +0300</pubDate>
<description>Віцепрезидентка США Камала Гарріс підтвердила, що готова брати участь у виборах президента у 2024 році після того, як чинний президент Джо Байден зняв свою кандидатуру та оголосив про підтримку кандидатури Гарріс.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Віцепрезидентка США Камала Гарріс підтвердила, що готова брати участь у виборах президента у 2024 році після того, як чинний президент Джо Байден зняв свою кандидатуру та оголосив про підтримку кандидатури Гарріс.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190647/" target="_blank">Європейська правда</a>" з посиланням на <a href="https://thehill.com/" target="_blank">The Hill</a></p>
<p><strong>Пряма мова Гарріс:</strong> "Для мене честь отримати підтримку з боку президента, і я планую заслужити і виграти номінацію&hellip; Я зроблю усе, що у моїх силах, щоб об&rsquo;єднати Демократичну партію&nbsp;&minus; і нашу країну&nbsp;&minus; для перемоги над Дональдом Трампом з його радикальною програмою Project 2025".</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Вона нагадала, що до виборів 107 днів і запевнила, що "разом ми будемо боротися і разом ми переможемо".</p>
<p>Видання акцентує, що обліковий запис кампанії Байдена у соцмережі X (Twitter) BidenHQ вже перейменували на KamalaHQ.</p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>CNN станом на ранок понеділка нарахували&nbsp;<a href="https://www.cnn.com/politics/live-news/biden-trump-election-07-21-24#h_68cd86497a41f10c0fa6d4fbe9679eb7" target="_blank">понад 500 заяв на підтримку</a>&nbsp;кандидатури Гарріс від делегатів Демократичної партії.&nbsp;Підтримку кандидатурі Гарріс висловили вже більшість демократів у Сенаті та щонайменш 60 демократів з Палати представників.&nbsp;</li>
<li>Як відомо, ввечері 21 липня за київським часом президент США Джо Байден оголосив, що виходить з передвиборчих перегонів та&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/21/7190640/" target="_blank">підтримав кандидатуру своєї віцепрезидентки</a>&nbsp;Камали Гарріс.&nbsp;</li>
<li>Байден, який переміг на праймеріз, не може самостійно обирати кандидата у разі свого виходу з перегонів. Однак видається малореальним, що партія виступить проти його пропозиції &ndash; у тому числі зважаючи на дуже малий часовий проміжок для ухвалення рішення.&nbsp;</li>
</ul>
<p><em><strong>Детально про це читайте в статті "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/articles/2024/07/19/7190537/" target="_blank">Кінець дідових виборів? Хто та як може замінити Байдена на президентських перегонах у США</a>"</strong></em></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466804/</guid>

</item>

<item>
<title>Вчені виявили зв'язок між допологовою дієтою під час вагітності і розвитком аутизму в дитини</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/health/dopologova-diyeta-mozhe-vplivati-na-rozvitok-autizmu-doslidzhennya-302777/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:48:49 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/health/dopologova-diyeta-mozhe-vplivati-na-rozvitok-autizmu-doslidzhennya-302777/</guid>

</item>

<item>
<title>Monobank запустив сервіс для бізнесу з безплатними переказами та грою "Косинка"</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716938/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:34:35 +0300</pubDate>
<description>Перші компанії отримали свої запрошення до mono бізнесу - сервісу для підприємств з безплатними переказами на рахунки інших банків та іншими послугами.</description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716938/</guid>

</item>

<item>
<title>В Якутії знайшли розбитим вертоліт: у ньому були співробітники ФСБ </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466801/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/7/5/75a0600-vertolit-rf1300.jpg" type="image/jpeg" length="76977"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:31:05 +0300</pubDate>
<description>Гелікоптер Robinson, у якому перебували троє співробітників ФСБ і який зник у Якутії після спрацьовування аварійного маяка 19 липня, знайшли розбитим. 
Джерело: Східно-Сибірська транспортна прокуратура РФ у Telegram 
Дослівно прокуратура: "У результаті пошуково-рятувальних робіт повітряне судно Robinson виявлено в повністю зруйнованому стані.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Гелікоптер Robinson, у якому перебували <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/19/7466452/" target="_blank">троє співробітників ФСБ</a> і який зник у Якутії після спрацьовування аварійного маяка 19 липня, знайшли розбитим.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: Східно-Сибірська транспортна прокуратура РФ у <a href="https://t.me/vstproc/2899" target="_blank">Telegram</a></p>
<p><strong>Дослівно прокуратура</strong>: "У результаті пошуково-рятувальних робіт повітряне судно Robinson виявлено в повністю зруйнованому стані. Знайдено тіла пілота та 3 пасажирів".</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Раніше повідомлялося, що гелікоптер Robinson зник в районі Алдано-Учурського хребта 19 липня.</p>
<p>За даними ЗМІ, на борту були пілот і <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/19/7466452/" target="_blank">троє співробітників ФСБ.</a></p>
<p><strong>Чому це важливо:</strong>&nbsp;Після введення санкцій проти Росії за розв'язану нею криваву війну проти України, у РФ почастішали аварії на повітряних суднах. Це пояснювали нестачею необхідних деталей, які РФ раніше імпортувала із західних країн.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466801/</guid>

</item>

<item>
<title>Опитування свідчать про незначне відставання Гарріс від Трампа</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190646/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:24:52 +0300</pubDate>
<description>Дані останніх опитувань свідчать про те, що Камала Гарріс, яка може стати кандидаткою Демократичної партії на президентських виборах у США, з незначним відривом відстає від кандидата республіканців Дональда Трампа.</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190646/</guid>

</item>

<item>
<title>B1t визнаний найкращим гравцем Esports World Cup 2024</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/esports/b1t-naykrashchiy-gravec-esports-world-cup-2024-1005858/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:08:41 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/esports/b1t-naykrashchiy-gravec-esports-world-cup-2024-1005858/</guid>

</item>

<item>
<title>"ГУРкіт" у Туапсе: дрони української розвідки атакували черговий НПЗ в Росії – джерело</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466798/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/a/0/a0c98f9-screenshot-3888.jpg" type="image/jpeg" length="268983"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:54:50 +0300</pubDate>
<description>В ніч на 22 липня безпілотники української воєнної розвідки атакували нафтопереробний завод у місті Туапсе Краснодарського краю та спричинили пожежу на цьому об'єкті ВПК держави-агресорки. 
Джерело: співрозмовник "Української правди" в ГУР МОУ 
Деталі: Безпілотники у небі над Туапсе було зафіксовано близько 3:30 за місцевим часом.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>В ніч на 22 липня безпілотники української воєнної розвідки атакували нафтопереробний завод у місті Туапсе Краснодарського краю та спричинили пожежу на цьому об&rsquo;єкті ВПК держави-агресорки.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: співрозмовник "Української правди" в ГУР МОУ</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Безпілотники у небі над Туапсе було зафіксовано близько 3:30 за місцевим часом. За повідомленням місцевих пабліків, під час першої хвилі атаки російська ППО намагалася збити чотири дрони-камікадзе. Пізніше, близько 6:25, в районі НПЗ пролунало ще щонайменше два потужних вибухи, після чого на території об&#700;єкту розпочалася пожежа.</p>
<p>Загалом повідомляється принаймні <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466788/" target="_blank">про 8 БПЛА, які атакували НПЗ</a>. Як зазначає пропагандистське ЗМІ "Russia Today", внаслідок влучання було пошкоджено інфраструктуру НПЗ.</p>
<p>Джерело УП додає, що ступінь ураження об&#700;єктів військово-промислового комплексу РФ наразі уточнюється.</p>
<p><strong>Довідково</strong>: Туапсинський нафтопереробний завод &ndash; російське нафтопереробне підприємство в Краснодарському краї РФ, експлуатантом якого є ТОВ "РН-Туапсинський НПЗ". Завод становить єдиний виробничий комплекс з морським терміналом підприємства нафтопродуктозабезпечення ПАТ "Роснефть" - ТОВ "РН-Морський термінал Туапсе".</p>
<p>НПЗ входить до складу нафтової компанії "Роснефть", його потужність становить близько 12 млн тонн на рік.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466798/</guid>

</item>

<item>
<title>Лідери Британії і Німеччини відреагували на вихід Байдена з перегонів</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190644/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:51:01 +0300</pubDate>
<description>Лідери Великої Британії та Німеччини відреагували на оголошення президента США Джо Байдена про відмову від балотування на другий термін на президентських виборах 2024 року подяками за його роботу.</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190644/</guid>

</item>

<item>
<title>Окупанти заявили, що збили над РФ 75 українських дронів: в Туапсе горів НПЗ, в Морозовську здійнявся стовп чорного диму </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466794/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/5/b/5be0bc8-tuapse.jpg" type="image/jpeg" length="90096"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:31:09 +0300</pubDate>
<description>Російське міноборони заявило, що протягом ночі засоби ППО нібито збили 75 українських безпілотників над територією РФ і в акваторії Чорного та Азовського морів,  Telegram-канали публікують відео атаки в місті Туапсе &amp;minus; там горів НПЗ, а в Морозовську, де розташований військовий аеродром, зафільмували величезний стовп чорного диму.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Російське міноборони заявило, що протягом ночі засоби ППО нібито збили 75 українських безпілотників над територією РФ і в акваторії Чорного та Азовського морів,&nbsp; Telegram-канали публікують відео атаки в місті Туапсе &minus; там горів НПЗ, а в Морозовську, де розташований військовий аеродром, зафільмували величезний стовп чорного диму.&nbsp;</p>
<p><strong>Джерело</strong>: Міноборони РФ у Telegram</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Повідомляють, що 47 дронів нібито перехопили і знищили над Ростовською областю, 8 &minus; над Краснодарським краєм РФ, по 1 над Бєлгородською, Воронезькою та Смоленською областями. Ще 17 БПЛА нібито збили над акваторіями Чорного та Азовського морів.</p>
<p>Про жодні наслідки атаки і збивання дронів Міноборони РФ традиційно нічого не повідомляє.</p>
<p>Оперативний штаб Краснодарського краю РФ повідомив, що "внаслідок падіння уламків БПЛА було пошкоджено інфраструктуру НПЗ у Туапсе".</p>
<p>"Фахівці ліквідують загоряння на площі 50 кв. метрів. На місці працюють 31 одиниця техніки, 91 людина. Пожежу локалізували та ліквідували відкрите горіння. За попередньою інформацією, постраждалих немає", &minus; йдеться в повідомленні.</p>
<p>Однак російський Telegram-канал "Осторожно, новости" опублікував відео удару по НПЗ у Туапсе. На ньому видно політ безпілотника, чути звуки пострілів (імовірно, зі стрілецької зброї) і видно, як дрон влучає в ціль, після чого спалахує пожежа.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="uk">Момент удару по НПЗ у російському Туапсе. Відео з Telegram-каналу "Осторожно, новости" <a href="https://t.co/nFM1Ss0OwT">pic.twitter.com/nFM1Ss0OwT</a></p>
&mdash; Українська правда &#9996;&#65039; (@ukrpravda_news) <a href="https://twitter.com/ukrpravda_news/status/1815252784972800343?ref_src=twsrc%5Etfw">July 22, 2024</a></blockquote>
<script charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="uk">Ще одне відео з наслідками удару по НПЗ у місті Туапсе (Краснодарський край РФ). Відео з російських Telegram-каналів <a href="https://t.co/CmkqJ8JinP">pic.twitter.com/CmkqJ8JinP</a></p>
&mdash; Українська правда &#9996;&#65039; (@ukrpravda_news) <a href="https://twitter.com/ukrpravda_news/status/1815254423444062611?ref_src=twsrc%5Etfw">July 22, 2024</a></blockquote>
<script charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script>
<p>Також Telegram-канал "Осторожно, новости" повідомляє, що в Ростовській області під удар безпілотників потрапило місто Морозовськ, поруч із яким розташований військовий аеродром.</p>
<p>Губернатор Василь Голубєв запевняє, що дрони збили, а внаслідок падіння уламків нібито тільки загорілася "суха рослинність".</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="uk">Наслідки дронової атаки у місті Морозовськ Ростовської області. У Морозовську, як відомо, розташований військовий аеродром. Відео з російського Telegram-каналу "Осторожно, новости". <br />*На відео присутня нецензурна лексика <a href="https://t.co/nlz6zvtb5i">pic.twitter.com/nlz6zvtb5i</a></p>
&mdash; Українська правда &#9996;&#65039; (@ukrpravda_news) <a href="https://twitter.com/ukrpravda_news/status/1815258219607957590?ref_src=twsrc%5Etfw">July 22, 2024</a></blockquote>
<script charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>Раніше повідомлялося, що в російському місті Туапсе Краснодарського краю <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466788/" target="_blank">прогриміло кілька вибухів.</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466794/</guid>

</item>

<item>
<title>За добу на фронту 117 боєзіткнень: на Покровському напрямку відбито майже 40 атак ворога</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466797/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/e/8/e8c5aff-zsu.jpg" type="image/jpeg" length="490570"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:30:39 +0300</pubDate>
<description>За минулу добу російські війська атакували 11 напрямків фронту, відбулося 117 бойових зіткнень, найгарячіше на Покровському напрямку, де ворог концентрує зусилля біля шести населених пунктів. 
Джерело: зведення Генштабу ЗСУ 
Деталі: На Харківському напрямку ворог продовжував активні дії, загалом відбулося 12 бойових зіткнень.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>За минулу добу російські війська атакували 11 напрямків фронту, відбулося 117 бойових зіткнень, найгарячіше на Покровському напрямку, де ворог концентрує зусилля біля шести населених пунктів.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: <a href="https://www.facebook.com/GeneralStaff.ua/posts/pfbid0UpYASJUBAH7ozTc26HyuNmHwFxLdsiirDFLBPn1AeL1BniHVveTksus86WvzWm8xl" target="_blank">зведення</a> Генштабу ЗСУ</p>
<p><strong>Деталі</strong>: <strong>На Харківському напрямку</strong> ворог продовжував активні дії, загалом відбулося 12 бойових зіткнень. Бої точилися в районах населених пунктів Вовчанськ та Глибоке.</p>
<p><strong>На Куп&rsquo;янському напрямку</strong> противник 11 разів атакував позиції наших підрозділів. Сили оборони відбивали штурмові дії біля Синьківки, Стельмахівки, Берестового та в напрямку Глушківки.</p>
<p><strong>На Лиманському напрямку</strong> наші війська відбили 11 атак окупантів неподалік Макіївки, Невського та Тернів.</p>
<p><strong>На Сіверському напрямку</strong> Силами оборони відбито дев'ять штурмових дій, поблизу Верхньокам&rsquo;янського та Виїмки.</p>
<p><strong>На Краматорському напрямку</strong> наші воїни зупинили 13 спроб противника прорвати нашу оборону, зокрема, в районах Часового Яру, де відбулась понад половина з цих боєзіткнень, та Андріївки Донецької області.</p>
<p><strong>На Торецькому напрямку</strong>, за підтримки авіації, ворог здійснив вісім атак неподалік населених пунктів Північне, Залізне та Торецьк.</p>
<p><strong>На Покровському напрямку</strong> наші захисники відбили 39 наступальних і штурмових дій. Противник концентрував зусилля в районах Воздвиженки, Новоселівки Першої, Новоолександрівки, Прогресу, Калинового та Уманського Донецької області.</p>
<p><strong>На Курахівському напрямку</strong> Сили оборони продовжують стримувати ворога в районах населених пунктів Красногорівка та Парасковіївка. Тут війська РФ сім разів намагалися прорвати оборону наших військ.</p>
<p><strong>На Времівському напрямку</strong> агресор здійснив один невдалий штурм наших позицій. При цьому ворог надзвичайно активно застосовував штурмову та бомбардувальну авіацію на цій ділянці фронту, вдарив по районах населених пунктів Вугледар, Катеринівка, Урожайне, Старомайорське. Костянтинівка, Розлив, Нескучне, Времівка.</p>
<p>Три рази окупанти безуспішно штурмували наші позиції <strong>на Оріхівському напрямку</strong>, поблизу Роботиного та Новоданилівки.</p>
<p><strong>На Придніпровському напрямку</strong> противник не полишає спроб вибити наші підрозділи із займаних позицій. Три невдалих штурми агресора було відбито українськими воїнами.</p>
<p><strong>На Волинському та Поліському напрямках</strong> оперативна обстановка без суттєвих змін. Ознак формування наступальних угруповань окупантів не виявлено.</p>
<p>На кордоні з Чернігівською та Сумською областями противник зберігає військову присутність, обстрілює населені пункти з території рф, проводить диверсійно-розвідувальну діяльність.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466797/</guid>

</item>

<item>
<title>Молодіжна збірна України з баскетболу програла Румунії у фіналі чемпіонату Європи</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/basketball/zbirna-ukrajini-u-20-prograla-rumuniji-u-finali-chempionatu-yevropi-z-basketbolu-1005851/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:09:21 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/basketball/zbirna-ukrajini-u-20-prograla-rumuniji-u-finali-chempionatu-yevropi-z-basketbolu-1005851/</guid>

</item>

<item>
<title>"В’єтнам" на Херсонських островах, Лукашенко ганяє війська й оновлені дані українців | Кляті питання</title>
<link>eiaF9ruOoqc</link>

<category></category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:05:40 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>eiaF9ruOoqc</guid>

</item>

<item>
<title>"Одноразова", але "безстрокова": чи закінчився термін придатності Верховної Ради ІХ скликання? </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466759/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:00:00 +0300</pubDate>
<description>Верховна Рада дев'ятого скликання - унікальна у багатьох аспектах. Вона перша в історії українського парламентаризму має більшість у складі однієї правлячої партії - монобільшість. 
Приблизно 80% новообраних нардепів - люди без будь-якого попереднього досвіду у політиці.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Верховна Рада дев&rsquo;ятого скликання &ndash; унікальна у багатьох аспектах. Вона перша в історії українського парламентаризму має більшість у складі однієї правлячої партії &ndash; монобільшість.</p>
<p>Приблизно <a href="https://parlament.org.ua/analytics/naskilky-onovlyuvalas-verhovna-rada-pislya-kozhnyh-vyboriv/">80% новообраних нардепів</a> &ndash; люди без будь-якого попереднього досвіду у політиці. Понад два роки вони без перерви працюють в умовах воєнного стану при тому, що зараз невідомо взагалі, наскільки ще затягнеться ця каденція. Цей останній факт є вкрай іронічним, якщо згадати деякі наративи у медійному і суспільному просторі після перших же змін у команді на той момент новообраного президента: людей навколо, зокрема і депутатів, сприймали не інакше як <a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2020/04/22/7248829/">"одноразових"</a>.</p>
<p>Життя явно не готувало "нових облич" до тих проблем і потрясінь, із якими вони зрештою і зіткнулися. Спершу це була пандемія COVID-19, а з 24 лютого 2022 року &ndash; найбільше випробування для української державності з часів незалежності &ndash; повномасштабне вторгнення рф.&nbsp;</p>
<p>Хоча за звичайних умов каденція дев&rsquo;ятого скликання вже мала б добігати кінця, наразі вона затягується на невизначений термін. Але залишається питання, скільки вона ще зможе пропрацювати. Парламент із самого початку був неповний (присягу склали 424 народних депутати, а не 450), а у зв&rsquo;язку з повномасштабною війною продовжує втрачати своїх депутатів. Раніше Лабораторія <a href="https://parlament.org.ua/analytics/deputatopad-u-chas-vijny-chomu-kilkist-narodnyh-deputativ-zmenshuyetsya/">аналізувала</a>, хто з нардепів може бути наступними кандидатами "на виліт". Наразі ж ми розглянемо, як Верховна Рада змінилась у кількісному вимірі за 5 років, про що це свідчить і наскільки ця ситуація унікальна для українського парламенту.</p>
<p>Так, достроково повноваження склав уже 51 народний депутат. Це &ndash; приблизно 12% від початкового складу Ради у серпні 2019 року. Натомість у Раду прийшли 30 нових народних депутатів. Тобто вакантні місця вдалося заповнити на &#8532;.</p>
<p>Cьогодні <strong>у Верховній Раді України &ndash; 401 депутат. І це &ndash; історичний мінімум за всю історію незалежної України</strong>. Самі ж нардепи вбачають проблеми у посиленні цієї тенденції, адже скільки ще триватиме каденція цього скликання в умовах війни &ndash; невідомо. До того ж, за <a href="https://suspilne.media/670240-se-17-nardepiv-zi-slugi-narodu-napisali-zaavi-na-skladanna-mandativ-arahamia/">словами</a> голови фракції "Слуга народу" Давида Арахамії, є ще щонайменше 17 заяв "на вихід" серед представників з його фракції.&nbsp;</p>
<p>Ця тенденція несе в собі певні загрози. Одна з найбільших &ndash; і на цьому постійно наголошують самі депутати &ndash; зміни у фракційній приналежності парламентарів.</p>
<h2 style="text-align: center;">Як за 5 років змінився склад фракцій?&nbsp;</h2>
<p>Хоча більшості фракцій навіть в умовах війни вдається оперативно замінювати депутатів-"списочників", вони все одно втрачають своїх нардепів через, наприклад, внутрішні конфлікти або корупційні скандали. Як ми побачимо далі, "Слуга народу" хоч і замінила майже всіх вибулих нардепів, її чисельність за п&rsquo;ять років знизилася на 14 людей. Також зменшилася чисельність депутатської групи, яка упродовж роботи скликання традиційно підтримувала монобільшість &ndash; "За майбутнє", а кількість позафракційних народних депутатів скоротилася майже вдвічі.&nbsp;</p>
<p>Крім того, у Раді все ще "працюють" (а насправді радше числяться у складі) народні депутати, корисність яких майже нульова. Наприклад, Олександр Дубінський, хоча і є народним депутатом, однак останній раз <a href="https://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_dep?vid=1&amp;kod=76">брав участь</a> у голосуваннях у жовтні 2023 року. Інші відомі прогульники, які не обтяжують себе професійними обов&rsquo;язками, &ndash; Степан Івахів (<a href="https://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_dep?vid=1&amp;kod=12">відсутній</a> на голосуваннях з серпня 2022 року), Анжеліка Лабунська (була <a href="https://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_dep?vid=1&amp;kod=374">відсутня</a> на голосуваннях майже увесь час роботи дев&rsquo;ятого скликання), Федір Христенко (був <a href="https://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_dep?vid=1&amp;kod=33">відсутній</a> майже увесь час роботи скликання, а останній раз реєструвався на голосуванні у лютому 2022 року). Але це лише кілька імен &ndash;&nbsp; прогульників у Раді <a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-polytics/3765210-stefancuk-nazvav-imena-deputativprogulnikiv.html">набагато більше</a>.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 2160px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/4/3/43dfe32-img-1804.png" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p><strong>Численні конфлікти у найбільшій фракції призвели до фактичного руйнування монобільшості:</strong> "Слуга народу" вже давно відчуває складності із набором голосів для ухвалення деяких законопроєктів, а про ухвалення законопроєктів голосами винятково "слуг" навіть не йдеться. У результаті їм доводиться будувати коаліції з раніше "нерукостислими" парламентарями екс-ОПЗЖ, які, щоправда, після заборони цієї фракції почали у багатьох випадках підтримувати монобільшість. Одним із показових прикладів є голосування за закон про доброчесне лобіювання. Він не був би ухвалений у другому читанні без голосів "Платформи за життя та мир" (ПЗЖМ) і депутатської групи "Відновлення України", адже окрім них, за нього <a href="https://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_golos?g_id=26311">проголосували</a> лише 210 народних депутатів. Або голосування за законопроєкт про медичний канабіс, де депутатів цих двох груп могли використати "для підстраховки": без їхньої підтримки у другому читанні за цей документ <a href="https://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_golos?g_id=25756">проголосували</a> рівно 226 народних депутатів (а ПЗЖМ і "Відновлення України" сукупно дали ще 22 голоси).&nbsp;</p>
<h2 style="text-align: center;">То чому нардепи складали повноваження достроково?</h2>
<p>За власним бажанням народний депутат може скласти повноваження достроково, якщо подасть відповідну особисту заяву. Зазвичай це відбувається через отримання посади в уряді, центральних або місцевих органах влади тощо або через особисті обставини. Іншими підставами дострокової втрати мандата може бути отримання нардепом обвинувального вироку, статусу недієздатності, втрата громадянства, зникнення безвісти, смерть або виїзд на постійне проживання за кордон.</p>
<p>Хоча законодавство пропонує широкий перелік підстав дострокового припинення повноважень нардепів, <strong>у 40 з 51 (тобто у 78%) випадків формальною причиною вказане саме подання особистої письмової заяви</strong>: так, за "власним бажанням" звільнилися деякі народні депутати забороненої ОПЗЖ, а також скандальний "слуга народу" <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2023/02/23/7390637/">Олександр Трухін</a>. Водночас найбільш знакові функціонери ОПЗЖ позбулися мандатів саме після того, як Володимир Зеленський позбавив їх громадянства. Це &ndash; <a href="https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2894-20#Text">Віктор Медведчук</a>, <a href="https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2892-20#Text">Тарас Козак</a>, <a href="https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2708-20#Text">Ігор Васильковський</a>, <a href="https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2893-20#Text">Ренат Кузьмін</a>, <a href="https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2891-20#Text">Андрій Деркач</a> та <a href="https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2707-20#Text">Вадим Рабінович</a>. Крім того, у 2020 році <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2020/06/11/7255279/">Святослав Вакарчук</a> подав заяву про дострокове складення повноважень, але вона не набрала необхідну кількість голосів. Через це йому довелося використати норму закону про втрату мандата через вихід з фракції партії "Голос", за списком якої його обрали.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 1280px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/8/1/813af03-img-1786.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p>Однак розберімося глибше, що стояло за "поданням особистих письмових заяв про складення повноважень" народними депутатами. Ми виділили шість основних причин (більшість з них збігаються з прописаними у законодавстві) дострокового звільнення народних депутатів.&nbsp;</p>
<p>Найчастіша з них &ndash; <strong>отримання посади в уряді, органах центральної влади, правоохоронних органах або місцевому самоврядуванні</strong>: через таке просування по службі мандати склали 20 народних депутатів чинного скликання. Ще 10 нардепів склали мандати <strong>через особисті причини</strong>. Наступні 9 нардепів <strong>були представниками нині забороненої проросійської фракції ОПЗЖ</strong>. Їхня багаторічна системна антиукраїнська діяльність спровокувала радикальний суспільний запит позбавити їх мандатів, але Рада була обмежена у способах це зробити, адже Конституція не передбачає підстав для таких випадків. Отож, хоча формально вони залишили Раду за власним бажанням, фактично це відбулося з примусу: остракізм з боку інших народних депутатів та можливість отримати реальні кримінальні вироки залишаючись в Україні.&nbsp;</p>
<p>6 народних депутатів автоматично склали мандат <strong>у зв&rsquo;язку із втратою громадянства</strong>. Через трагічні обставини &ndash; <strong>смерть</strong> &ndash; завершилися повноваження трьох народних депутатів.</p>
<p>Лише один народний депутат, <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2023/03/20/7394231/">Михайло Забродський</a>, склав повноваження, оскільки вирішив зосередитися на допомозі Генштабу ЗСУ.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 2160px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/a/1/a1b333d-img-3382.png" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<h2 style="text-align: center;">Кого вдалося замінити?</h2>
<p>За правилами мирного часу, якщо народний депутат складає повноваження достроково, на його місце має прийти інший. Важливо, яким саме чином народний депутат був обраний: якщо він пройшов по списку партії, то його заступить наступний кандидат із цього списку; якщо ж кандидат представляє мажоритарний округ, то у разі його вибуття округ має провести вибори наступного представника. Однак, оскільки Конституція України не передбачає проведення виборів під час воєнного стану, усі місця мажоритарників, які покинули Раду після початку повномасштабної війни, залишаються вакантними до її завершення.</p>
<p>Тож з початку каденції станом на кінець липня 2024 року у Раду прийшли 30 нових народних депутатів. Майже всі вони були списочниками &ndash; таких нараховано 23 нардепи. Крім того, до початку повномасштабної війни встигли обрати сімох мажоритарників: найбільше &ndash; чотирьох &ndash; від Слуги народу, двох &ndash; до тоді ще існуючої ОПЗЖ, а ще одна народна депутатка Юлія Світлична виграла вибори як самовисуванка і залишилася позафракційною.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 2160px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/b/c/bc45171-img-1805.png" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p><strong>Отже, хоча станом на кінець квітня цього року Верховній Раді вдалося заповнити близько &#8532;&nbsp; вакантних місць, загальна кількість народних депутатів все одно зменшилася на 23 народні депутати (тобто на близько 5%), порівняно із початком скликання.</strong></p>
<h2 style="text-align: center;">Дострокове складання мандатів: чи унікальне дев&rsquo;яте скликання?</h2>
<p>Хоча обставини, у яких змушене працювати дев&rsquo;яте скликання, дійсно унікальні, сама проблема із достроковим "звільненням" багатьох народних обранців &ndash; не нова. Насправді, Рада була і в гіршій ситуації (і це відбувалося навіть у відносно мирні часи).</p>
<p>Ще гіршою була ситуація у першому скликанні, коли народних депутатів, які вибули, вдалося замінити лише близько на половину. Тут також варто врахувати особливості даних: у деяких скликаннях кількість нардепів, які склали присягу пізніше за інших, більша за кількість тих, які вибули достроково. Тобто новоприбулі обранці не обов&rsquo;язково заміняли тих, хто вибув, а могли прийти пізніше через, наприклад, проведення довиборів на деяких округах, наявність технічних перепон або судових справ (у дев&rsquo;ятому скликанні через останню причину пізніше за інших склав присягу Сергій Рудик). Загалом же, повністю замістити вибулих народних депутатів вдалося лише у шостому скликанні (при 100% пропорційній виборчій системі).</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 2160px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/1/1/11a14e7-img-1807.png" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p>Натомість найкритичніший момент відбувся у п&rsquo;ятому скликанні. Ця ситуація відома як парламентська криза 2007 року. Вона розгорталася поступово з 2006 року, коли парламент V скликання почав роботу, але так і не зміг сформувати спроможну і дієздатну коаліцію. Через це президент Віктор Ющенко видав <a href="https://www.president.gov.ua/documents/2642007-5707">указ</a> про розпуск Ради, але отримав протести через неконституційність такого рішення. Після цього народні депутати, які так і не спромоглися створити нову коаліцію, почали масово виходити з фракцій, аби у такий спосіб позбутися повноважень. Піку ситуація досягла влітку 2007 року: станом на 15 червня повноваження склав 151 народний депутат, тоді як, відповідно до Конституції, Рада втрачає легітимність при достроковому позбавленні мандатів щонайменше 150 нардепів.</p>
<p><strong>Хоча дев&rsquo;ятому скликанню ще далеко до катастрофи (від повної втрати можливості ухвалювати рішення його відділяє ще щонайменше 69 можливих звільнень), тенденція до скорочення кількості нардепів, на тлі відсутності чіткої перспективи завершення дії режиму воєнного стану, несе свої загрози: від втрати ефективності до втрати легітимності.</strong>&nbsp;</p>
<p>Наразі невідомо, скільки ще народних депутатів стоять "однією ногою" на вихід з Ради, але потенційно ті з них, які вже виявили бажання скласти повноваження або думають над цим, матимуть меншу мотивацію до ефективної роботи, адже їх утримує тільки небажання інших голосувати за такі заяви.</p>
<p>Однак потрібно віддати належне &ndash; дев&rsquo;яте скликання все ще тримається і зберігає спроможність ухвалювати рішення. До того ж, варто брати до уваги фактор Офісу президента: в останні роки він посилює, з одного боку, тиск на Верховну Раду, а з іншого &ndash; контроль (від порядку денного до положень окремих законопроєктів). Це підважує і без того хиткий авторитет найважливішої демократичної інституції, і це все відбувається у розпал великої війни. Хоча ОПУ може імпонувати ідея "керованого" парламенту, який підтримає будь-яке рішення "зверху", така ситуація не буде вигідною нікому. Неспроможний, і ще гірше, &ndash;&nbsp; нелегітимний парламент &ndash; це вирок всій, все ще існуючій і функціонуючій, системі вироблення і узаконення рішень. Про це, до речі, треба пам&rsquo;ятати і зовнішнім критикам парламенту, і його політичному керівництву: неможливо толерувати відверто шкідливу діяльність окремих народних депутатів, окремих представників команди політичного керівництва країни, адже ціною цього може бути інституція, яка уособлює українську незалежність і українську демократію.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466759/</guid>

</item>

<item>
<title>"Я досі пристосовуюсь до нового життя". Як українка за кордоном намагається знайти своє</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/rozpovid-ukrajinki-yaka-na-pochatku-viyni-vijihala-do-polshchi-302778/</link>

<category>Статті</category>
<dc:creator>Віра Шурмакевич</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:52:04 +0300</pubDate>
<description>Про свій шлях у чужій країні, адаптацію та нову роботу вона розповіла "Українській правді. Життя".</description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/rozpovid-ukrajinki-yaka-na-pochatku-viyni-vijihala-do-polshchi-302778/</guid>

</item>

<item>
<title>Трамп заявив, що Байден "не годиться ні в кандидати, ні щоб лишатися на посаді" </title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190642/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:44:48 +0300</pubDate>
<description>Кандидат у президенти США від Республіканської партії Дональд Трамп глузуваннями й образами відреагував на зняття з президентських виборів чинного президента Джо Байдена, та заявив, що він "не може" продовжувати роботу на посаді.</description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190642/</guid>

</item>

</channel>
</rss>