<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
<image>
<url>https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg</url>
<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
</image>

<title>Українська правда</title>
<link>https://www.pravda.com.ua</link>
<description/>

<item>
<title>Київ вимагатиме відбудувати незаконно знесену садибу Зеленського, у забудовника – обшуки</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/culture/kijiv-vimagatime-vidbuduvati-nezakonno-znesenu-sadibu-zelenskogo-302787/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:36:51 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/culture/kijiv-vimagatime-vidbuduvati-nezakonno-znesenu-sadibu-zelenskogo-302787/</guid>

</item>

<item>
<title>Макрон закликає до "політичного перемир'я" через Олімпіаду</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190679/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:25:38 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190679/</guid>

</item>

<item>
<title>Кулеба розповів колегам у Євросоюзі, як терміново допомоги енергетиці України</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466857/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/8/c/8c67359-kuleba-d-2--1-.jpg" type="image/jpeg" length="502125"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:14:20 +0300</pubDate>
<description>Міністр закордонних справ України Дмитро Кулеба 22 липня під час онлайн-участі у засіданні Ради міністрів закордонних справ ЄС закликав партнерів активізувати захист і відновлення енергетичної інфраструктури України.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Міністр закордонних справ України Дмитро Кулеба 22 липня під час онлайн-участі у засіданні Ради міністрів закордонних справ ЄС закликав партнерів активізувати захист і відновлення енергетичної інфраструктури України.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> "<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190677/" target="_blank">Європейська правда</a>" з посиланням на пресслужбу українського МЗС</p>
<p><strong>Деталі:</strong> Він назвав п&#700;ять пріоритетних кроків задля термінової допомоги українській енергосистемі.</p>
<p>"Перший &ndash; це посилення протиповітряної оборони. Другий &ndash; це швидкий ремонт та відновлення об'єктів генерації та розподілу. Третій &ndash; децентралізація енергосистеми, зокрема встановлення когенераційних установок. Четвертий &ndash; збільшення імпортних потужностей з ЄС із нинішніх 1,7 до 2,2 гВт. П&#700;ятий &ndash; залучення коштів та обладнання від партнерів", &ndash; зауважив міністр.</p>
<p>Глава МЗС закликав європейських партнерів активізувати зусилля за цими п&#700;ятьма напрямами роботи.</p>
<p>Кулеба також нагадав, що найбільшою стратегічною перевагою Росії все ще залишається її повітряний терор.</p>
<p>У цьому контексті глава МЗС наголосив на необхідності відкинути ірраціональні страхи щодо українських ударів по легітимних військових цілях на російській території.</p>
<p>"Ці удари є повністю правомірними з точки зору міжнародного права і можуть реально пришвидшити завершення війни. Деякі рішення з цього приводу вже були ухвалені. Вони допомогли нам зірвати російський наступ на Харків. Нам потрібно зробити подальші кроки і розширити зону застосування", &ndash; зазначив міністр.</p>
<p>Кулеба також повідомив, що Україна розпочинає серію підготовчих зустрічей на рівні міністрів та радників з національної безпеки перед другим Самітом миру.</p>
<p><strong>Що передувало:</strong> Минулого тижня&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/19/7190529/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Євросоюз виділив "Укренерго" грант</a>&nbsp;у 100 млн євро, зокрема, на ремонт та відновлення зруйнованого або пошкодженого російськими обстрілами енергообладнання.</p>
<p>Крім того,&nbsp;Естонія вирішила передати Україні безоплатно<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/13/7190143/"><strong>&nbsp;</strong>обладнання з Нарвських електростанцій.</a></p>
<p>А литовська компанія Ignitis Gamyba передає Україні&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/15/7190274/">обладнання з третьої Вільнюської теплоелектростанції.</a></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466857/</guid>

</item>

<item>
<title>Вибачень не буде. Ферстаппен відповів критикам щодо поведінки на Гран-прі Угорщини</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/autosport/maks-ferstappen-emociyno-vidpoviv-na-kritiku-shchodo-svoyeji-povedinki-na-gran-pri-ugorshchini-1005878/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:03:32 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/autosport/maks-ferstappen-emociyno-vidpoviv-na-kritiku-shchodo-svoyeji-povedinki-na-gran-pri-ugorshchini-1005878/</guid>

</item>

<item>
<title>Лікарні, пологові, поліклініки: росіяни повністю знищили 214 медичних об&amp;#700;єктів</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/health/skilki-likaren-znishcheno-vid-pochatku-povnomasshtabnogo-vtorgnennya-v-ukrajinu-302788/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:55:01 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/health/skilki-likaren-znishcheno-vid-pochatku-povnomasshtabnogo-vtorgnennya-v-ukrajinu-302788/</guid>

</item>

<item>
<title>Оборонний комітет Ради підтримав виключення зі свого складу Безуглої</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466853/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/b/c/bc4572e-bezugla-fb--1-.jpg" type="image/jpeg" length="731820"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:51:28 +0300</pubDate>
<description>Члени паламентського комітету з питань національної безпеки та оборони рекомендують Раді виключити зі складу комітету заступницю голови комітету Мар&amp;#700;яну Безуглу. 
Джерело: народний депутат від фракції "Голос" Ярослав Железняк у Telegram, Безугла у Facebook 
Деталі: Проєкт постанови підтримали 14 нардепів з 16 присутніх на засіданні 22 липня (1, не голосував, сама Безугла утрималася).</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Члени паламентського комітету з питань національної безпеки та оборони рекомендують Раді виключити зі складу комітету заступницю голови комітету Мар&#700;яну Безуглу.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> народний депутат від фракції "Голос" Ярослав <a href="https://t.me/yzheleznyak/9270" target="_blank">Железняк у Telegram</a>, Безугла <a href="https://www.facebook.com/bezuhlamariana/videos/1265566257758686/" target="_blank">у Facebook</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> Проєкт постанови підтримали 14 нардепів з 16 присутніх на засіданні 22 липня (1, не голосував, сама Безугла утрималася).</p>
<p><strong>Пряма мова Железняка</strong>: "Комітет з питань оборони проголосував за внесення постанови про виключення з свого складу Мар&#700;яни Безуглої.</p>
<p>Нагадаю, що для цього треба: зареєструвати постанов, пройти з нею регламентний комітет, винести на розгляд зали та набрати 226+ голосів".</p>
<p><strong>Передісторія:</strong></p>
<ul>
<li>5 січня 2024 року комітет Верховної Ради з питань національної безпеки, оборони та розвідки рекомендував&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/01/5/7435985/" target="_blank">відсторонити нардепку Мар&rsquo;яну Безуглу</a>&nbsp;від посади заступника голови комітету.</li>
<li>10 січня спікер парламенту Руслан Стефанчук достроково завершив засідання парламенту після того, як група народних депутатів заблокувала трибуну з вимогою поставити на розгляд питання про відкликання Безуглої.&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/01/10/7436677/" target="_blank">Він заявив</a>, що звільняти Безуглу з посади заступниці голови комітету з нацбезпеки, оборони та розвідки можна буде лише після відповідного рішення погоджувальної ради депутатських фракцій і груп.</li>
<li>5 липня член комітету ВР з питань нацбезпеки нардеп Федір Веніславський заявив, що подасть на Безуглу заяву до Державного бюро розслідувань, оскільки на його думку, вона розголосила інформацію із закритого засідання комітету.</li>
<li>17 липня <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/17/7466101/" target="_blank">Безугла вийшла з фракції "Слуга народу".</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466853/</guid>

</item>

<item>
<title>Загибель людини на канатній переправі: поліція веде слідчі дії в департаменті КМДА </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466855/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/9/7/97ca34c-photo-2024-07-22-15.17.17-2-2.jpg" type="image/jpeg" length="323246"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:48:56 +0300</pubDate>
<description>Працівники Національної поліції проводять слідчі дії в Департаменті економіки та інвестицій міста Києва через загибель людини на канатній переправі через Дніпро. Вилучають оригінали документів, пов'язаних із проведенням інвестиційного конкурсу з облаштування атракціону.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Працівники Національної поліції проводять слідчі дії в Департаменті економіки та інвестицій міста Києва через загибель людини на канатній переправі через Дніпро. Вилучають оригінали документів, пов&rsquo;язаних із проведенням інвестиційного конкурсу з облаштування атракціону.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> <a href="https://kyivcity.gov.ua/news/departament_ekonomiki_ta_investitsiy_kiyeva_spriyaye_slidchim_diyam_u_rozsliduvanni_zagibeli_lyudini_na_atraktsioni-kanatniy_perepravi/" target="_blank">Київська міська державна адміністрація</a>,<a href="https://t.me/kyiv_pro_office/4225" target="_blank"> Київська міська прокуратура</a>, <a href="https://www.facebook.com/100064535269083/posts/898871828940651/?mibextid=WC7FNe&amp;rdid=9XJYWnhQ9xdgmTCN" target="_blank">Поліція Києва</a></p>
<p><strong>Дослівно</strong> КМДА: "У Департаменті економіки та інвестицій міста Києва співробітники Національної поліції України&nbsp; проводять невідкладні слідчі дії &ndash; вилучення оригіналів документів, пов&rsquo;язаних з проведенням інвестиційного конкурсу з облаштування&nbsp; атракціону&nbsp; "Канатна переправа через річку Дніпро від Арки дружби народів до Труханового острова".</p>
<p><strong>Деталі: </strong>За даними поліції,&nbsp;слідчі проводять обшуки у відповідних службах КМДА, які погодили розташування атракціону, органах державного контролю, що видавали дозволи та мали здійснювати належний контроль за його діяльністю, та безпосередньо у фірмах власника атракціону.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/c/8/c844d1f-452316819-898871732273994-435872748198998401-n-2.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author">фото: Національна поліція</div>
</div>
<p>"В межах розпочатих кримінальних провадження правоохоронці допитали директора атракціону та персонал й вилучили службову документацію, яка буде вивчатись в межах призначеної експертизи дослідження причин та наслідків порушення вимог безпеки життєдіяльності та охорони праці",&nbsp;&ndash; повідомили в поліції.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/d/4/d42fc0b-452199525-898871705607330-2061281032433856517-n.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author">фото: Національна поліція</div>
</div>
<p>У КМДА стверджують, що департамент сприяє слідчим діям та надає потрібні документи в межах процесуальних норм.</p>
<p>"Як організатору конкурсу із залучення інвестора до реалізації проєкту, Департаменту економіки та інвестицій КМДА було доручено укласти договір з переможцем інвестиційного конкурсу та замовником реалізації проєкту", &ndash; зазначають в КМДА.<br /><br />Водночас у міській адміністрації наголошують, що за умовами укладеного інвестиційного договору, переможець конкурсу &ndash; інвестор &ndash; був зобов&rsquo;язаний забезпечити розробку проєктної або іншої передбаченої законодавством документації, а також отримати у встановленому порядку передбачені законодавством України документи, необхідні для облаштування й експлуатації атракціону.</p>
<p>Крім того, у Київській міській прокуратурі повідомили, що триває розслідування причин обриву тросу на атракціоні. Наразі правоохоронці вилучили частину відеозаписів з камер, встановлених на атракціоні, а також речові докази.&nbsp;</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="uk">Обрив канатної дороги у Києві: правоохоронці вилучили речові докази та записи камер відеоспостереження<br /><br />Відео: Київська міська прокуратура <a href="https://t.co/AQ4SCuPXLt">pic.twitter.com/AQ4SCuPXLt</a></p>
&mdash; Українська правда &#9996; (@ukrpravda_news) <a href="https://twitter.com/ukrpravda_news/status/1815361403139559641?ref_src=twsrc%5Etfw">July 22, 2024</a></blockquote>
<p>
<script charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script>
</p>
<p>"Також звертаємося до свідків події та до громадян, які володіють важливою для слідства інформацією, з проханням надати відповідні покази, а також наявні фото та відеоматеріали органу досудового розслідування та прокуратурі", &ndash; йдеться в повідомленні.</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/e/4/e40a003-21.17.photo-2024-07-22-15.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author">фото: Київська міська прокуратура</div>
</div>
<p><strong>Передісторія:&nbsp;</strong></p>
<ul>
<li>21 липня близько 13:45 в Києві <a href="https://life.pravda.com.ua/society/u-kiyevi-obirvavsya-tros-atrakcionu-nad-dniprom-302775/">обірвалася канатна дорога через Дніпро. </a>Внаслідок цього загинув 20-річний хлопець.&nbsp;</li>
<li>Вранці 22 липня його тіло знайшли у Дніпрі працівники поліції спільно з рятувальниками ДСНС вранці 22 липня<a href="https://life.pravda.com.ua/society/znayshli-tilo-hlopcya-yakiy-vpav-u-dnipro-cherez-obriv-kanatnoji-dorogi-u-stolici-302780/" target="_blank"> знайшли тіло хлопця</a>, який впав у воду внаслідок обриву троса канатної дороги через Дніпро.</li>
<li>22 липня директор компанії "Активна країна", якій належить канатна дорога, Денис Курта <a href="https://life.pravda.com.ua/society/obriv-kanatnoji-dorogi-u-kiyevi-direktor-kompaniji-gotoviy-spivpracyuvati-zi-slidstvom-302784/">висловив</a> співчуття родині загиблого хлопця та заявив, що готовий співпрацювати з правоохоронцями. Також він закликав "уникати всіляких спекуляцій", поки слідство не завершиться і заявив, що компанія також оприлюднить результати розслідування.</li>
<li>Речниця Київської міської прокуратури Ірина Винокурова в ефірі телемарафону 22 липня заявила, що слідство перевірятиме справність та безпечність атракціону.</li>
<li>Також вона додала, що правоохоронці також вивчатимуть дії посадовців, які надали відповідні дозволи, адже у 2021 році прокуратура вже мала питання до цієї канатної дороги. У суді <a href="https://www.facebook.com/kyiv.gp.gov.ua/posts/pfbid0fXj1q5QFj4N15UpX1pBxwEnuAvuDu2yMzeUjX6MeYNUvBDm5gEBZGgKKiVSLkjZyl" target="_blank">доводили</a>, що це атракціон підвищеної небезпеки. Однак рішенням суду позов <a href="https://reyestr.court.gov.ua/Review/106636428" target="_blank">відхилили</a>.</li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466855/</guid>

</item>

<item>
<title>У Польщі назвали умови для нормалізації відносин з Білоруссю</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466851/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:27:38 +0300</pubDate>
<description>У Міністерстві закордонних справ Польщі заявили, що однією з умов нормалізації відносин з Білоруссю є видача Мінськом мігранта, який вбив польського прикордонника. 
Джерело: заступник глави польського МЗС Анджей Шейна в ефірі Radio Zet, "Європейська правда" 
Деталі: За його словами, Польща має конкретні вимоги для Білорусі, якщо та зацікавлена в нормалізації відносин.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>У Міністерстві закордонних справ Польщі заявили, що однією з умов нормалізації відносин з Білоруссю є видача Мінськом мігранта, який вбив польського прикордонника.</p>
<p><strong>Джерело:</strong> заступник глави польського МЗС Анджей Шейна в ефірі&nbsp;<a href="https://wiadomosci.radiozet.pl/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Radio Zet</a>, "Європейська правда"</p>
<p><strong>Деталі:</strong> За його словами, Польща має конкретні вимоги для Білорусі, якщо та зацікавлена в нормалізації відносин.</p>
<p>"Такі як припинення гібридних атак, видача вбивці польського солдата, звільнення ув'язнених поляків",&nbsp;&ndash; зазначив Шейна.</p>
<p>Він додав, що Білорусь є країною, яка відкрито пов'язана і співпрацює з Росією, ворожою до України, тому "наші можливості діяти щодо такої країни обмежені".</p>
<p>"Але, можливо, якщо ці умови не будуть виконані, ми можемо зупинити перевезення товарів через Білорусь. Нам це теж не вигідно, але ми починаємо дозрівати до цього, і Білорусь помічає, що ми серйозно розглядаємо це",&nbsp;&ndash; пояснив Шейна.</p>
<p>Раніше Польща звернулася до білоруської сторони з вимогою&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/6/7187616/">встановити і видати нападника</a>. Проте у відповідь, повідомили в МЗС Польщі, Білорусь&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/06/17/7188305/">почала звинувачувати Варшаву</a>&nbsp;у нібито порушенні співпраці.</p>
<p>Нещодавно польські служби&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/20/7190587/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">встановили особу мігранта</a>, який наприкінці травня завдав смертельних поранень польському прикордоннику: він перебуває у Білорусі та, можливо, планує їхати до Сирії.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466851/</guid>

</item>

<item>
<title>ШІ дедалі більше використовують для створення дитячого порно: правозахисники б'ють на сполох</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/pedofili-stvoryuyut-vse-bilshe-dityachogo-porno-za-dopomogoyu-shi-internet-watch-foundation-302783/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:20:33 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/pedofili-stvoryuyut-vse-bilshe-dityachogo-porno-za-dopomogoyu-shi-internet-watch-foundation-302783/</guid>

</item>

<item>
<title>Турнір чотирьох. Стало відомо хто займе місце Дніпра-1 в УПЛ</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/vikonkom-uaf-progolosuvav-za-provedennya-turniru-za-misce-dnipra-1-v-upl-1005886/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:08:44 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/vikonkom-uaf-progolosuvav-za-provedennya-turniru-za-misce-dnipra-1-v-upl-1005886/</guid>

</item>

<item>
<title>У Хорватії сталася стрілянина в будинку для літніх людей, є загиблі</title>
<link>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190672/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:07:38 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190672/</guid>

</item>

<item>
<title>Українське суспільство заслуговує на посадовців із високим рівнем професіоналізму та бездоганною репутацією </title>
<link>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466834/</link>

<category>Колонки</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:00:00 +0300</pubDate>
<description>12 липня Конкурсна комісія з проведення конкурсу на зайняття посад керівника служби дисциплінарних інспекторів та його заступника, дисциплінарного інспектора, завершила один з етапів своєї діяльності - конкурс на посаду керівника Служби.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>12 липня Конкурсна комісія з проведення конкурсу на зайняття посад керівника служби дисциплінарних інспекторів та його заступника, дисциплінарного інспектора, завершила один з етапів своєї діяльності &ndash; конкурс на посаду керівника Служби.</p>
<p>Наразі є гарна можливість проаналізувати цей новий досвід і в подальшому перейти до успішного запуску Служби дисциплінарних інспекторів.</p>
<h2 style="text-align: center;">Яким є результат завершеного конкурсу?</h2>
<p>Комісія отримала двох кандидатів на фінальному етапі конкурсу &ndash; співбесідах. Ці кандидати пройшли тестування когнітивних навичок та особистісних якостей, виконання практичного завдання, перевірку лідерських якостей. Зрештою Комісія дійшла висновку, що існують обґрунтовані сумніви щодо доброчесності одного з кандидатів, а інший не відповідав рівню професійної компетентності, який очікується від переможця конкурсу на цю дуже важливу посаду. Відтак, конкурс завершився без надання пропозицій щодо призначення на посаду керівника Служби.</p>
<h2 style="text-align: center;">Чому результат не такий, як очікувалося?&nbsp;</h2>
<p>Спершу може здатися, що це провал, оскільки початкова кількість кандидатів на цю посаду була досить великою &ndash; одинадцять. Проте варто пам&rsquo;ятати, що Закон передбачає вимогу щодо високого рівня доброчесності для кандидатів до Служби. Крім того, Порядок проведення конкурсу, затверджений Комісією, передбачає досить високий прохідний бал (вищий середнього) для тестування когнітивних навичок та виконання практичного завдання кандидатами. Однак, давайте поглянемо на це з іншого боку &ndash; з точки зору очікувань суспільства і потреб судової системи. Чи достатньо довірити особі із середніми інтелектуальними здібностями чи професійними навичками нижче середнього та репутацією, що викликає обґрунтовані сумніви щодо доброчесності такої особи, очолити службу, відповідальну за розслідування справ про притягнення суддів до дисциплінарної відповідальності? Я готова заявити, що "ні, не достатньо", тому що очікування українського суспільства та європейські прагнення країни вимагають, щоб посадовці відповідали найвищим стандартам щодо професійності та доброчесності.</p>
<h2 style="text-align: center;">Що можна покращити?</h2>
<p>Пам&rsquo;ятаючи про те, що є набагато більше кандидатів на посади дисциплінарних інспекторів, які отримали високі бали за результатами тестування когнітивних навичок та виконання практичного завдання, Конкурсна комісія припускає, що додаткові формальні вимоги, не передбачені Законом, до потенційних кандидатів на посаду керівника, могли стати на заваді ширшого кола успішних кандидатів. Одна з таких вимог &ndash; це подання сертифікату про володіння іноземною мовою. Комісія дійшла висновку, що володіння англійською або французькою мовою, передбачене Законом, можна оцінити у менш формальний спосіб під час конкурсу.&nbsp;</p>
<h2 style="text-align: center;">Що далі?</h2>
<p>За проханням Комісії сьогодні Вища рада правосуддя оголосила новий конкурс на посаду керівника Служби дисциплінарних інспекторів без вимоги щодо подання сертифікату про володіння іноземною мовою і з додатковим проханням подати мотиваційний лист, який дозволить зрозуміти бачення кандидата щодо Служби, його/її ролі, а також справжню мотивацію отримати цю важливу посаду у публічній службі.</p>
<p>Конкурсна комісія не лише послідовно заявляє, а й безкомпромісно дотримується мети цього конкурсу &ndash; обрати найкращих фахівців, здатних виконувати це дуже важливе завдання та опиратися будь-якому тиску. Наш підхід до цього конкурсу полягає у тому, що ми не зосереджуємо увагу на визначенні слабких місць або некомпетентності необраних кандидатів, натомість ми зосереджуємо увагу на тому, щоб визначити найбільш підходящих осіб.&nbsp;</p>
<h2 style="text-align: center;">Закликаємо вмотивованих і досвідчених фахівців взяти участь у справедливому та об&rsquo;єктивному конкурсі&nbsp;</h2>
<p>Я би хотіла закликати потенційних кандидатів &ndash; фахівців із відповідним правничим та управлінським досвідом, які є вмотивованими та готовими долучитися до розвитку потужної, незалежної та підзвітної судової системи, яка служить кращим інтересам суспільства щодо захисту прав людини та верховенства права, подаватися на цю посаду та брати участь у конкурсі. У свою чергу, Комісія гарантує, що конкурс буде проводитися без жодних компромісів у найбільш об&rsquo;єктивний, справедливий та прозорий спосіб.&nbsp;</p>
<p>Кінцевий строк подання заяв про участь у конкурсі &ndash; 22&nbsp;серпня. Більш детальну інформацію про процес подання документів для участь у конкурсі можна знайти у оголошенні про проведення конкурсу розміщеному на <a href="https://hcj.gov.ua/tags/dyscyplinarani-inspektory">веб-сайті Вищої ради правосуддя</a>.</p>
<p>Також, запрошую слідкувати за перебігом конкурсу на сторінках комісії у <a href="https://www.facebook.com/konkurs.sdi">Facebook</a> та <a href="https://t.me/konkurs_sdi">Telegram</a>.</p>
<p><em><strong>Реда Мольєне,</strong> Голова Конкурсної комісії з проведення конкурсу на зайняття посад керівника служби дисциплінарних інспекторів та його заступника, дисциплінарного інспектора</em></p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/columns/2024/07/22/7466834/</guid>

</item>

<item>
<title>Українські євробонди зросли після новин про реструктуризацію боргу</title>
<link>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716953/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:55:58 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://www.epravda.com.ua/news/2024/07/22/716953/</guid>

</item>

<item>
<title>В окупованому Криму демонтують останню українську церкву &amp;#8722; ЗМІ</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466848/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/e/8/e833328-cerkva1300.jpg" type="image/jpeg" length="153050"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:55:41 +0300</pubDate>
<description>Російські окупанти розпочали демонтаж Хрестовоздвиженського храму Православної Церкви України у тимчасово окупованій Євпаторії, колишній заступник генпрокурора Гюндуз Мамедов повідомив, що це був останній український храм у Криму.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Російські окупанти розпочали демонтаж Хрестовоздвиженського храму Православної Церкви України у тимчасово окупованій Євпаторії, колишній заступник генпрокурора Гюндуз Мамедов повідомив, що це був останній український храм у Криму.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: видання <a href="https://www.voicecrimea.com.ua/main/mainnews/v-yevpatori%D1%97-okupanti-rozpochali-demontazh-ukra%D1%97nskogo-xramu.html?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTEAAR0Ayp80OBiPndV6fC6FM37dCnSVHGDHjWrZ9nvq5IblwYuqrzSusmSksEI_aem_A18SixNkNgaalYwcHU7IYw" target="_blank">"Голос Криму" </a>та колишній заступник генпрокурора Гюндуз <a href="https://x.com/mamedovgyunduz/status/1815333389018280152?s=46&amp;fbclid=IwY2xjawELFOBleHRuA2FlbQIxMAABHYi0hOcmiR5NO3y0SRdLKPkHUqMqzcTvj1xSprdCLYR6S79Gv9v1hiD9WA_aem_1AFWluryvIcaxxo-6YV4qQ" target="_blank">Мамедов </a>у мережі Х (Twitter)</p>
<p><strong>Деталі</strong>: За даними видання, демонтаж почали 21 липня. Уже зняли купол і розібрали верхню частину церкви.</p>
<p>"Голос Криму" пише, що з 2019 року на парафію ПЦУ в Євпаторії чинили тиск, щоб вона виконала &nbsp;рішення підконтрольного РФ суду, який постановив знести храм. При цьому в рішенні було вказано, що демонтаж релігійної будівлі має здійснити громада цього храму.</p>
<p>Парафіяни попри погрози рішення суду не виконували. Через це підконтрольна РФ влада Євпаторії знову звернулася до суду з проханням знести храм самостійно, а витрати за ці роботи стягнути з парафіян.</p>
<p>Мамедов повідомив, що це був останній український храм у Криму. &nbsp;</p>
<p>"Черговий прояв систематичної політики дискримінації українців зі сторони РФ за національною ознакою в умовах окупації. Митрополит Климент повідомив, що в окупованому Криму демонтують останню українську церкву. Окупаційна міська влада Євпаторії розпочала демонтаж Хрестовоздвиженського храму ПЦУ", &minus; написав Мамедов.</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466848/</guid>

</item>

<item>
<title>Розвідка Британії: В Україні знаходиться понад 3 тис. росгвардійців, але їх тримають в тилу</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466846/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/9/e/9e43f08-guardia-ros.jpg" type="image/jpeg" length="684026"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:46:47 +0300</pubDate>
<description>Розвідувальна спільнота Великої Британії зазначає, що наразі на території України розгорнуто понад 3000 військовослужбовців Росгвардії - військового формування РФ, прямо підпорядковане президенту, більшість з яких знаходяться у тилу.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Розвідувальна спільнота Великої Британії зазначає, що наразі на території України розгорнуто понад 3000 військовослужбовців Росгвардії &ndash; військового формування РФ, прямо підпорядковане президенту, більшість з яких знаходяться у тилу.</p>
<p><strong>Джерело</strong>: <a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/22/7190668/" target="_blank">"Європейська правда"</a> з посиланням на розвідувальний <a href="https://x.com/DefenceHQ/status/1815311060582236667" target="_blank">огляд</a> британського Міноборони за 22 липня</p>
<p><strong>Деталі</strong>: Більшість особового складу Росгвардії майже напевно виконує завдання з охорони тилових районів, і лише кілька підрозділів беруть участь у бойових діях на передовій, зазначили у відомстві.</p>
<p>Головна бойова одиниця Росгвардії, 116 бригада спеціального призначення, найімовірніше, складається з трьох полків, які мають на озброєнні танки, бойові машини піхоти та артилерію.</p>
<p>З початку 2024 року Росгвардія майже напевно намагалася збільшити свої сили за рахунок поглинання російських нерегулярних формувань.</p>
<p>У травні 2024 року Росгвардія успішно інтегрувала до своїх лав батальйон "Восток" з так званої "ДНР".</p>
<p>Цілком ймовірно, що очікувана угода про підпорядкування сил Групи Вагнера 1-му добровольчому корпусу Росгвардії зірвалася в березні 2024 року, додали у розвідці.</p>
<p><strong>Передісторія</strong>:</p>
<ul>
<li>В одному з останніх оглядів британська розвідка відзначала, що&nbsp;основні наступальні зусилля Росії на лінії фронту в Україні&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/20/7190584/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">зосереджені на Авдіївському напрямку</a>.</li>
<li>Також британська розвідка розповідала, як РФ намагається<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/07/16/7190298/">&nbsp;запобігти втечі потенційних призовників.</a></li>
</ul>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466846/</guid>

</item>

<item>
<title>Смертельний обрив канатної дороги у Києві: директор компанії заявив, що буде співпрацювати зі слідством</title>
<link>https://life.pravda.com.ua/society/obriv-kanatnoji-dorogi-u-kiyevi-direktor-kompaniji-gotoviy-spivpracyuvati-zi-slidstvom-302784/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:45:52 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://life.pravda.com.ua/society/obriv-kanatnoji-dorogi-u-kiyevi-direktor-kompaniji-gotoviy-spivpracyuvati-zi-slidstvom-302784/</guid>

</item>

<item>
<title>В енергетиці немає магії. Шлях до енергонезалежності без клікбейту та рожевих окулярів</title>
<link>https://mezha.media/articles/v-enerhetytsi-nemaie-mahii/</link>

<category>Статті</category>
<dc:creator>Кирило Балалін</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:45:27 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/articles/v-enerhetytsi-nemaie-mahii/</guid>

</item>

<item>
<title>Tesla зупинила деякі виробничі лінії через глобальний комп’ютерний збій</title>
<link>https://mezha.media/2024/07/22/tesla-zupynyla-vyrobnychi-linii/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:44:11 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://mezha.media/2024/07/22/tesla-zupynyla-vyrobnychi-linii/</guid>

</item>

<item>
<title>Таїланд, Дубай, Монако: за кілька місяців "волонтерства" друг Кличка привіз для ЗСУ два мавіка</title>
<link>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466842/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>


<enclosure url="https://img.pravda.com/images/doc/8/6/86c0f2c-------.jpg" type="image/jpeg" length="377679"/>


<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:34:29 +0300</pubDate>
<description>Друг міського голови Києва 37-річний "волонтер" Олексій Владіміров під час повномасштабного вторгнення виїжджав зустрічати Новий 2024 рік за кордон через систему "Шлях". Владіміров за кілька місяців побував у Таїланді, Дубаї, Барселоні і Монако, а потім прозвітував про 2 дрони DJI Mavic для ЗСУ.</description>


<content:encoded><![CDATA[<p>Друг міського голови Києва&nbsp;37-річний "волонтер" Олексій Владіміров під час повномасштабного вторгнення виїжджав зустрічати Новий 2024 рік за кордон через систему "Шлях". Владіміров за кілька місяців побував у Таїланді, Дубаї, Барселоні і Монако, а потім прозвітував про 2 дрони&nbsp;<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/DJI_Mavic" data-ved="2ahUKEwjNgYHMtbqHAxVOBNsEHbq2MJoQFnoECCIQAQ"></a>DJI Mavic для ЗСУ.&nbsp;</p>
<p><strong>Джерело</strong>: розслідування&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2024/07/22/7466776/" target="_blank">"Української правди"</a></p>
<p><strong>Деталі:</strong> У Таїланд "волонтер" Владіміров, вилетів&nbsp;першим класом, а це коштує близько 5-ти тисяч доларів.&nbsp;</p>
<p>За допомогою джерел Української правди у правоохоронних органах, стало відомо, що виїхав Владіміров з країни під час загальної мобілізації через волонтерську систему "Шлях".</p>
<p>В Таїланді Владіміров "волонтерив" близько двох тижнів, а потім вирушив до Дубая.</p>
<p>Там Владіміров "волонтерив" в новому і одному з найдорожчих пятизіркових готелів <a href="https://www.booking.com/hotel/ae/the-royal-atlantis.uk.html" data-ved="2ahUKEwj58PSzt7qHAxW6SPEDHViGBgUQFnoECBkQAQ"></a>Atlantis The Royal вартістю 70 тисяч гривень на добу.&nbsp;Використовував найдорожчі автівки, оренда яких за добу також коштує більше тисячі доларів.</p>
<p>Згодом він вирушив до Барселони і вже там грав в карти з родиною свого товариша Дмитра Половка.</p>
<p>Закінчив майже двомісячний "волонтерський виїзд" Владіміров на Лазуровому березі в Монако, де він провів ще тиждень.</p>
<p>На другу річницю повномасштабного вторгнення Росії в Україну 24 лютого 2024 року Владіміров опублікував у соцмережах фото з двома дронами Mavic.&nbsp;</p>
<div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/4/f/4fce487-------.jpg" />
<div class="image-box__caption"></div>
<div class="image-box__author"></div>
</div>
<p><strong>Дослівно УП:</strong> "Завдяки джерелам Української правди у прикордонній службі нам вдалося встановити, що Владіміров приїхав на кордон з Україною лише 26 лютого і з майже двомісячного відпочинку, який за дуже приблизними підрахунками коштував більше ста тисяч доларів, "волонтер" Владіміров привіз для Сил оборони два дрони DJI Mavic Classic і кілька ящиків&nbsp;печива. І такі дрони і печиво можна легко придбати в Україні.&nbsp;</p>
<p>За інформацією наших джерел у правоохоронних органах, цей виїзд Владімірова був третім від початку повномасштабного вторгнення. І загалом герой був відсутній в країні близько трьох з половиною місяців".</p>]]></content:encoded>
<guid>https://www.pravda.com.ua/news/2024/07/22/7466842/</guid>

</item>

<item>
<title>Київське "Динамо" дізналося наступного суперника в Лізі чемпіонів у разі, якщо обіграє "Партизан"</title>
<link>https://champion.com.ua/ukr/football/dinamo-kijiv-zigraye-proti-reyndzhersa-u-kvalifikaciji-lch-u-razi-prohodu-partizana-1005889/</link>

<category>Новини</category>
<dc:creator>Українська правда</dc:creator>





<pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:34:06 +0300</pubDate>
<description></description>



<guid>https://champion.com.ua/ukr/football/dinamo-kijiv-zigraye-proti-reyndzhersa-u-kvalifikaciji-lch-u-razi-prohodu-partizana-1005889/</guid>

</item>

</channel>
</rss>