<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
	xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
>

<channel>
	<title>Kashtan NEWS &#8211; всі новини Києва</title>
	<atom:link href="https://www.kashtan.news/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.kashtan.news</link>
	<description>Безпека, Екологія, Розслідування, Культура, Спорт</description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 09:27:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2023/09/kashtan_loho.png</url>
	<title>Kashtan NEWS &#8211; всі новини Києва</title>
	<link>https://www.kashtan.news</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Шукайте об’їзд: ще одну столичну вулицю перекриють на місяць</title>
		<link>https://www.kashtan.news/shukayte-ob-izd-shche-odnu-stolychnu-vulytsiu-perekryiut-na-misiats/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Без категорії]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Урбаністика]]></category>
		<category><![CDATA[дорожній рух]]></category>
		<category><![CDATA[обмеження]]></category>
		<category><![CDATA[оболонський район]]></category>
		<category><![CDATA[ремонт]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27154</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ремонтні роботи триватимуть до 31 липня Відсьогодні на вулиці Героїв Дніпра буде обмежено рух транспорту. Про це повідомляє КК «Київавтодор». Як уточнили в комунальній компанії, на з’їзді з транспортної розв’язки&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/shukayte-ob-izd-shche-odnu-stolychnu-vulytsiu-perekryiut-na-misiats/">Шукайте об’їзд: ще одну столичну вулицю перекриють на місяць</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Ремонтні роботи триватимуть до 31 липня</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Відсьогодні на вулиці Героїв Дніпра буде обмежено рух транспорту.</p>



<p class="has-text-align-left">Про це <a href="https://kyivcity.gov.ua/news/iz_2_do_31_lipnya_na_vul_gerov_dnipra_obmezhat_rukh_transportu_skhema/" target="_blank" rel="noopener" title="">повідомляє</a> КК «Київавтодор».</p>



<p class="has-text-align-left">Як уточнили в комунальній компанії, на з’їзді з транспортної розв’язки на перехресті вулиць Богатирська та Полярна влаштовуватимуть дорожнє покриття. Роботи проводитимуться на ділянці від Богатирської до кільцевої розв’язки, на перетині з вулицею Зої Гайдай, у бік житлового масиву Оболонь.</p>



<p class="has-text-align-left">Передбачається, що ремонт триватиме до 31 липня.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Нагадаємо</strong>, що з 21 червня також <a href="https://www.kashtan.news/rukh-pivnichnym-mostom-bude-obmezheno-na-pivtora-misiatsi/" target="_blank" rel="noopener" title="">частково обмежено рух Північним мостом</a>.</p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/shukayte-ob-izd-shche-odnu-stolychnu-vulytsiu-perekryiut-na-misiats/">Шукайте об’їзд: ще одну столичну вулицю перекриють на місяць</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/obizd1.jpg' type='image/jpeg' width='1365' height='2048' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/obizd1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Операція «Декорація»: забудовники таємно руйнують архітектурні пам’ятки</title>
		<link>https://www.kashtan.news/operatsiia-dekoratsiia-zabudovnyky-taiemno-ruynuiut-arkhitekturni-pam-iatky/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 09:27:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Аналітика]]></category>
		<category><![CDATA[ТОП новини]]></category>
		<category><![CDATA[забудовник]]></category>
		<category><![CDATA[пам'ятка архітектури]]></category>
		<category><![CDATA[пам'ятка історії]]></category>
		<category><![CDATA[реставрація]]></category>
		<category><![CDATA[руйнування]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27165</guid>

					<description><![CDATA[<p>Тридцять сім історичних будівель Києва нині приховано за будівельними ширмами. Що відбувається за цими завісами – нікому невідомо Передостанніми вихідними червня в столиці спалахнув черговий будівельний скандал: після зняття рекламних&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/operatsiia-dekoratsiia-zabudovnyky-taiemno-ruynuiut-arkhitekturni-pam-iatky/">Операція «Декорація»: забудовники таємно руйнують архітектурні пам’ятки</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Тридцять сім історичних будівель Києва нині приховано за будівельними ширмами. Що відбувається за цими завісами – нікому невідомо</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Передостанніми вихідними червня в столиці спалахнув черговий будівельний скандал: після зняття рекламних банерів з історичного будинку на Великій Васильківській з’ясувалося, що будинок <a href="https://www.kashtan.news/na-stolychniy-vulytsi-za-shyrmoiu-rozibraly-istorychnyy-budynok/" target="_blank" rel="noopener" title="">фактично знищений</a>.</p>



<p class="has-text-align-left">Підставою для демонтажу банерів стала петиція під назвою: «Зняти рекламні полотна, за якими знищують пам’ятки культурної спадщини». Розміщена в квітні цього року на <a href="https://petition.kyivcity.gov.ua/petition/?pid=12950" target="_blank" rel="noopener" title="">сайті Київради</a>, петиція набрала понад 6 000 голосів і відповідно була розглянута столичною адміністрацією.</p>



<p class="has-text-align-left">У випадку з будинком на Великій Васильківській побоювання активістів, на жаль, здійснилися. За двадцять два роки, що споруда перебувала за будівельними ширмами, від неї залишилися самі руїни.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="2048" height="1536" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska.jpg" alt="" class="wp-image-27173" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska.jpg 2048w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-300x225.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-768x576.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-1536x1152.jpg 1536w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-1200x900.jpg 1200w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-1920x1440.jpg 1920w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-1170x878.jpg 1170w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Velyka-Vasylkivska-585x439.jpg 585w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /><figcaption class="wp-element-caption">Будинок на Великій Васильківській. Фото: facebook.com/AmiDPerov</figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left"><strong>«Повністю знищений горішній поверх»</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Будівлю на Великій Васильківській було зведено &nbsp;1907 року в стилі раціонального модерну, розповів у коментарі «Каштан NEWS» &nbsp;київський пам’яткоохоронець Дмитро Перов.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Вона була пам’яткою архітектури місцевого значення ще з радянських часів, там навіть була відповідна табличка: думаю, там, під ширмою вона досі є, якщо її не зняли. До 2002 року там були різні державні установи, а в 2002 році там сталася велика пожежа. Був повністю знищений горішній поверх, і інші приміщення теж були суттєво пошкоджені. Після цього було прийнято рішення розселити всі ті організації, що там перебували, і передати будівлю під реставрацію. Чому під реставрацію – тому що це пам’ятка архітектури, і реставрація – це єдине, що можна було зробити з цієї будівлею. Згідно зі статтями 22 та 26 Закону України «Про охорону культурної спадщини», в таких будівлях заборонено проводити реконструкцію, нове будівництво, будь-яким чином змінювати, перебудовувати, надбудовувати тощо», – пояснив він.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Отже, будівлю передали на реставрацію і завісили ширмами. Коли ширми, нарешті, зняли, виявилося, що за двадцять два роки жодних реставраційних робіт проведено не було і будинок фактично зруйновано.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Будинок купчині Вольфсон</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Насправді, це не перший випадок, коли замість реставрації пам’ятку «маринують» за будівельними ширмами та рекламними банерами, чекаючи поки вона зруйнується. Іноді нетерплячі власники потайки самі починають розбирати будівлю.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="2048" height="1536" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson.jpg" alt="" class="wp-image-27169" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson.jpg 2048w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-300x225.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-768x576.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-1536x1152.jpg 1536w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-1200x900.jpg 1200w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-1920x1440.jpg 1920w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-1170x878.jpg 1170w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Budynok-Volfson-585x439.jpg 585w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /><figcaption class="wp-element-caption">Будинок Вольфсон. Фото з відкритих джерел</figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left">Саме так сталося з будинком купчині Вольфсон, що на вулиці Богдана Хмельницького, 12. Будинок є пам’яткою архітектури місцевого значення, його було зведено &nbsp;1884 року за проєктом відомого київського архітектора Володимира Ніколаєва.</p>



<p class="has-text-align-left">У 2014 році, як і будівля на Великій Васильківській, будинок Вольфсон пережив масштабну пожежу. Після цього його завісили рекламними банерами.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Коли з нього зняли рекламу, кияни побачили, що насправді від тієї &nbsp;пам’ятки мало що зберіглося. Права частина будинку, якщо дивитися з вулиці, повністю розібрана до фасаду. Хто це зробив, коли це було зроблено – незрозуміло. Але цілком очевидно, що цей рекламний банер роками використовували для того, щоб приховати злочин. Бо демонтаж та руйнування об’єктів культурної спадщини – це кримінальний злочин, відповідальність за який передбачено частиною 2 статті 298 Кримінального кодексу України», – підкреслює Дмитро Перов.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">За його словами, очевидно, що історичні будівлі руйнують, аби звести на їхньому місці щось нове.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Або є ще в нас таке явище, як фасадизм: будівлю руйнують повністю, залишають тільки оцю зовнішню стіну, і до цієї стіни прибудовують якийсь офісний центр або новітній багатоповерховий ЖК», – пояснив Дмитро Перов.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left"><strong>Кому вигідно?</strong></p>



<p class="has-text-align-left">За законом, реставрацією історичної пам’ятки має займатися власник будівлі або її користувач – наприклад, у випадку, якщо укладено договір довгострокової оренди.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Якщо власник або користувач цього не робить, доводить будівлю до руйнування, не проводить протиаварійні роботи, то це замість нього може зробити місто. Тобто Департамент охорони культурної спадщини може виявити порушення, звернутися до власника і, якщо власник не реагує на приписи, самостійно ініціювати проведення потрібних робіт та потім стягнути з власника кошти, які місто витратило на реставрацію. Але, на жаль, &nbsp;не наведу вам жодного подібного прикладу, бо за тридцять років місто жодного разу не використовувало цей юридичний інструмент», – зазначає Дмитро Перов.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Активісти намагалися дослідити, хто є власником зруйнованих будівель. За словами Перова, будинок Вольфсон нині належить товариству з обмеженою відповідальністю, афілійованому із забудовником Saga Development Андрія Вавриша.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«У них там великий проєкт будівництва по Хмельницького, який включає демонтаж будівлі «Київпроекту» (модерністська будівля на вул. Богдана Хмельницького, 16-22 – ред.) і аж до десятого номера», &#8211; розповів активіст.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Із власником будівлі на Великій Васильківській усе складніше.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Судячи з останнього запису в реєстрі, що ми знайшли – це, як не дивно, Національний олімпійський комітет України. Чому НОК або його окремі чиновники не слідкують за процесом реставрації, яка мала розпочатися ще у 2002 році, невідомо», – каже Дмитро Перов.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left"><strong>Злочин без покарання</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Що цікаво, незважаючи на те, що руйнування архітектурних пам’яток є кримінальним злочином, схоже, що воно не дуже цікавить правоохоронні органи.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1280" height="962" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/TSentralnyy-hastronom.jpg" alt="Центральний Гастроном" class="wp-image-27172" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/TSentralnyy-hastronom.jpg 1280w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/TSentralnyy-hastronom-300x225.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/TSentralnyy-hastronom-768x577.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/TSentralnyy-hastronom-1170x879.jpg 1170w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/TSentralnyy-hastronom-585x440.jpg 585w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /><figcaption class="wp-element-caption">Центральний гастроном на Хрещатику. Фото: Ольга Косова</figcaption></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«По будівлі на Богдана Хмельницького кримінальне провадження було відкрито ще у 2014 році, коли ця будівля горіла. Але, наскільки мені відомо, це провадження стосувалося можливого факту навмисного підпалу. Потім у 2016 році там проводили якісь роботи, внаслідок яких двоє будівельників впали з великої висоти і загинули. Тоді теж були відкриті кримінальні провадження, але вони стосувалися недотримання вимог безпеки праці. Проваджень саме щодо руйнування архітектурної пам’ятки, наскільки я знаю, не відкривалося», – зазначив Дмитро Перов.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Щодо будівельних ширм, якими маскується руйнування пам’яток, то їх встановлення здебільшого також випадає з правового поля.&nbsp;</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Тут питання багатогранне. Тому що, якщо це ширма з намальованим фасадом, знаєте, у такому стилі потьомкінських дєрєвень, то це, як правило, власники роблять на свій розсуд. Це не зовсім законно: Департамент охорони культурної спадщини міг би і мав би звертатися до власників і, зокрема, накладати штрафні санкції за самовільне завішування пам’ятки і вилучення їх із візуального простору. Бо згідно з Законом «Про охорону культурної спадщини», всі громадяни України мають право мати вільний доступ до об’єктів культурної спадщини. Тож, якщо ми завішуємо пам’ятку, то таким чином &nbsp;обмежуємо до неї доступ, зокрема &#8211; можливість її бачити», &#8211; каже активіст.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Трохи інший випадок – коли будівлю закривають рекламними банерами, як це сталося з будинком на Великій Васильківській та будинком Вольфсон.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«За розміщення таких банерів та їх погодження у нас відповідають управління реклами КМДА і комунальне підприємство «Київреклама». Це погоджувалося у них, це вони давали дозвіл на розміщення рекламних просторів на обох пам’ятках», &#8211; відзначив Дмитро Перов.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left"><strong>Будинки-привиди</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Загалом у центральних районах столиці за будівельними ширмами та рекламними банерами нині сховано щонайменше 37 історичних будівель.</p>



<p class="has-text-align-left">«Вони стоять завішені, і ми просто не розуміємо, що за тими ширмами відбувається: чи там є ці будівлі, чи їх уже фактично немає. Можливо, їх розібрали, можливо, вони, як на Богдана Хмельницького, стоять без даху. А можливо, вони, так, як на Великій Васильківській, перебувають в аварійному стані», &#8211; припускає Перов.</p>



<p class="has-text-align-left">Утім не можна сказати, що власники пам’яток не реагують на громадську думку. Зокрема, наступного &nbsp;дня після того, як вибухнув скандал із ситуацією навколо будинку на Великій Васильківській, його знову завісили ширмами.</p>



<p class="has-text-align-left">«Зняли рекламний банер, вона &nbsp;день пробула без банеру, і наступного дня її просто завісили білим полотном для того, щоб не було видно наслідків хазяйнування того, хто є користувачем або власником будівлі на сьогоднішній день», – констатує Дмитро Перов.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Юлія ТЄНЄНЬОВА</strong></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/operatsiia-dekoratsiia-zabudovnyky-taiemno-ruynuiut-arkhitekturni-pam-iatky/">Операція «Декорація»: забудовники таємно руйнують архітектурні пам’ятки</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/ruynatsiia1.jpg' type='image/jpeg' width='213' height='320' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/ruynatsiia1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Казахський опозиціонер, у якого стріляли в Шевченківському районі, помер у реанімації</title>
		<link>https://www.kashtan.news/kazakhskyy-opozytsioner-u-iakoho-strilialy-v-shevchenkivskomu-rayoni-pomer-u-reanimatsii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 08:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Соціум]]></category>
		<category><![CDATA[замах]]></category>
		<category><![CDATA[злочин]]></category>
		<category><![CDATA[опозиціонер]]></category>
		<category><![CDATA[офіс генпрокурора]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27150</guid>

					<description><![CDATA[<p>Айдос Садиков боровся за життя 13 днів У Києві помер казахський опозиційний журналіст Айдос Садиков, який став жертвою замаху 18 червня. Про це повідомила дружина покійного Наталія. «Айдос Садиков пішов&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/kazakhskyy-opozytsioner-u-iakoho-strilialy-v-shevchenkivskomu-rayoni-pomer-u-reanimatsii/">Казахський опозиціонер, у якого стріляли в Шевченківському районі, помер у реанімації</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Айдос Садиков боровся за життя 13 днів</strong></p>



<p class="has-text-align-left">У Києві помер казахський опозиційний журналіст Айдос Садиков, який став жертвою замаху 18 червня.</p>



<p class="has-text-align-left">Про це <a href="https://www.facebook.com/sadykovanatalya/posts/pfbid02WsnPgH7HgQdk46SAmY9T7MRym3G4ogYCNzT5ArxNWcuWXoaVKJUsbpDDhhJt9Hc6l" target="_blank" rel="noopener" title="">повідомила</a> дружина покійного Наталія.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Айдос Садиков пішов від нас сьогодні о 3:00 за Києвом. Мій обожнюваний чоловік, батько наших трьох дітей, великий син казахського народу. Айдос віддав своє життя за Казахстан, прийняв мученицьку смерть від руки кілерів. Тринадцять днів Айдос боровся за життя у реанімації, але чуда не сталося», – написала вона на своїй сторінці у Facebook.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Також Наталія Садикова додала, що вважає винним у смерті свого чоловіка чинного президента Казахстану Касим-Жомарта Токаєва.</p>



<p class="has-text-align-left">Нагадаємо, 18 червня Айдос Садиков був <a href="https://www.kashtan.news/skoieno-zamakh-na-kazakhskoho-opozytsionera-politsiia-rozshukuie-napadnyka/">важко поранений</a> у Шевченківському районі Києва, неподалік від будинку, де він мешкав із дружиною. Казахський опозиціонер жив &nbsp;в Україні з 2014 року та мав статус біженця.</p>



<p class="has-text-align-left">21 червня Офіс Генерального прокурора <a href="https://www.kashtan.news/ustanovleno-osoby-kileriv-iaki-strilialy-v-zhurnalista/">повідомив про підозру</a> в замаху на умисне вбивство Садикова двом громадянам Казахстану – Алтаю Жаканбаєву та Мейраму Каратаєву. Обох підозрюваних було оголошено в міжнародний розшук.</p>



<p class="has-text-align-left">22 червня 36-річний Жаканбаєв здався правоохоронним органам Казахстану.</p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/kazakhskyy-opozytsioner-u-iakoho-strilialy-v-shevchenkivskomu-rayoni-pomer-u-reanimatsii/">Казахський опозиціонер, у якого стріляли в Шевченківському районі, помер у реанімації</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Sadykov.jpg' type='image/jpeg' width='641' height='1140' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/Sadykov.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Буде важкий день: в «Укренерго» розповіли про сьогоднішні відключення</title>
		<link>https://www.kashtan.news/bude-vazhkyy-den-v-ukrenerho-rozpovily-pro-sohodnishni-vidkliuchennia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:35:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Урбаністика]]></category>
		<category><![CDATA[вимкнення]]></category>
		<category><![CDATA[графік]]></category>
		<category><![CDATA[світло]]></category>
		<category><![CDATA[укренерго]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27144</guid>

					<description><![CDATA[<p>Енергоспоживання продовжує зростати через спеку У вівторок, 2 липня, обленерго будуть застосовувати три черги відключень одночасно протягом усієї доби. Про це повідомляє пресслужба «Укренерго». «Причина – значне зростання енергоспоживання через&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/bude-vazhkyy-den-v-ukrenerho-rozpovily-pro-sohodnishni-vidkliuchennia/">Буде важкий день: в «Укренерго» розповіли про сьогоднішні відключення</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Енергоспоживання продовжує зростати через спеку</strong></p>



<p class="has-text-align-left">У вівторок, 2 липня, обленерго будуть застосовувати три черги відключень одночасно протягом усієї доби.</p>



<p class="has-text-align-left">Про це <a href="https://www.facebook.com/npcukrenergo/posts/pfbid0Qz4kv7oYQMLrtm47Ffa8bWgfCh4W2mAvcx5WZ3RWX9Rcn7Cw97zbXk1bEyzee6aEl?__cft__%5b0%5d=AZVBv9ukjGI1arWZ91UvjQKHqRCyL1j9EnUoH7YR9JIZ9SKBS9twVHkEDEbv9FLkQ3sldJEg3X4tXi9Eij8FKTHmJjXwLvqWNxnWrVnMdAUDrPkk551omEu2I5Do_cLam1k4ra1fFQepASySHSetaDkxWbIO2yi6otfuOU7-Gz_5Av4p0Kqj6a4Q_DP6vAMm8QLX6zsnDuSwDEFuKja9KMpp&amp;__tn__=%2CO%2CP-R" target="_blank" rel="noopener" title="">повідомляє</a> пресслужба «Укренерго».</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Причина – значне зростання енергоспоживання через спеку», – пояснили в компанії.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Як заявив в <a href="https://www.facebook.com/npcukrenergo/posts/pfbid0RhM73xjTAYctKzdPvMsPybajDABzcyYBojMcCg2xUNMt15a9ogx8JhdY4Unps2opl?__cft__%5b0%5d=AZUaLz3kXKPmDbPlv-WC1rp-2hEuLYzSZ7OoENg6o0jor6vBXfyu5z9WRykRdlwcRgy1hVyl0W_a1RDtZH67yAWtRrLp1g5jFPUnAA_7WGwZKuPW_FwcJuKgFPH2B3u5AilDPPuoAFWCVxEW6HZ96IaqsV4FN-fgPCzfXv9xX9FLcMVSW36742jSISUJhPGfhPBFGEk_AucRs0POyc7mJsr7&amp;__tn__=%2CO%2CP-R" target="_blank" rel="noopener" title="">інтерв’ю</a> «Українській правді» голова правління «Укренерго» Володимир Кудрицький, зараз середнє споживання електроенергії за добу суттєво вище, ніж було 2-3 тижні тому. Разом із пошкодженнями внаслідок російських обстрілів, це негативно впливає на стан української енергосистеми.</p>



<p class="has-text-align-left">Крім того, спекотна погода в &nbsp;сусідніх країнах заважає імпорту електрики в потрібних обсягах.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Тобто імпорт електроенергії з європейських країн зараз, скажімо так, не перебуває на максимальних позначках через те, що у сусідніх країнах немає багато вільного ресурсу для того, щоб його експортувати в Україну і допомогти тим самим збалансувати українську енергосистему. Ну, і продовжується літня ремонтна кампанія на досить великій кількості електростанцій. Ця ремонтна кампанія потрібна для того, щоб ми взимку мали максимум можливої доступної потужності наших електростанцій, зокрема – атомних», &#8211; зазначив Володимир Кудрицький.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left"><strong>Читайте також: </strong><a href="https://www.kashtan.news/kyiany-zaklykaiut-klychka-vstanovyty-dodatkovi-zasoby-bezpeky-na-platformakh-metro/" target="_blank" rel="noopener" title=""><strong>Кияни закликають  Кличка встановити додаткові засоби безпеки на платформах метро</strong></a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/bude-vazhkyy-den-v-ukrenerho-rozpovily-pro-sohodnishni-vidkliuchennia/">Буде важкий день: в «Укренерго» розповіли про сьогоднішні відключення</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hrafik1.jpg' type='image/jpeg' width='633' height='1024' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hrafik1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Війна за добу: ситуація на лінії зіткнення напружена, але контрольована</title>
		<link>https://www.kashtan.news/viyna-za-dobu-sytuatsiia-na-linii-zitknennia-napruzhena-ale-kontrolovana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:15:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Війна]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[генеральний штаб]]></category>
		<category><![CDATA[зведення]]></category>
		<category><![CDATA[ЗСУ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27140</guid>

					<description><![CDATA[<p>Росіяни платять велику ціну за спроби просуватися на Покровському напрямку За минулу добу відбулося 161 бойове зіткнення. Про це йдеться у зведенні Генштабу ЗСУ. «Ситуація на лінії бойового зіткнення залишається&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/viyna-za-dobu-sytuatsiia-na-linii-zitknennia-napruzhena-ale-kontrolovana/">Війна за добу: ситуація на лінії зіткнення напружена, але контрольована</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Росіяни платять велику ціну за спроби просуватися на Покровському напрямку</strong></p>



<p class="has-text-align-left">За минулу добу відбулося 161 бойове зіткнення.</p>



<p class="has-text-align-left">Про це <a href="https://www.facebook.com/GeneralStaff.ua/posts/pfbid02zmqfsmd4ZfVLYacdnWHVY65iQ8g3RRMCJyRmFYQUhqdfQxgsSY39nBvL8AytWjnzl?__cft__%5b0%5d=AZVk7BvbubkGVcDLZ3j8oheGw3_tRCipURBSSKi7ftahNJ3J-9XlkXF8u0AMqibQ48rmhf_Hb1DuRlGH5B8nXD9Hg_yTwkRQWyFiXyYBSF5ll-tiXKV3bL0_ZA2Fc5DSqJCy6uzmVDtD0ariBeQw4RjF6x3Z1kqLVO-rq_vGrT4MU5tDkfkEJBzHxLQZOqJmOY6ZEv0rAr3WVYSSWnP2uvsG&amp;__tn__=%2CO%2CP-R" target="_blank" rel="noopener" title="">йдеться</a> у зведенні Генштабу ЗСУ.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Ситуація на лінії бойового зіткнення залишається напруженою, але контрольованою. Сили оборони України спрямовують зусилля на зрив наступальних планів агресора та знищують його особовий склад і техніку», – повідомили в &nbsp;Генштабі.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">На Харківському напрямку російські окупанти 11 разів намагалися штурмувати оборонні рубежі в районі Глибокого, Липців і Вовчанська. Ситуація під контролем наших військ.</p>



<p class="has-text-align-left">На Куп’янському напрямку ворог здійснив 17 атак. Успішно відбито штурмові дії поблизу населених пунктів Синьківка, Степова Новоселівка, Піщане і Стельмахівка.</p>



<p class="has-text-align-left">Також 17 &nbsp;атак &nbsp;російські війська вчинили на Лиманському напрямку поблизу Греківки, Невського і Макіївки. П’ять боїв тривають.</p>



<p class="has-text-align-left">На Сіверському напрямку зафіксовано 19 штурмових дій окупантів у &nbsp;районах Білогорівки, Івано-Дар’ївки, Спірного, Виїмки та Верхньокам’янського. Загарбники отримують гідну відсіч.</p>



<p class="has-text-align-left">На Краматорському напрямку зупинено 5 атак противника в &nbsp;районах Нового та Кліщіївки.</p>



<p class="has-text-align-left">На Торецькому напрямку росіяни намагалися 19 разів атакувати наші оборонні рубежі біля населених пунктів Торецьк, Північне, Південне та Нью-Йорк.</p>



<p class="has-text-align-left">Найбільш інтенсивним залишається Покровський напрямок, де від початку доби відбувалося 44 штурмові дії росіян. Триває відбиття 14 атак поблизу населених пунктів Новоолександрівка, Новоселівка Перша, Євгенівка, Сокіл, Восход, Нетайлове. За спроби просуватися на Покровському напрямку росіяни платять велику ціну: з початку доби безповоротні втрати окупантів становлять 109 одиниць особового складу, санітарні втрати – 181, ще кілька осіб узято в полон. Знищено &nbsp;танк, БМП та МТ-ЛБ, два бронеавтомобілі «Тигр», два авто й &nbsp;багі, чотири БПЛА оперативно-тактичного рівня, а також гармату. Крім того, серед пошкодженої техніки ворога – танк, гармата, 120-мм міномет і чотири авто.</p>



<p class="has-text-align-left">На Курахівському напрямку загарбники здійснили 7 безуспішних атак у районах населених пунктів Красногорівка, Георгіївка та Парасковіївка. Також на Времівському напрямку відбулося 10 атак у &nbsp;районах Водяного й Урожайного. Сили оборони контролюють ситуацію.</p>



<p class="has-text-align-left">На Оріхівському напрямку зазнали невдачі дві атаки противника в бік Роботиного і Новоданилівки.</p>



<p class="has-text-align-left">На Придніпровському напрямку окупанти 8 разів намагалися вибити підрозділи Сил оборони з позицій на плацдармах, успіху не мали.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="1280" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna2-1.jpg" alt="" class="wp-image-27141" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna2-1.jpg 1024w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna2-1-240x300.jpg 240w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna2-1-768x960.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna2-1-585x731.jpg 585w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">Загальні втрати противника за добу орієнтовно становлять 1280 одиниць особового складу, 8 танків, 16 бойових броньованих машин, 56 артилерійських систем, 3 РСЗВ, 21 БПЛА оперативно-тактичного рівня, 2 крилаті ракети, 74 одиниці автомобільної техніки та автоцистерн та 4 одиниці спеціальної техніки.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Читайте також: </strong><a href="https://www.kashtan.news/raketna-ataka-na-kyiv-iak-tse-bulo/"><strong>Ракетна атака на Київ: як це було</strong></a><strong></strong></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/viyna-za-dobu-sytuatsiia-na-linii-zitknennia-napruzhena-ale-kontrolovana/">Війна за добу: ситуація на лінії зіткнення напружена, але контрольована</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna1-1.jpg' type='image/jpeg' width='484' height='860' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/viyna1-1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Метеопрогноз на вівторок: спека піднесе сюрприз</title>
		<link>https://www.kashtan.news/meteoprohnoz-na-vivtorok-speka-pidnese-siurpryz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Екологія]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[гідрометценр]]></category>
		<category><![CDATA[погода]]></category>
		<category><![CDATA[прогноз]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27137</guid>

					<description><![CDATA[<p>Удень у Києві та області можливі короткочасні дощі У вівторок, 2 липня, в столиці та столичному регіоні очікується мінлива хмарність,&#160; удень короткочасний дощ, місцями гроза. Про це повідомляє Укргідрометцентр. Вітер&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/meteoprohnoz-na-vivtorok-speka-pidnese-siurpryz/">Метеопрогноз на вівторок: спека піднесе сюрприз</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Удень у Києві та області можливі короткочасні дощі</strong></p>



<p>У вівторок, 2 липня, в столиці та столичному регіоні очікується мінлива хмарність,&nbsp; удень короткочасний дощ, місцями гроза.</p>



<p>Про це <a href="https://www.facebook.com/UkrHMC/posts/pfbid02ME5fNNTDwqvKjyTk56LwWy5YU6z988Q7unLqHUpibiy1Wu72a9vdjRfpkgBiRAadl?__cft__%5b0%5d=AZXhkRf0uA1tPpTeG4J0NZL-ojeKBa5kWDO70Ut4VpRT4EkdqxDEnehMCxJH6heIiBvFHs8HaaVkE1Scp4AkEbAxyuxTj3X71hqFQVixY4hF0xzc65vFBtL0_8aLrfBBhc7WxTvjUz3qKxhSxf7smecFjQU3HMfulGTSHnOr1XxsdPofY_VEnCI--60TKHG7rpo8Q6psUD1mtHCsYPh1ay-7&amp;__tn__=%2CO%2CP-R" target="_blank" rel="noopener" title="">повідомляє</a> Укргідрометцентр.</p>



<p>Вітер змінних напрямків, 3-8 м/с.</p>



<p>Денна температура в області – 29-34°, у Києві – 30-32°.</p>



<p><strong>Читайте також: </strong><a href="https://www.kashtan.news/na-vodoymakh-kyieva-v-chervni-zahynulo-dev-iat-liudey-dsns/" target="_blank" rel="noopener" title=""><strong>На  водоймах Києва в червні загинуло дев’ять  людей, – ДСНС</strong></a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/meteoprohnoz-na-vivtorok-speka-pidnese-siurpryz/">Метеопрогноз на вівторок: спека піднесе сюрприз</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/pohoda1-1.jpg' type='image/jpeg' width='797' height='1200' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/pohoda1-1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>«Добре знаються на історії»: столичний музей підшукує родини чотирьом кошенятам</title>
		<link>https://www.kashtan.news/dobre-znaiutsia-na-istorii-stolychnyy-muzey-pidshukuie-rodyny-chotyrom-kosheniatam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 17:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Соціум]]></category>
		<category><![CDATA[виставка]]></category>
		<category><![CDATA[коти]]></category>
		<category><![CDATA[музей]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27115</guid>

					<description><![CDATA[<p>Музейники назвали котиків на честь канадських міст та провінцій Музей української діаспори &#160;в &#160;Києві шукає добрі руки для чотирьох кошенят, які мешкають на території закладу. За словами співробітників, Альберта, Манітоба,&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/dobre-znaiutsia-na-istorii-stolychnyy-muzey-pidshukuie-rodyny-chotyrom-kosheniatam/">«Добре знаються на історії»: столичний музей підшукує родини чотирьом кошенятам</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Музейники назвали котиків на честь канадських міст та провінцій</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1080" height="1080" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty2.jpg" alt="" class="wp-image-27116" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty2.jpg 1080w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty2-300x300.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty2-768x768.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty2-585x585.jpg 585w" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">Музей української діаспори &nbsp;в &nbsp;Києві шукає добрі руки для чотирьох кошенят, які мешкають на території закладу.</p>



<p class="has-text-align-left">За словами співробітників, Альберта, Манітоба, Вікторія та Гамільтон уже підросли і чекають на свою родину.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1080" height="1080" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty3.jpg" alt="" class="wp-image-27117" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty3.jpg 1080w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty3-300x300.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty3-768x768.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty3-585x585.jpg 585w" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" /></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Оскільки котики виховуються в музейному оточенні і добре знаються на історії української діаспори, ми надали їм імена за назвами канадійських міст та провінцій, де проживають великі спільноти українців», – <a href="https://www.facebook.com/MuseumUkrainianDiaspora/posts/pfbid0NMiZuPwwKzvnkaPK7nD9v2T8ZhLY72rTpLP4sr61yCSybzuvMC7yywfzuWNyH5Yhl?__cft__%5b0%5d=AZUg_cHJkYgBPpblXtj7HBQ93mJ5a8-Bxzu4HyF4LWbMKlrSlq-4SLJgthgE7-Oepdw0HwiB2NER2XvRLbKP6ei7MNPV58OD-m1gyzJwo86kY7cICP7ijxX5TTa2n4yG8Sq5SaYTTr_Hrha9YpmjYc32KzV9auX4fKZOAhmWhapDxwXSSacFZTZJHp2zLHUFeoh5PHA5tNSEJx1CiZMUiaJD68xV64IL54gpE3lp8PNOaw&amp;__tn__=%2CO%2CP-R">пояснили</a> музейники.</p>
</blockquote>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1080" height="1080" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty4.jpg" alt="" class="wp-image-27118" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty4.jpg 1080w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty4-300x300.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty4-768x768.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty4-585x585.jpg 585w" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">Погратися з котиками та, за бажання і можливості, подарувати їм новий дім можна в музейному садку. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1080" height="1080" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty5.jpg" alt="" class="wp-image-27119" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty5.jpg 1080w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty5-300x300.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty5-768x768.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty5-585x585.jpg 585w" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">Також Музей української діаспори пропонує киянам та гостям міста відвідати виставку «Я вернусь до своєї Вітчизни», яка доступна для перегляду навіть за відсутності світла.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Читайте також: </strong><a href="https://www.kashtan.news/nazvano-kilkist-bezprytulnykh-tvaryn-iakykh-pryiutyly-kyiany/"><strong>Названо кількість безпритульних тварин, яких приютили кияни</strong></a><strong></strong></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/dobre-znaiutsia-na-istorii-stolychnyy-muzey-pidshukuie-rodyny-chotyrom-kosheniatam/">«Добре знаються на історії»: столичний музей підшукує родини чотирьом кошенятам</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty1.jpg' type='image/jpeg' width='810' height='1080' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/koty1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Чи реально вирішити цю проблему?</title>
		<link>https://www.kashtan.news/chomu-zlyvy-v-kyievi-pryzvodiat-do-potopiv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 17:05:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[«В тіні Каштана»]]></category>
		<category><![CDATA[відповідальність]]></category>
		<category><![CDATA[злива]]></category>
		<category><![CDATA[потоп]]></category>
		<category><![CDATA[проблема]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27123</guid>

					<description><![CDATA[<p>Дороги перетворюються на річки, низини на справжні озера, автівки на плаваючі транспортні засоби, а люки на гейзери. Саме такою картиною супроводжується ледь не кожна злива в Києві. Заливає подекуди навіть&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/chomu-zlyvy-v-kyievi-pryzvodiat-do-potopiv/">Чи реально вирішити цю проблему?</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Дороги перетворюються на річки, низини на справжні озера, автівки на плаваючі транспортні засоби, а люки на гейзери. Саме такою картиною супроводжується ледь не кожна злива в Києві. Заливає подекуди навіть магазини та станції метро. Чому в негоду Київ перетворюється на Венецію? Хто за це відповідальний? Та чи реально вирішити цю проблему? Розповідаємо в новому випуску «В тіні каштана».</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Чому зливи в Києві призводять до потопів? | В ТІНІ КАШТАНА" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/47rbCvUftSo?start=4&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong>Буде дощ: готуйте човни</strong></p>



<p>Вулиці перетворюються на річки, автівки &#8211; на човни, а каналізаційні колектори &#8211; на гейзери.</p>



<p>Це не фантастика, а реальність, у яку перетворюється Київ під час літніх злив.</p>



<p>Під час останніх весняно-літніх злив у Києві вода була в укриттях, підвалах, магазинах і навіть у громадському транспорті.</p>



<p>Кияни вже настільки до цього призвичаїлись, що закупили спеціальні засоби для пересування в негоду. Бо сучасні проблеми потребують сучасних рішень.</p>



<p>Але годі жартів. Бо, направду кажучи, нам не дуже смішно.</p>



<p>Чому затоплює Київ дощами? Хто за це відповідальний? Чим це загрожує? Та можна вирішити цю проблему?</p>



<p>Давайте розбиратися разом, бо «В тіні каштана» сховатися не вийде.</p>



<p>Кожен киянин знає: розпочався дощ — готуй гумові чоботи, а краще одразу човен. Бо кожна негода, що супроводжується рясними опадами викликає не просто транспортні проблеми і легкі незручності, а справжній колапс. І не лише для руху транспорту, а й для всіх мешканців столиці.&nbsp;</p>



<p>Та це не лише дискомфорт для людей та джерело для мемів. Насправді це несе значну загрозу. Та давайте спочатку розберемось чому ці підтоплення взагалі стаються.</p>



<p><strong>Витоки проблеми</strong><strong></strong></p>



<p>Аби міста не перетворювались на Атлантиду, в них будують мережі зливових каналізацій.</p>



<p>Вони являють собою численні каналізаційні стоки, які ведуть до зливоскидів – таких собі каналів, якими опади вже мають стікати у загальну каналізаційну мережу міста.</p>



<p>Однак у Києві ця система точно не працює належним чином. І доказом цьому є регулярні підтоплення.</p>



<p>І причин цьому декілька.</p>



<p>Перше (і, мабуть, головне) – неправильне використання дощової каналізації і очищення ливнівок та дощових колекторів. Друга – відсутність зелених насаджень і третя – забудова.</p>



<p>Але давайте більш детально.</p>



<p>Несвоєчасне очищення ливнівок призводить до набирання води. Саме через це і утворюються гейзери і водоспади.</p>



<p>Місцями мережі взагалі замуровують чи від початку планують неправильно і їх неможливо прочистити.</p>



<p>Питання також до стану каналізації. Ще в 2020 році &#8211; тобто проблема явно не нова &#8211; Віталій Кличко визнав, що систему не ремонтували десятиліттями. Ось його цитата з <a href="https://interfax.com.ua/news/general/676762.html">брифінгу</a> в липні 2020 року.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>«У столиці 800 кілометрів комунікацій зливової каналізації, більшу частину яких не ремонтували десятиліттями».</p>
</blockquote>



<p>Друга проблема — знищення рослинності. Тобто недостатня кількість дерев, які б поглинали і утримували великі об&#8217;єми опадів. І, навпаки, чим більше рослинності, тим більше водоспоживання ними.</p>



<p>І остання за номером, але не за значенням — забудова.</p>



<p>Саме тому найбільше потерпають від потопів у Києві ті райони, де за останні роки виросли численні ЖК.</p>



<p>Заради справедливості зазначимо, що подібні проблеми є не лише в столиці, а й у інших великих містах. Подекуди навіть за кордоном. І що старіше місто, то більшою є проблема.</p>



<p>Справа в тому, що у більшості з таких міст каналізацію починали будувати десятки років тому, і розрахована вона була на зовсім інші об’єми. При чому як побутового водовідведення, тобто каналізації з домів киян і інших будівель, так і опадів, яких стає більше, коли черговий сквер чи іншу зелену зону «закатують» у бетон.</p>



<p>Також при хаотичній і не контрольованій, як у Києві, забудові, девелопери нерідко під’єднують каналізацію до мережі з порушеннями. Простіше кажучи, врізаються у неї незаконно.</p>



<p>А підприємства ті й взагалі можуть скидати в ливнівки технічну воду, не підключаючись до системи загальної каналізації.</p>



<p>Не тільки забудовники &#8211; комунальне будівництво теж може відбуватися з порушенням. Для прикладу:&nbsp;&nbsp; зона відпочинку, на ремонт якої витратили 172 мільйони гривень, не пройшла випробування дощем. Доріжки мають таку будову, що вся вода зібралась саме там, а не стекла в землю обабіч від них.</p>



<p><strong>заГРОЗИ крізь ясного неба</strong></p>



<p>Це вулиця Антоновича. 15 червня 2024 року, після зливи, тут відкрилися портали в потойбіччя. Саме так в телеграм каналах охрестили те, що разом з опадами зійшов і асфальт. На дорозі з’явились провалля, асфальтне покриття &#8211; пошкоджено.</p>



<p>Непрацюючі ливнівки створюють пряму загрозу зсувів грунту і розмиття доріг.</p>



<p>Та затоплює не лише дороги, а й трамвайні колії. Як от 4 червня на Оболоні.</p>



<p>Від повеней страждають і приватні підприємці, коли їхні крамниці у воді. Не оминає жорстока доля навіть торговельні центри.</p>



<p>І, звісно, тут не можна не згадати про «непотопляєме» метро. І хоча Кличко й каже, що затоплення підземки &#8211; це російське ІПСО, але станції повні води говорять самі за себе.</p>



<p><strong>Столиця продовжить тонути?</strong><strong></strong></p>



<p>Що ж з усім цим робити?</p>



<p>Торік кияни спробували взяти справу в свої руки. 10 червня 2023 на сайті КМДА зареєстрували петицію з вимогою реконструювати систему дощової каналізації міста Києва.<br><br>Петиція зібрала понад 5 тисяч підписів. Але до необхідних шести не дотягнула.</p>



<p>Ні аналізу стану пропускної здатності мережі, ні прочистки ливнівок так і не відбулося.</p>



<p>Тож люди бікаються, а влада розводить руками.</p>



<p>Ми ж надалі продовжимо розповідати про діяльність народних та місцевих депутатів, життя столиці та прірву, між запитами суспільства і реальними діями влади. Лаконічно, серйозно і трохи іронічно. «В тіні каштана».</p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/chomu-zlyvy-v-kyievi-pryzvodiat-do-potopiv/">Чи реально вирішити цю проблему?</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/iutub1.jpg' type='image/jpeg' width='180' height='320' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/iutub1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>У Голосіївському районі затримали чоловіка, який влаштував стрілянину в  дворі</title>
		<link>https://www.kashtan.news/u-holosiivskomu-rayoni-zatrymaly-cholovika-iakyy-vlashtuvav-strilianynu-v-dvori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Соціум]]></category>
		<category><![CDATA[голосіївський район]]></category>
		<category><![CDATA[затримання]]></category>
		<category><![CDATA[зловмисник]]></category>
		<category><![CDATA[пістолет]]></category>
		<category><![CDATA[поліція]]></category>
		<category><![CDATA[стрілянина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27127</guid>

					<description><![CDATA[<p>Хулігана передали слідчо-оперативній групі Патрульні затримали чоловіка, який влаштував стрілянину в Голосіївському районі. Як повідомила пресслужба патрульної поліції Києва, на лінію 112 зателефонував місцевий мешканець і повідомив, що невідомі стріляють&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/u-holosiivskomu-rayoni-zatrymaly-cholovika-iakyy-vlashtuvav-strilianynu-v-dvori/">У Голосіївському районі затримали чоловіка, який влаштував стрілянину в  дворі</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Хулігана передали слідчо-оперативній групі</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Патрульні затримали чоловіка, який влаштував стрілянину в Голосіївському районі.</p>



<p class="has-text-align-left">Як <a href="https://www.facebook.com/kyivpatrol/posts/pfbid0Uj4m7apdEZBoyg3Z1uqjgxKrRFhKkhpe2ipYmBdTyHyJAB8JFf6xSNew2e6v5htCl?locale=uk_UA" target="_blank" rel="noopener" title="">повідомила</a> пресслужба патрульної поліції Києва,  на лінію 112 зателефонував місцевий мешканець і повідомив, що невідомі стріляють по пляшках у його дворі.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Ми дізналися у заявника, як виглядали порушники та вирушили на пошуки. Обстеживши прилеглі території, інспектори виявили чоловіка, схожого за описом. Під час поверхневої перевірки патрульні виявили у нього предмет, схожий на пістолет», – розповіли в поліції.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Для подальшого з&#8217;ясування обставин патрульні викликали на місце слідчо-оперативну групу, якій і передали порушника.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Читайте також: </strong><a href="https://www.kashtan.news/rozvazhyvsia-na-kryminalne-provadzhennia-politsiia-rozshukala-liubytelia-feierverkiv/"><strong>Розважився на кримінальне провадження: поліція розшукала любителя феєрверків</strong></a><strong></strong></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/u-holosiivskomu-rayoni-zatrymaly-cholovika-iakyy-vlashtuvav-strilianynu-v-dvori/">У Голосіївському районі затримали чоловіка, який влаштував стрілянину в  дворі</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/zatrymannia1.jpg' type='image/jpeg' width='600' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/zatrymannia1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>У  Києві судитимуть чистильника акваріумів, який розбещував 13-літню дівчинку</title>
		<link>https://www.kashtan.news/u-kyievi-sudytymut-chystylnyka-akvariumiv-iakyy-rozbeshchuvav-13-litniu-divchynku/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 14:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Соціум]]></category>
		<category><![CDATA[дитина]]></category>
		<category><![CDATA[кримінальне провадження]]></category>
		<category><![CDATA[прокуратура]]></category>
		<category><![CDATA[суд]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=27122</guid>

					<description><![CDATA[<p>Чоловікові &#160;загрожує 15 років в’язниці або довічне позбавлення волі Київська міська прокуратура скерувала до суду обвинувальний акт стосовно 40-річного киянина, який розбещував неповнолітню доньку своїх клієнтів. «Досудовим розслідуванням встановлено, що&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/u-kyievi-sudytymut-chystylnyka-akvariumiv-iakyy-rozbeshchuvav-13-litniu-divchynku/">У  Києві судитимуть чистильника акваріумів, який розбещував 13-літню дівчинку</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Чоловікові &nbsp;загрожує 15 років в’язниці або довічне позбавлення волі</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Київська міська прокуратура скерувала до суду обвинувальний акт стосовно 40-річного киянина, який розбещував неповнолітню доньку своїх клієнтів.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-left">«Досудовим розслідуванням встановлено, що чоловік приходив до квартири родини чистити акваріум. Завоювавши за багато років довіру сім’ї, він почав проявляти інтерес до 13-річної доньки власника квартири. Достовірно знаючи, що дівчинка малолітнього віку, зловмисник обмінявся з нею номерами телефонів», – <a href="https://kyiv.gp.gov.ua/ua/news.html?_m=publications&amp;_c=view&amp;_t=rec&amp;id=364290">йдеться</a> в повідомленні прокуратури.</p>
</blockquote>



<p class="has-text-align-left">Потім чоловік почав вести з дитиною непристойні розмови через месенджер та надсилати їй порнографічні відео, у тому числі дитячу порнографію. Також він записував відео, на якому вчиняв на ліжку дівчинки дії сексуального характеру, після чого надіслав відеофайл дитині.</p>



<p class="has-text-align-left">Крім того, зловмисник здійснював непристойні дотики до тіла дівчинки, що було кваліфіковано як сексуальне насильство, вчинене повторно.</p>



<p class="has-text-align-left">Зрештою &nbsp;дитина поскаржилася бабусі. Правоохоронці провели з дівчиною слідчі дії із залученням психолога та обшукали квартиру підозрюваного. Під час обшуку на комп’ютері чоловіка знайшли &nbsp;файли з дитячою порнографією.</p>



<p class="has-text-align-left">Наразі чоловікові пред’явлено обвинувачення в розбещенні малолітньої дівчинки, сексуальному насильстві, не пов’язаному з проникненням у тіло дитини, вчиненому повторно та умисному зберіганні дитячої порнографії без мети збуту (ч. 2 ст. 156, ч. 6 ст. 153, ч.1 ст. 301-1 КК України).</p>



<p class="has-text-align-left">У разі обвинувального вироку йому загрожує 15 років в’язниці або довічне позбавлення волі.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Читайте також: </strong><a href="https://www.kashtan.news/u-stolytsi-pide-pid-sud-pedofil-z-rivnenshchyny-iakyy-zmushuvav-8-richnu-divchynku-znimaty-vidverti-video/"><strong>У столиці піде під суд педофіл з Рівненщини, який змушував 8-річну дівчинку знімати відверті відео</strong></a><strong></strong></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/u-kyievi-sudytymut-chystylnyka-akvariumiv-iakyy-rozbeshchuvav-13-litniu-divchynku/">У  Києві судитимуть чистильника акваріумів, який розбещував 13-літню дівчинку</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/chystylnyk1.jpg' type='image/jpeg' width='500' height='700' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/chystylnyk1.jpg' />

	</item>
	</channel>
</rss>
