<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
	xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
>

<channel>
	<title>Kashtan NEWS &#8211; всі новини Києва</title>
	<atom:link href="https://www.kashtan.news/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.kashtan.news</link>
	<description>Безпека, Екологія, Розслідування, Культура, Спорт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 16:27:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2023/09/kashtan_loho.png</url>
	<title>Kashtan NEWS &#8211; всі новини Києва</title>
	<link>https://www.kashtan.news</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Київським пам&#8217;яткам потрібна надійна «охоронна грамота»</title>
		<link>https://www.kashtan.news/kyyivskym-pam-yatkam-potribna-nadiyna-okhoronna-hramota/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 15:55:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Урбаністика]]></category>
		<category><![CDATA[активісти]]></category>
		<category><![CDATA[історична спадщина]]></category>
		<category><![CDATA[пам'ятка архітектури]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28313</guid>

					<description><![CDATA[<p>Заступник керівника громадської організації «Спадщина» Анатолій Погорілий виступив з пропозицією до міської влади не проводити жодних будівельних операцій у скверах, парках, там, де розміщено пам&#8217;ятки&#160; археології, а особливо у заповідних&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/kyyivskym-pam-yatkam-potribna-nadiyna-okhoronna-hramota/">Київським пам’яткам потрібна надійна «охоронна грамота»</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>З<strong>аступник керівника громадської організації «Спадщина» Анатолій Погорілий виступив з пропозицією до міської влади не проводити жодних будівельних операцій у скверах, парках, там, де розміщено пам&#8217;ятки&nbsp; археології, а особливо у заповідних зонах</strong></p>



<p>У випуску &#8220;Каштан. Інтерв&#8217;ю&#8221; він сказав, що на третьому році повномасштабної війни пам’ятки архітектурної і культурної спадщини страждають не лише від ударів російських окупантів, але й від місцевих забудовників.</p>



<p>На думку Анатолія Погорілого, сьогоднішній Детальний план території, який затвердила Київрада, не відповідає законодавству, сучасному баченню розвитку міст. Він тягне за собою досить такі складні містобудівні проблеми, які потім буде дуже важко вирішити. Зокрема, збільшення висотності на ділянках вздовж річки Либідь. Така щільна забудова, як біля метро «Либідська», не призвела ні до чого хорошого, і ми зараз маємо дуже великі проблеми з метрополітеном.</p>



<p>Цю річку хочуть узяти в коллектор. Анатолій Погорілий вважає, що намагання «закувати» Либідь у бетон &#8211; знищення, зокрема, й нашої природної спадщини. І це погано вплине на клімат. Водночас на берегах Либіді можна було б створити зелені зони, посадити дерева.</p>



<p>Чимало унікальних куточків під загрозою. Скажімо, Китаєво. Якщо це урочище забудують (майже 6 тисяч квартир планується), то Голосіївський заповідник просто зникне, це вже буде якась прибудинкова територія цього житлового комплексу. Таким чином забудовники знищать усю екосистему, природню недотоjрканість такого об&#8217;єкта, як Китаєво, так і Голосіївського заповідника, парку. Тому цілком зрозуміло, що громадські активісти б’ють на сполох.</p>



<p>Докладніше про це дивіться  в новому випуску <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_ZwF1_NLYMY&amp;t=2s" target="_blank" rel="noreferrer noopener">«Каштан. Інтерв’ю»</a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/kyyivskym-pam-yatkam-potribna-nadiyna-okhoronna-hramota/">Київським пам’яткам потрібна надійна «охоронна грамота»</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/05/petytsiia1.jpeg' type='image/jpeg' width='834' height='1250' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/05/petytsiia1.jpeg' />

	</item>
		<item>
		<title>У столиці обірвався трос на переправі через Дніпро: триває рятувальна операція</title>
		<link>https://www.kashtan.news/u-stolytsi-obirvavsia-tros-na-perepravi-cherez-dnipro-tryvaie-riatuvalna-operatsiia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 13:06:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Соціум]]></category>
		<category><![CDATA[дніпро]]></category>
		<category><![CDATA[надзвичайна подія]]></category>
		<category><![CDATA[поліція]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28308</guid>

					<description><![CDATA[<p>Сьогодні у Києві обірвався трос на атракціоні-переправі через річку У воду впав 20-річний хлопець, його пошуки тривають, поліція встановлює обставини події. Інформація про нещасний випадок надійшла до поліції Києва близько&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/u-stolytsi-obirvavsia-tros-na-perepravi-cherez-dnipro-tryvaie-riatuvalna-operatsiia/">У столиці обірвався трос на переправі через Дніпро: триває рятувальна операція</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Сьогодні у Києві обірвався трос </strong><strong>на атракціоні</strong><strong>-переправі через річку</strong></p>



<p>У воду впав 20-річний хлопець, його пошуки тривають, поліція встановлює обставини події.</p>



<p>Інформація про нещасний випадок надійшла до поліції Києва близько 14-ї години. Під час спуску людина, яка перебувала на атракціоні, упала в воду.</p>



<p>На місці події працюють слідчо-оперативна група Печерського та Головного управлінь поліції, працівники відділу поліції у річковому порту, патрульні поліцейські та ДСНС. Пошуки людини тривають, повідомляє <a href="https://www.facebook.com/UA.KyivPolice" target="_blank" rel="noopener" title="">відділ комунікацій поліції Києва</a>.</p>



<p>За інформацією Патрульної поліції Києва, через аварію на атракціоні ускладнений рух транспорту на Набережному шосе.</p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/u-stolytsi-obirvavsia-tros-na-perepravi-cherez-dnipro-tryvaie-riatuvalna-operatsiia/">У столиці обірвався трос на переправі через Дніпро: триває рятувальна операція</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dnipro.jpg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dnipro.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>В «Охматдиті» розпочинається планова хірургічна робота</title>
		<link>https://www.kashtan.news/v-okhmatdyti-rozpochynayetsya-planova-khirurhichna-robota/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:48:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Соціум]]></category>
		<category><![CDATA[відновлення]]></category>
		<category><![CDATA[охматдит]]></category>
		<category><![CDATA[ракетний удар]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28300</guid>

					<description><![CDATA[<p>Лікарі також проводитимуть інтенсивну терапію Про це розповів у соцмережах генеральний директор дитячої клініки  Володимир Жовнір. Він повідомив, що навіть у вихідний день, минулої суботи, «Охматдит» працює: лікарі, медсестри, УЗД&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/v-okhmatdyti-rozpochynayetsya-planova-khirurhichna-robota/">В «Охматдиті» розпочинається планова хірургічна робота</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Лікарі також проводитимуть інтенсивну терапію</strong></p>



<p>Про це розповів у соцмережах генеральний директор дитячої клініки  <a href="https://www.facebook.com/ndslohmatdyt" target="_blank" rel="noopener" title="">Володимир Жовнір</a>.</p>



<p>Він повідомив, що навіть у вихідний день, минулої суботи, «Охматдит» працює: лікарі, медсестри, УЗД та МРТ обстеження – все як у звичайному режимі.</p>



<p>Водночас у будівлях, які постраждали від російського нападу, тривають ремонтні роботи. Зокрема вікна неонатального корпусу учора замінені на нові. Інженери та будівельники працюють над відновленням операційних та реанімаційних залів у новому корпусі.</p>



<p>Тим часом лікарі з відділення дитячої урології вирушили до Вінниці для проведення операцій дітям.</p>



<p> <strong>Читайте також</strong>: <a href="https://www.kashtan.news/v-okhmatdyti-vidnovyv-robotu-tsentr-sluzhby-krovi/">В «ОХМАТДИТІ» ВІДНОВИВ РОБОТУ ЦЕНТР СЛУЖБИ КРОВІ</a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/v-okhmatdyti-rozpochynayetsya-planova-khirurhichna-robota/">В «Охматдиті» розпочинається планова хірургічна робота</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/klinika.jpg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/klinika.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>«Самвидав», «тамвидав»: особливості українського рупору за часів радянщини</title>
		<link>https://www.kashtan.news/samvydav-tamvydav-osoblyvosti-ukrainskoho-ruporu-za-chasiv-radianshchyny/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:45:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Аналітика]]></category>
		<category><![CDATA[ТОП новини]]></category>
		<category><![CDATA[журналісти]]></category>
		<category><![CDATA[історія]]></category>
		<category><![CDATA[література]]></category>
		<category><![CDATA[політика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28288</guid>

					<description><![CDATA[<p>«Самвидав», «тамвидав» – унікальні явища української історії Слова походять від буквального перекладу відповідних російськомовних скорочень «держвидав» – «державне видавництво». «Самвидав» позначав «самостійне видавництво». «Тамвидав» – слово, утворене за аналогією із&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/samvydav-tamvydav-osoblyvosti-ukrainskoho-ruporu-za-chasiv-radianshchyny/">«Самвидав», «тамвидав»: особливості українського рупору за часів радянщини</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>«Самвидав», «тамвидав» – унікальні явища української історії</strong><strong></strong></p>



<p class="has-text-align-left">Слова походять від буквального перекладу відповідних російськомовних скорочень «держвидав» – «державне видавництво». «Самвидав» позначав «самостійне видавництво». «Тамвидав» – слово, утворене за аналогією із «самвидавом», що позначає «там видане», з використанням того самого стилістичного прийому контамінації (тобто, змішування).</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="944" height="848" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hutenberh-1.jpg" alt="" class="wp-image-28301" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hutenberh-1.jpg 944w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hutenberh-1-300x269.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hutenberh-1-768x690.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/hutenberh-1-585x526.jpg 585w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /><figcaption class="wp-element-caption">Йоган Гутенберг. Фото з відкритих джерел</figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left">Разом із зародженням друкарства, а саме &#8211; винаходу друкарського верстата Ґутенберґа 1450 року виникла й цензура, що обмежувала поширення інформації як на релігійному, так і на державному рівнях. Ця практика тривала впродовж століть, і в ХХ &nbsp;столітті в радянський період український «самвидав» і «тамвидав» &nbsp;стали одними з небагатьох способів поширення незалежної інформації.</p>



<p class="has-text-align-left">Від &nbsp;початку встановлення &nbsp;радянської влади справу книговидання, взагалі видання будь-чого, було взято під абсолютний контроль. Альтернативи не могло бути, як не могло бути «інакомислення», а сама підозра в «інакомисленні» вже тягнула за собою суворе покарання.</p>



<p class="has-text-align-left">Так виникла &nbsp;підпільна, нелегальна література, що розповсюджувала у вигляді листівок, книжок, брошур, газет українська інтелігенція, яка &nbsp;не бажала погоджуватися з радянським тоталітаризмом. Часто таку літературу писали &nbsp;вручну.</p>



<p class="has-text-align-left">Якщо &nbsp;«самвидав» &nbsp;поширювався в межах СРСР і мав статус забороненої літератури, то «тамвидав» &nbsp;– поширювали за межами країни. І оскільки така література мала статус забороненої, &nbsp;то відповідно люди, які сприяли &nbsp;її поширенню, мали величезні проблеми. СРСР обмежував інформацію, щоб зберегти вплив ідеологів, а тому поширення «антирадянської літератури» прирівнювалося до тяжкого злочину, за який було передбачено суворе покарання, включно з тюремними термінами, засланнями та іншими формами репресій.</p>



<p class="has-text-align-left">Таким чином, комбінація цих двох префіксів була дослівною відповіддю на тотальну радянську цензуру.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Початок українського позацензурного видавництва</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Історія українського «самвидаву»  в радянські часи  розпочинається з Івана Багряного, який у 1920-х роках видав свою першу поетичну збірку, що складалася з 16 цілісних віршів. Цю збірку було  піддано  цензурному втручанню. Тому 1929 року  поет за власні кошти видає віршовану поему «Ave Maria»,  вказуючи назву видавництва, як «Сам». Поему майже миттєво забороняє цензура і вилучає з книгарень.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="802" height="1171" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/bahrianyy.jpg" alt="" class="wp-image-28289" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/bahrianyy.jpg 802w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/bahrianyy-205x300.jpg 205w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/bahrianyy-768x1121.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/bahrianyy-585x854.jpg 585w" sizes="(max-width: 802px) 100vw, 802px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">У 1925-1928 роках в українських літературних колах постає питання щодо розвитку літератури в рамках соціалістичного реалізму. Дискусію ініціює Микола Хвильовий – лідер літературного об&#8217;єднання ВАПЛІТЕ (Вільна академія пролетарської літератури, що до того існувала під назвою «Гарт». Організація «Гарт» розпалася після смерті лідера &#8211; Василя Еллана-Блакитного). Він наполягав на тому, аби орієнтуватися на європейську літературу, ніж безцільно намагатися вхопитися за російські тенденції.</p>



<p class="has-text-align-left">Однак у цей  час здійснюється утвердження влади Сталіна. Генсек Центрального комітету комуністичної партії України  Лазар Каганович (причетний до геноциду українського народу) піддає ВАПЛІТЕ критиці. Їхню літературу швидко забороняють, а учасників починають активно переслідувати. Члени ВАПЛІТЕ стали одними з перших жертв репресій сталінського режиму.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="944" height="675" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vaplite.jpg" alt="" class="wp-image-28290" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vaplite.jpg 944w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vaplite-300x215.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vaplite-768x549.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vaplite-585x418.jpg 585w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /><figcaption class="wp-element-caption">Літературне об&#8217;єднання ВАПЛІТЕ</figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left">За цей період українська література і публіцистика значно скоротилася, або ж сильно цензурувалася. Часто доводилося писати в стіл (взагалі не видавати). Саме тому тогочасна кількість «самвидавів» і «тамвидавів» була вкрай обмежена.</p>



<p class="has-text-align-left">Зрештою, шляхом «сарафанного радіо», &nbsp;&nbsp;«самвидави» і «тамвидави» таки поширювалися, їх передавали &nbsp;з рук у руки &nbsp;через однодумців, знайомих, поштою, підкиданням. Література поширювався переважно серед інтелігенції, студентства, письменників і художників. До ширших кіл вона доходила завдяки закордонним радіопересиланням.</p>



<p class="has-text-align-left">Більшість представників покоління українського відродження, яке писало за часів громадянської війни, Голодомору 1932-1933 років і більшовицьких репресій 1930-х років, загинули. Впродовж 1938-1954 років було репресовано майже &nbsp;240 українських письменників.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>За часів десталінізації</strong></p>



<p class="has-text-align-left">1956 року відбувся ХХ з&#8217;їзд КПРС, де на закритому засіданні Хрущов символічно засуджує культ особи Сталіна, а також звинувачує «вождя народів»  і Лаврентія Берію в масових репресіях.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="944" height="635" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/khrushchov.jpg" alt="" class="wp-image-28292" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/khrushchov.jpg 944w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/khrushchov-300x202.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/khrushchov-768x517.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/khrushchov-585x394.jpg 585w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /><figcaption class="wp-element-caption">Виступ Микити Хрущова</figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left">Деякі дослідники вважають, що самвидавом можна вважати й саму антисталінську промову Хрущова, адже засідання партії було закритим, проте &nbsp;цю &nbsp;інформацію &nbsp;було поширено &nbsp;самвидавом. Як результат, про промову Хрущова знав практично кожен, хто цим цікавився.</p>



<p class="has-text-align-left">Однак тотальна цензура на цьому не закінчилася. Хоч Хрущов справді засудив і Сталіна, і Берію за злочини, а також заборонив культ особистості диктатора, система та ідеологія тоталітарної держави, як і раніше, залишилися незмінними. Відбувалися процеси ілюзорної, умовної лібералізації.</p>



<p class="has-text-align-left">Проти «інакомислячих» так само &nbsp;працювала 58 стаття Кримінального кодексу РРФСР, що складалася з 13 підпунктів, серед яких була «антирадянська агітація і пропаганда». Після 1961 року &nbsp;&nbsp;кодекс доповнили новими &nbsp;статтями, що забороняли &nbsp;написання, друк і розповсюдження інформації, яка не пройшла цензуру. А тому «самвидави» й «тамвидави» &nbsp;все ще масово не розповсюджувалися, але водночас сформувалося &nbsp;нове українське покоління відродження, яке почало активно чинити опір тоталітаризму.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Дисидентство</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Від початку 1960-х років самвидавами поширюються поезії Ліни Костенко, Миколи Вінграновського, вірші та щоденник Василя Симоненка, а також інших дисидентів-шістдесятників.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="413" height="595" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/volia.jpg" alt="" class="wp-image-28293" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/volia.jpg 413w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/volia-208x300.jpg 208w" sizes="(max-width: 413px) 100vw, 413px" /></figure></div>


<p class="has-text-align-left">У 1964-1965 роках  в Івано-Франківській області поширюється «самвидав» «Воля і Батьківщина», який заснувала нелегальна політична організація УНФ (Український національний фронт). Лідером організації був дисидент Дмитро Квецько, родичі якого були членами УПА і також свого часу боролися проти радянської ідеології.</p>



<p class="has-text-align-left">З 1946 до 1988 року у Львові підпільно діяла греко-католицька церква, яка також видавала «самвидави». Ця література відрізнялися від тієї, що поширювалася серед української інтелігенції. Релігійний «самвидав»  був більш якісним, оскільки за підтримки іноземних релігійних громад необхідні ресурси надходили контрабандою. Найбільш масовим був «самвидав»  релігійної громади баптистів. Їхня література випускалася в твердій  обкладинці, на якісному папері високої щільності, часто навіть можна було побачити ілюстрації.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="944" height="533" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mashynka.jpg" alt="" class="wp-image-28295" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mashynka.jpg 944w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mashynka-300x169.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mashynka-768x434.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mashynka-585x330.jpg 585w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">Водночас нерелігійна література, стикаючись із величезними труднощами, друкувалася на непрофесійних машинках без української розкладки. Крім того, українська розкладка також була рідкістю і масово з&#8217;явилася вже після 1990-х років. До цього, приміром, букву «і» часто друкували через звичайну одиницю.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Посилення дисидентського руху</strong></p>



<p class="has-text-align-left">1965 року &nbsp;Івана Дзюба написав книжку &nbsp;«Інтернаціоналізм чи русифікація?», яку за рік дисидент надіслав першому секретареві ЦК компартії України Петру Шелесту та голові уряду УРСР Володимиру Щербицькому, а її російський переклад – керівництву КПРС.</p>



<p class="has-text-align-left">У своїй роботі Іван Дзюба довів, що компартія ще за часів Сталіна перейшла на позиції російського великодержавного шовінізму. Праця  Дзюби була заборонена, літературознавець утратив роботу, а також був виключений зі Спілки письменників України та переслідувався КДБ. Однак своєю роботою дисидент окреслив потужний поштовх до подальшого розгортання дисидентського руху.</p>



<p class="has-text-align-left">Із січня 1970 року за  ініціативи В&#8217;ячеслава Чорновола почав виходити «Український вісник», перше «самвидавне»  періодичне видання. За два роки  вийшло шість випусків журналу. В  них Чорновіл розмістив понад 300 статей різних авторів, серед яких найвідомішими були – сам В&#8217;ячеслав Чорновіл, Євген Сверстюк, Василь Стус, Валентин Мороз, Іван Світличний, Володимир Романюк, Іван Дзюба та інші. Метою видання було заявити на весь світ про порушення та утиски прав і свобод українського народу в СРСР, а тому вісник систематично цитували в ефірах «Радіо Свобода». 1972 року журнал припинив випуск через арешт дисидентів, серед яких був і Чорновіл. Із серпня 1987 до березня  1989 року вийшло ще вісім  номерів.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="944" height="1233" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/visnyk.jpg" alt="" class="wp-image-28296" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/visnyk.jpg 944w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/visnyk-230x300.jpg 230w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/visnyk-768x1003.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/visnyk-585x764.jpg 585w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="944" height="542" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dysydenty.jpg" alt="" class="wp-image-28297" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dysydenty.jpg 944w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dysydenty-300x172.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dysydenty-768x441.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/dysydenty-585x336.jpg 585w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">1975 року СРСР підписує Гельсінські договори, в яких ішлося також про захист прав  та основних свобод людини. Проте їх Радянський Союз  продовжив ігнорувати. У відповідь на це в Києві 1976 року створюють Українську Гельсінську групу (УГГ – перша легальна правозахисна організація), до складу якої входили такі діячі, як генерал Петро Григоренко, Левко Лук&#8217;яненко, Олесь Бердник, Мирослав Маринович і ще 32 представники. Лідером організації став український письменник і філософ Микола Руденко.</p>



<p class="has-text-align-left">Організація випускала численні інформаційні бюлетені та меморандуми, які розповсюджували &nbsp;в обмеженій кількості. Згодом ці бюлетені стали «тамвидавом», що &nbsp;надсилали за кордон для передруку.</p>



<p class="has-text-align-left">Незважаючи на легальність організації, членів УГГ постійно переслідували. В&nbsp; КДБ розробляли &nbsp;справу під кодовою назвою «Блок», за допомогою якої намагалося знищити коло видавців, розповсюджувачів і читачів журналу, який редагував Чорновіл. Зрештою, всіх &nbsp;учасників було незаконно арештовано. Проте 1988 року організація відродилась під назвою УГС (Українська Гельсінська спілка), на чолі з Левком Лук’яненком.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>У період відновлення незалежності</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Крім тем політики, літератури та релігії виходили також музичні, гумористичні, соціальні та спортивні «самвидави».</p>



<p class="has-text-align-left">Наприклад, 1986 року в Харкові почав виходити «Рок-кур&#8217;єр», хоча першим рок-журналом у СРСР був також харківський «Біт-Ехо», який вийшов наприкінці 60-х років. Але &nbsp;оскільки рок у 1980-их &nbsp;роках почали потроху дозволятися, «Рок-кур&#8217;єр» став більш масовим журналом, де розповідали &nbsp;про &nbsp;&nbsp;квартирні концерти, заборонені акції, ярмарки, де можна було придбати заборонені платівки.</p>



<p class="has-text-align-left">У цей &nbsp;період виникають нові форми «самвидаву», зокрема національно-культурний. Єврейський національний рух тривалий час був під контролем спецслужб, а активісти зазнавали переслідувань. 1988 року в Україні розповсюджується &nbsp;кримськотатарський &nbsp;«самвидав» із першою незалежною газетою «Ватан», редактором якої був професор Рефік Музаффаров.</p>



<p class="has-text-align-left">У 1989-1991 роках українські «самвидави» і «тамвидави»  стали найбільш масовими за всю історію існування. Під час протестів, поряд із поважним аналітичним виданням «Український вісник», Чорновіл започатковує  оперативний  інформаційний  бюлетень  «Експрес-випуск» «Українського вісника», наклади якого розповсюджувалися з рекордною швидкістю для «самвидаву». З появою факс-апаратів  1990 року «самвидави» надсилалися  факсом.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="942" height="679" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/literatura.jpg" alt="" class="wp-image-28298" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/literatura.jpg 942w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/literatura-300x216.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/literatura-768x554.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/literatura-585x422.jpg 585w" sizes="(max-width: 942px) 100vw, 942px" /></figure>



<p class="has-text-align-left">1988 року також вийшов машинописний нецензурований журнал «Кафедра», заснований поетом і політв&#8217;язнем Михайлом Осадчим. «Кафедра» передруковувалася в українському видавництві «Смолоскип». Частину перших номерів публікувала в Лондоні Спілка українців у Великій Британії. Також друкувалися «Поступ» і «Голос відродження», які згодом стали офіційними ЗМІ.</p>



<p class="has-text-align-left">З розпадом «совка» &nbsp;і здобуттям незалежності України «самвидав» &nbsp;утратив свою підпільну функцію. Однак його роль у становленні української літератури, національної обізнаності та українських демократичних засад продовжує впливати на сучасну українську культуру.</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>Дарія ФРОЛОВА</strong></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img loading="lazy" decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/samvydav-tamvydav-osoblyvosti-ukrainskoho-ruporu-za-chasiv-radianshchyny/">«Самвидав», «тамвидав»: особливості українського рупору за часів радянщини</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/samvydav1.jpg' type='image/jpeg' width='853' height='1280' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/samvydav1.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Із цеглою до мера Кличка</title>
		<link>https://www.kashtan.news/iz-tsehloiu-do-mera-klychka/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:21:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Забудова]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[забудовники]]></category>
		<category><![CDATA[знищення]]></category>
		<category><![CDATA[пам'ятки]]></category>
		<category><![CDATA[протест]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28274</guid>

					<description><![CDATA[<p>Активісти принесли до мерії будматеріали від знищеної пам’ятки Надзвичайна подія покликала учора ввечері, 20 липня, громадськість, захисників історичного Києва на Хрещатик, до адмінбудівлі КМДА та Київради – вони прийшли сюди&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/iz-tsehloiu-do-mera-klychka/">Із цеглою до мера Кличка</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Активісти принесли до мерії будматеріали від знищеної пам</strong><strong>’</strong><strong>ятки</strong></p>



<p>Надзвичайна подія покликала учора ввечері, 20 липня, громадськість, захисників історичного Києва на Хрещатик, до адмінбудівлі КМДА та Київради – вони прийшли сюди з протестом проти чергового варварського знищення древньої пам’ятки</p>



<p>Міська громада дізналася, що ввечері, 19 липня, на вулиці Олександра Кониського невідомі за допомогою важкої будівельної техніки знесли будинок, побудований наприкінці XIX століття. Він відомий як Садиба Маліна або Садиба Зеленських. Про це розповідав Kashtan NEWS у статті <a href="https://www.kashtan.news/kupa-tsehly-vid-drevnoi-budivli-znyshcheno-sadybu-zelenskykh/" target="_blank" rel="noopener" title="">КУПА ЦЕГЛИ ВІД ДРЕВНЬОЇ БУДІВЛІ: ЗНИЩЕНО САДИБУ ЗЕЛЕНСЬКИХ</a>.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="800" height="450" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/fb_img_1721484851750-1024x578-minkultjpg.jpg" alt="" class="wp-image-28279" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/fb_img_1721484851750-1024x578-minkultjpg.jpg 800w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/fb_img_1721484851750-1024x578-minkultjpg-300x169.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/fb_img_1721484851750-1024x578-minkultjpg-768x432.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/fb_img_1721484851750-1024x578-minkultjpg-585x329.jpg 585w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><figcaption class="wp-element-caption">Фото: Міністерство культури та інформаційної політики України</figcaption></figure>



<p>Древнє місто руйнують, як мовиться, на очах. Жодної спроби з боку міських структур не було, щоб зупинити бульдозери. Місто віддано на поталу лихим крутіям, забудовникам, які відчувають вседозволеність.</p>



<p>Тому громада щосили калатає у гучний дзвін.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="800" height="450" src="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mitynh.jpg" alt="" class="wp-image-28278" srcset="https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mitynh.jpg 800w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mitynh-300x169.jpg 300w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mitynh-768x432.jpg 768w, https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/mitynh-585x329.jpg 585w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<p>Як передає <a href="https://suspilne.media/795127-znesenna-sadibi-zelenskih-blizko-tisaci-ludej-protestuvali-pid-kmda/?utm_source=copylink&amp;utm_medium=ps" target="_blank" rel="noopener" title="">Суспільне</a>, люди на головній вулиці міста зібралися на сходинках біля муніципалітету із плакатами та зображеннями історичних будинків, знищених під час того, як Віталій Кличко обіймає посаду мера Києва.</p>



<p>Вони скандували: &#8220;Досить нищити наше місто&#8221;, &#8220;Досить руйнувати Київ&#8221;, &#8220;Коли ми почнемо обирати спадщину, а не Тургенєва&#8221;, &#8220;Ні свавіллю Київради&#8221;, &#8220;Новий мурашник не наблизить перемогу&#8221;, &#8220;Кличко — русня&#8221;, &#8220;Кличко-замудовник&#8221;, &#8220;Мене вбив Тургенєв&#8221;.</p>



<p>Серед організаторів акції – простір &#8220;Цегла&#8221;, ГО &#8220;Екопарк Осокорки&#8221;, &#8220;Мапа реновації&#8221; тощо.</p>



<p>Вже традиційно ніхто з керівників міста не забажав спілкуватись з мітингарями. Сховали голови в пісок.</p>



<p>Після акції обурені кияни направилися до знищеної пам&#8217;ятки на Кониського, 22. Kashtan NEWS раніше розповідав, що на місці будівлі забудовники хочуть звести житловий комплекс &#8220;Тургеневъ&#8221;.</p>



<p>А яка ж позиція Міністерства культури та інформаційної політики?</p>



<p>Руйнування історичної забудови – цинічне порушення пам’яткоохоронного і містобудівного законодавства та Державних будівельних норм, стверджує <a href="https://mcip.gov.ua/news/sadybu-zelenskyh-u-czentri-kyyeva-na-vulyczi-konyskogo-pochaly-znosyty-nezakonno/" target="_blank" rel="noopener" title="">Міністерство культури та інформаційної політики. </a></p>



<p>Цитуємо: </p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>«Наразі будинок не має юридичного статусу пам’ятки чи «щойно виявленого об’єкта культурної спадщини», як це передбачено пам’яткоохоронним законодавством. Водночас за даними Історико-архітектурного опорного плану міста Києва цей будинок розташований в історичному ареалі міста і визнаний  значною історичною будівлею під назвою «Садибний житловий будинок» другої половини ХІХ ст.  </p>



<p>Такий статус повинен був би захистити будинок від зносу. Адже діяльність в історичних ареалах регулюється не тільки Законом України «Про охорону культурної спадщини», але й зокрема Державними будівельними нормами і правилами «Планування та забудова територій». Ці норми передбачають, що у межах історичних ареалів населених місць необхідно зберігати історично цінні архітектурно-містобудівні якості традиційного характеру середовища, а також забороняється знесення цінної історичної забудови (у даних нормах – це «значна історична» та «рядова історична» забудова). При цьому у межах історичних ареалів реконструкція цінної історичної забудови зі зміною&nbsp; геометричних&nbsp; параметрів&nbsp; дозволяється&nbsp; у&nbsp; виключних&nbsp; випадках&nbsp; за погодженням&nbsp; відповідного&nbsp; органу&nbsp; охорони&nbsp; культурної&nbsp; спадщини&nbsp; і&nbsp; лише&nbsp; за умови&nbsp; збереження&nbsp; характеру&nbsp; цінного&nbsp; історичного&nbsp; середовища,&nbsp; збереження (відтворення)&nbsp; архітектурно-художніх&nbsp; характеристик&nbsp; та&nbsp; умов&nbsp; об’ємно-просторового сприйняття значних історичних будівель з боку головного фасаду (фасадів) і збереження архітектурно-художніх особливостей головних фасадів рядових історичних будівель».</p>
</blockquote>



<p>Що важливо. Відомство наголошує, що до нього не надходило жодних проєктних пропозицій щодо цієї будівлі, відтак воно не надавало жодних погоджень проєктної документації ані щодо нового будівництва на цій ділянці, ані щодо реконструкції будівлі, ані щодо її демонтажу. </p>



<p>На думку міністерства, найдієвішим способом захисту історичної забудови є надання їй статусу пам’ятки. Це передбачає попереднє проведення наукових досліджень&nbsp; і виготовлення облікової документації для подання в органи охорони культурної спадщини.&nbsp;</p>



<p>Таке подання від ГО «Спадщина Київ» було зареєстроване в міінстерстві 19 липня – в день, коли будівельна техніка почала зносити будинок.</p>



<p>Відомство планує здійснити всі передбачені законодавством заходи реагування, а також закликає правоохоронні органи невідкладно звернути увагу на спробу знищення значної історичної забудови, і висловлює готовність для співпраці з метою притягнення до відповідальності винних у порушенні законодавства осіб.</p>



<p>Тим часом громадськй  ативіст <a href="https://www.facebook.com/AmiDPerov" target="_blank" rel="noopener" title="">Дмитро Перов</a> оприлюднив у соцмережах вимоги до міської влади: скасувати дозвіл на проведення підготовчих будівельних робіт, виданий Департаментом архітектурно-будівельного контролю Києва,  визнати Садибу Зеленських обʼєктом культурної спадщини та включити її до Переліку пам’яток  Києва.</p>



<p>І ще важлива вимога: зобов’язати власника ТОВ «Тургенєв Білд» відновити Садибу Зеленських У разі невиконання Київській міській раді звернутися до суду з позовом про повернення будівлі у власність міста/держави з підстав неналежного утримання та збереження історичної пам’ятки.</p>



<p>Активісти також вимагають від Київради розвірвати з підрядною організацією ТОВ “Сервіт”, що виконувала демонтаж будинку будь-які господарські відносини. На найближчому пленарному засіданні проголосувати нарешті за проєкт рішення про надання додаткового охоронного статусу для всіх історичних будівель, яким більше ста років.</p>



<p><strong>Читайте також</strong><a href="https://www.kashtan.news/ne-mozhna-znosyty-skandal-navkolo-sadyby-zelenskykh-nabuv-neochikuvanykh-obrysiv/">: НЕ МОЖНА ЗНОСИТИ: СКАНДАЛ НАВКОЛО САДИБИ ЗЕЛЕНСЬКИХ НАБУВ НЕОЧІКУВАНИХ ОБРИСІВ</a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/iz-tsehloiu-do-mera-klychka/">Із цеглою до мера Кличка</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/meriia.jpg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/meriia.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Війна за добу: ворожа активність зросла майже по всьому фронту</title>
		<link>https://www.kashtan.news/viyna-za-dobu-vorozha-aktyvnist-zrosla-mayzhe-po-vsomu-frontu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Війна]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[генеральний штаб]]></category>
		<category><![CDATA[зведення]]></category>
		<category><![CDATA[ЗСУ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28271</guid>

					<description><![CDATA[<p>Зафіксовано 172 бойові зіткнення Як інформує Генштаб ЗСУ, на Харківському напрямку ворог продовжував атакувати. Бої точилися в районах населених пунктів Вовчанськ та Глибоке. На Куп’янському напрямку противник 13 разів атакував&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/viyna-za-dobu-vorozha-aktyvnist-zrosla-mayzhe-po-vsomu-frontu/">Війна за добу: ворожа активність зросла майже по всьому фронту</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Зафіксовано 172 бойові зіткнення</strong></p>



<p>Як інформує <a href="https://www.facebook.com/GeneralStaff.ua" target="_blank" rel="noopener" title="">Генштаб ЗСУ</a>, на Харківському напрямку ворог продовжував атакувати. Бої точилися в районах населених пунктів Вовчанськ та Глибоке.</p>



<p>На Куп’янському напрямку противник 13 разів атакував позиції наших підрозділів. Сили оборони відбивали штурмові дії біля семи різних населених пунктів.</p>



<p>На Лиманському напрямку наші війська відбили 11 атак окупантів в неподалік Невського, Макіївки та у бік Лозової.</p>



<p>На Сіверському напрямку Силами оборони також відбито 11 штурмових дій.</p>



<p>На Краматорському напрямку наші воїни зупинили 20 спроб противника прорвати нашу оборону, зокрема, в районах Часового Яру, де відбулась понад половина з цих боєзіткнень, Кліщіївки, Калинівки та Андріївки Донецької області.</p>



<p>На Покровському напрямку наші захисники відбили 52 атаки.</p>



<p>На Курахівському напрямку Сили оборони продовжують стримувати ворога в районах населених пунктів Красногорівка, Георгіївка, Парасковіївка та Костянтинівка, де ворог 15 разів намагався прорвати оборону наших військ.</p>



<p>На Времівському напрямку агресор здійснив шість штурмів наших позицій неподалік Костянтинівки та Старомайорського Донецької області.</p>



<p>На Оріхівському напрямку відбулось сім бойових зіткнень в районах Малої Токмачки, Щербаків та Новоданилівки. Ворог випустив понад півсотні некерованих авіаракет у бік Кам’янського та Лобкового.</p>



<p>На Придніпровському напрямку нашими захисниками відбито 11 атак ворога на лівобережжі річки Дніпро.</p>



<p>Водночас, наші воїни продовжують завдавати окупаційним військам втрат в живій силі та техніці, виснажують ворога вздовж всієї лінії бойового зіткнення і в його тилу.</p>



<p>Так, минулої доби загальні втрати російських загарбників склали 1100 осіб. Також наші воїни знешкодили дев’ять танків, 46 бойових броньованих машин, 44 артилерійських системи, засіб ППО, 52 БпЛА оперативно-тактичного рівня, 68 автомобілів та дев’ять одиниць спеціальної техніки.</p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/viyna-za-dobu-vorozha-aktyvnist-zrosla-mayzhe-po-vsomu-frontu/">Війна за добу: ворожа активність зросла майже по всьому фронту</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vijna-Bahmut.jpeg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/vijna-Bahmut.jpeg' />

	</item>
		<item>
		<title>Погода: сьогодні – без капризів природи</title>
		<link>https://www.kashtan.news/pohoda-sohodni-bez-kapryziv-pryrody/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Jul 2024 05:50:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Екологія]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[гідрометцентр]]></category>
		<category><![CDATA[погода]]></category>
		<category><![CDATA[прогноз]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28266</guid>

					<description><![CDATA[<p>У Києві вночі 17-19°, вдень 27-29 градусів. Мінлива хмарність, без опадів. Вітер змінних напрямків, 3-8 м/с, інформує Укргідрометцентр. На Київщині вночі 14-19°, вдень &#8211; 24-29. Більше новин, фото та відео&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/pohoda-sohodni-bez-kapryziv-pryrody/">Погода: сьогодні – без капризів природи</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>У</strong><strong> Києві вночі 17-19°, вдень 27-29</strong><strong> градусів</strong><strong>.</strong></p>



<p>Мінлива хмарність, без опадів. Вітер змінних напрямків, 3-8 м/с, інформує <a href="https://www.facebook.com/UkrHMC" target="_blank" rel="noopener" title="">Укргідрометцентр.</a></p>



<p>На Київщині вночі 14-19°, вдень &#8211; 24-29.</p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/pohoda-sohodni-bez-kapryziv-pryrody/">Погода: сьогодні – без капризів природи</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/kmda.jpeg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/kmda.jpeg' />

	</item>
		<item>
		<title>«Спадщина» стала стіною перед лихими забудовниками</title>
		<link>https://www.kashtan.news/spadshchyna-stala-stinoiu-pered-lykhymy-zabudovnykamy/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jul 2024 15:38:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Інтервʼю]]></category>
		<category><![CDATA[ТОП новини]]></category>
		<category><![CDATA[активісти]]></category>
		<category><![CDATA[забудова]]></category>
		<category><![CDATA[захист]]></category>
		<category><![CDATA[київрада]]></category>
		<category><![CDATA[кмда]]></category>
		<category><![CDATA[пам'ятка архітектури]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28261</guid>

					<description><![CDATA[<p>Як захистити пам’ятки Києва? Про це розмірковує заступник керівника громадської організації «Спадщина» Анатолій Погорілий у новому випуску «Каштан. Інтерв’ю» Як не парадоксально, але на третьому році повномасштабної війни пам’ятки &#160;архітектурної&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/spadshchyna-stala-stinoiu-pered-lykhymy-zabudovnykamy/">«Спадщина» стала стіною перед лихими забудовниками</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="has-text-align-left"><strong>Як захистити пам’ятки Києва? Про це розмірковує заступник керівника громадської організації «Спадщина» Анатолій Погорілий у новому випуску «Каштан. Інтерв’ю»</strong></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Як захистити пам’ятки Києва? Анатолій Погорілий | Каштан.Інтерв’ю" width="1170" height="658" src="https://www.youtube.com/embed/_ZwF1_NLYMY?start=2&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-text-align-left">Як не парадоксально, але на третьому році повномасштабної війни пам’ятки &nbsp;архітектурної &nbsp;і культурної спадщини потерпають не лише від ударів російських окупантів, але й від місцевих забудовників. Саме тому в Києві створили нову громадську організацію «Спадщина». Активісти, які &nbsp;вже багато років захищають нашу культуру та історію, об’єдналися &nbsp;задля збереження того, що ще не встигли зруйнувати горе-бізнесмени в &nbsp;бажанні набити тугіше гаманці.</p>



<p class="has-text-align-left">За словами Анатолія Погорілого, активісти роблять акцент у своїй діяльності саме на збереженні пам&#8217;яток, &nbsp;юридичній адвокації, &nbsp;грунтовному поясненні суспільству, чому ці пам&#8217;ятки важливі та потрібно їх зберегти.</p>



<p class="has-text-align-left">«Спадщина» &nbsp;&#8211; &nbsp;організація доволі молода, проте більшість її учасників захищають древній&nbsp; Київ вже багато років. Є вже достатньо відомі гучні кейси… Наприклад, восени 2023-го вдалося зупинити руйнування будинку на Рейтарській. Більше тижня актвиісти чергували біля будівлі, щоб не допустити його знищення. Було звернення до прокуратури, Міністерства культури та інформполітики. Зрештою, було відкрито кримінальне провадження.</p>



<p class="has-text-align-left">На Рейтарській вдалося на початку руйнації цієї будівлі зупинити процесс знищення пам’ятки.</p>



<p class="has-text-align-left">В активі «Спадщини» є і такий факт. Наприклад, по вулиці Володимирській, 95<a href="https://www.facebook.com/j.andr3w/posts/pfbid031z582VdTpGxuoAboGBdRws3wv32BiHSYgU6Msadb8hUsxppc3M4ZLYqVbdsQQD4vl"></a> йде нове будівництво. І паралельно власник&nbsp; потроху знищував сусідній будинок, більш відомий як «будинок з камахами».</p>



<p class="has-text-align-left">Там почали рити котлован, забивати сваї, &nbsp;і це дуже негативно впливало на пам&#8217;ятку. Завдяки зусиллям та наполегливості громадськості Департамент охорони культурної спадщини ухвалив рішення, яке він доволі рідко практикує. Було накладено великий штраф на юридичну особу – 170 тисяч гривень. Після цього будівельна компанія розробила проєкт консерваційних робіт, законсервувавши пам&#8217;ятку. Вони використали доволі непогані будівельні матеріали, щоб закрити частину будівлі. Було заявлено, що компанія, принаймні поки на словах, хоче реставрувати цю будівлю і звести нову.</p>



<p class="has-text-align-left">Тобто знайдено консенсус, що все-таки краще зберігати спадщину і тоді вже не буде обурення громади і можна реалізувати бізнес-проєкти на сусідніх ділянках.</p>



<p class="has-text-align-left">У &nbsp;полі зору громадських ативістів і річка Либідь. Хвилює збільшення висотності на ділянках уздовж Либіді.</p>



<p class="has-text-align-left">«Як ми могли переконатися, щільна забудова біля метро «Либідська» не призвела ні до чого хорошого, &#8211; розповідає Анатолій Погорілий.- І ми нині маємо дуже великі проблеми з метрополітеном. Детальний план цієї території передбачає ще більш щільну забудову цієї зони. Либідь хочуть узяти в коллектор. За деякими даними, розробником цього проєкту є не міський проєктний інститут, а приватна компанія,&nbsp; афільована до фірм мільярдера Алієва».</p>



<p class="has-text-align-left">Анатолій Погорілий вважає, що намгання «закувати» Либідь у &nbsp;бетон &#8211; це теж знищення, зокрема, й &nbsp;нашої природної спадщини. І це погано вплине на клімат. Водночас на берегах Либіді можна було б створити зелені зони, посадити дерева.</p>



<p class="has-text-align-left">Чимало унікальних куточкув під загрозою. Скажімо, Китаєво. Якщо це урочище забудують (майже 6 тисяч квартир планується), то Голосіївський заповідник просто зникне, це вже буде якась прибудинкова територія цього житлового комплексу.</p>



<p class="has-text-align-left">Тобто це знищить всю екосистему, природню недоторканість цього об&#8217;єкта, як Китаєво, так і Голосіївського заповідника, парку.</p>



<p class="has-text-align-left">&nbsp;Анатолій Погорілий &nbsp;сподівається, що активна позиція громади зупинить будівництво. Суд узяв до уваги, що це все ж певна заповідна територія,&nbsp; де не можна будувати.</p>



<p class="has-text-align-left">Дивіться детальніше в новому випуску <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_ZwF1_NLYMY&amp;t=2s" target="_blank" rel="noopener" title="">«Каштан. Інтерв’ю»</a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у телеграм-каналі&nbsp;<img loading="lazy" decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Telegram_logo.svg/2048px-Telegram_logo.svg.png" width="16" height="16" alt="" />&nbsp;<a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/+fiqB8CLpmRxkNmFi" target="_blank" rel="noopener" style="color: #0000ff;">телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/spadshchyna-stala-stinoiu-pered-lykhymy-zabudovnykamy/">«Спадщина» стала стіною перед лихими забудовниками</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/interviu.jpg' type='image/jpeg' width='1080' height='1920' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/interviu.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Купа цегли від древньої будівлі: знищено Садибу Зеленських</title>
		<link>https://www.kashtan.news/kupa-tsehly-vid-drevnoi-budivli-znyshcheno-sadybu-zelenskykh/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jul 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Забудова]]></category>
		<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[активісти]]></category>
		<category><![CDATA[забудовники]]></category>
		<category><![CDATA[знищення]]></category>
		<category><![CDATA[кмда]]></category>
		<category><![CDATA[пам'ятка архітектури]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28255</guid>

					<description><![CDATA[<p>У столиці знесли чергову історичну пам’ятку Ввечері, 19 липня, до поліції Києва надійшло повідомлення, що на вулиці Олександра Кониського невідомі особи за допомогою важкої будівельної техніки знесли будинок, побудований наприкінці&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/kupa-tsehly-vid-drevnoi-budivli-znyshcheno-sadybu-zelenskykh/">Купа цегли від древньої будівлі: знищено Садибу Зеленських</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>У столиці знесли чергову історичну пам</strong><strong>’</strong><strong>ятку</strong></p>



<p>Ввечері, 19 липня, до поліції Києва надійшло повідомлення, що на вулиці Олександра Кониського невідомі особи за допомогою важкої будівельної техніки знесли будинок, побудований наприкінці XIX століття</p>



<p>Він відомий як Садиба Маліна або Садиба Зеленських.</p>



<p>Сьогодні правоохоронці проводять першочергові слідчі дії, встановлюють у межах кримінального провадження обставини знищення історичної будівлі у центрі столиці.Техніка, яка працювала на цьому майданчику, вилучена. Розслідується кримінальне провадження, повідомляє <a href="https://www.facebook.com/UA.KyivPolice" target="_blank" rel="noopener" title="">відділ комунікації поліції Києва</a>.</p>



<p>Тим часом у <a href="https://www.facebook.com/docskmda" target="_blank" rel="noopener" title="">Департаменті охорони культурної спадщини КМДА</a> назвали несанкціоноване знесення садиби шокуючою ситуацією та зухвалим і цинічним самоуправством. Чиновники обурені… Очікують, що правоохоронні органи нададуть свою оцінку та притягнуть винних до відповідальності.</p>



<p>Як розповідав <a href="https://www.kashtan.news/komu-zavazhaie-sadyba-zelenskykh/" target="_blank" rel="noopener" title="">Kashtan NEWS</a>, ошатний деревʼяний, обкладений цеглою будинок, було споруджено 1890 року в стилі історизму на замовлення купця Василя Маліна. В 1911 році  власником садиби стала родина заможних столичних міщан Зеленських, яка жила тут до 1915 року. </p>



<p>&nbsp;Перші хвилі будівельного скандалу накрили будинок Зеленських ще три роки тому — його конструкції почали розбирати, але розголос і втручання у ситуацію громадськості призупинили роботи. Як виявилося — тимчасово. Адже в цьому році нездорові рухи навколо пам’ятки відновилися.</p>



<p>Біля будівлі забудовник навіть вивісив інформаційний щит, де стверджується, що садиба позаминулого століття побудови не має жодної історичної або архітектурної цінності, а її збереження «псує інвестиційний клімат міста».&nbsp; Натомість замість охайного старого будиночку на цьому місці хочуть звести другу чергу скляного ЖК «Тургеневъ».</p>



<p>Ця будівля, як наголошує громадський пам’яткоохоронець <a href="https://www.facebook.com/AmiDPerov" target="_blank" rel="noopener" title="">Дмитро Перов</a>, дійсно є унікальною. Адже вона — остання, що збудована з деревини, яка збереглася в цьому районі Києва, на так званій Солдатській слобідці.</p>



<p>Деякий &nbsp;час тому в ситуацію навколо будинку втрутилися правоохоронні структури, а саме – прокуратура Києва. Вона, зваживши наявні факти, відкрила кримінальне провадження за ч. 2 ст. 298 (навмисне пошкодження або руйнування об’єктів культурної спадщини) Кримінального кодексу України. При цьому, в межах розслідувпння цього кримінального провадження, було накладено заборону на проведення будь-яких будівельних робіт на об’єкті. Однак, незважаючи на це, забудовник активізував роботи навколо будинку, намагаючись потрошки, не помітно розбирати його. Тобто готується вивільнення ділянки для будівництва.</p>



<p>Увечері, 19 липня активіст <a href="https://www.facebook.com/AmiDPerov" title="">Дмитро Перов</a> написав у Фейсбуку: «На жаль, сьогодні у свій день народження Віталій Кличко не зміг наживо побачити, як в місті, де він мер, зносять чергову історичну памʼятку. Без дозвільних документів. Знову…»</p>



<p><strong>Читайте також</strong>: <a href="https://www.kashtan.news/ne-mozhna-znosyty-skandal-navkolo-sadyby-zelenskykh-nabuv-neochikuvanykh-obrysiv/">НЕ МОЖНА ЗНОСИТИ: СКАНДАЛ НАВКОЛО САДИБИ ЗЕЛЕНСЬКИХ НАБУВ НЕОЧІКУВАНИХ ОБРИСІВ</a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p>



<p></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/kupa-tsehly-vid-drevnoi-budivli-znyshcheno-sadybu-zelenskykh/">Купа цегли від древньої будівлі: знищено Садибу Зеленських</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/sadyba.jpg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/sadyba.jpg' />

	</item>
		<item>
		<title>Перші українські спортсмени вирушили на Олімпіаду</title>
		<link>https://www.kashtan.news/pershi-ukrayinski-sportsmeny-vyrushyly-na-olimpiadu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[kashtan NEWS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jul 2024 11:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Спорт]]></category>
		<category><![CDATA[олімпійські ігри]]></category>
		<category><![CDATA[спортсмени]]></category>
		<category><![CDATA[укрзалізниця]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.kashtan.news/?p=28239</guid>

					<description><![CDATA[<p>На Центральному залізничному вокзалі у Києві проводжати атлетів до Парижа прийшли колеги, рідні та друзі На головну світову мультиспортивну подію чотириріччя — Ігри XXXIII Олімпіади, першими вирушили представники національної збірної&#8230;</p>
<p>The post <a href="https://www.kashtan.news/pershi-ukrayinski-sportsmeny-vyrushyly-na-olimpiadu/">Перші українські спортсмени вирушили на Олімпіаду</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>На Центральному залізничному вокзалі у Києві проводжати атлетів до Парижа прийшли колеги, рідні та друзі</strong></p>



<p>На головну світову мультиспортивну подію чотириріччя — Ігри XXXIII Олімпіади, першими вирушили представники національної збірної команди України зі спортивної гімнастики – Олег Верняєв, Назар Чепурний, Радомир Стельмах та Анна Лащевська.</p>



<p>До Парижа «синьо-жовті» поїхали у супроводі тренерів – Геннадія Сартинського, Юлії Каюкової та тренера-масажиста Олексія Лавровського, інформує <a href="https://noc-ukr.org/news/25029/" target="_blank" rel="noopener" title="">НОК України.</a><br><a href="https://www.facebook.com/photo?fbid=805754635016982&amp;set=a.531009982491450" target="_blank" rel="noopener" title=""><br>&#8220;Укрзалізниця&#8221;</a> виявила бажання підтримати українських олімпійців: тематично оформили перон, з якого вирушатиме потяг з учасниками Ігор, а також сам вагон, який носитиме назву «Олімпійський вагон». Усі залізничні відправлення національної збірної команди України для участі в Іграх XXXIII Олімпіади 2024 року до Парижа будуть супроводжуватися гімном олімпійської команди, а склад  спортсменів, що вирушають, буде оголошуватися по гучномовцю.<br><br>Зазначимо, що Національний олімпійський комітет України домовився з міжнародними федераціями про те, щоб українські атлети не вітали спортсменів із РФ під час змагань на Олімпійських іграх 2024 року в Парижі, заявив президент НОК України Вадим Гутцайт.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>«Ми домовилися з міжнародними федераціями, де необхідно під час зустрічі вітати, а також після матчу вітати, що ми не вітаємо одне одного, не тиснемо руку. Ми передбачили це питання і вже домовилися», &#8211; сказав Гутцайт в ефірі національного телемарафону.</p>
</blockquote>



<p>Він наголосив: головне, щоб не було провокацій проти українських спортсменів.</p>



<p>За словами глави НОК, на Олімпійських іграх у Парижі будуть представлені 15 російських і 16 білоруських спортсменів у статусі нейтральних.</p>



<p>Він вважає, що російські спортсмени, яких було допущено на Ігри, найімовірніше живуть за кордоном, а не на території РФ, і виступають за іноземні клуби.</p>



<p>Як повідомлялося, Літні Олімпійські ігри в Парижі відбудуться з 26 липня по 11 серпня. Українські спортсмени отримали 124 ліцензії на участь в Олімпіаді-2024 у Парижі.</p>



<p>Збірна України буде представлена в 26 із 32-ох дисциплін: бадмінтон, бокс, вільна та греко-римська боротьба, брейкінг, важка атлетика, велосипедний спорт (маунтенбайк і шосе), веслувальний слалом, академічне веслування та веслування на байдарках і каное, спортивна гімнастика, художня гімнастика, дзюдо, легка атлетика, артистичне плавання, плавання, скелелазіння, стрибки у воду, стрільба з лука, стендова стрільба, кульова стрільба, сучасне п&#8217;ятиборство, теніс, настільний теніс, фехтування і футбол.</p>



<p><strong>Читайте також:</strong> <a href="https://www.kashtan.news/vid-ukrainy-na-olimpiadu-poidut-140-sportsmeniv/" target="_blank" rel="noopener" title="">ВІД УКРАЇНИ НА ОЛІМПІАДУ ПОЇДУТЬ 140 СПОРТСМЕНІВ</a></p>



<p><strong>Більше новин, фото та відео у Телеграм-каналі&nbsp;&nbsp;<a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KASHTAN NEWS</a>. Досі не підписані на новини Києва та України в Телеграмі? Підписуйтеся та першими дізнавайтеся про найголовніше в <a href="https://t.me/kashtannews" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Телеграмі.</a></strong></p><p>The post <a href="https://www.kashtan.news/pershi-ukrayinski-sportsmeny-vyrushyly-na-olimpiadu/">Перші українські спортсмени вирушили на Олімпіаду</a> first appeared on <a href="https://www.kashtan.news">Kashtan NEWS - всі новини Києва</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/olimpiada.jpg' type='image/jpeg' width='450' height='800' medium='image' />

		<itunes:image href='https://www.kashtan.news/wp-content/uploads/2024/07/olimpiada.jpg' />

	</item>
	</channel>
</rss>
